<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>暑假游学 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E6%9A%91%E5%81%87%E6%B8%B8%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 暑假游学 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 11 Jun 2015 09:24:23 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E6%9A%91%E5%81%87%E6%B8%B8%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>暑假游学|想带上你私奔，奔向最遥远城镇</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/06/%E6%9A%91%E5%81%87%E6%B8%B8%E5%AD%A6%E6%83%B3%E5%B8%A6%E4%B8%8A%E4%BD%A0%E7%A7%81%E5%A5%94%E5%A5%94%E5%90%91%E6%9C%80%E9%81%A5%E8%BF%9C%E5%9F%8E%E9%95%87/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Jun 2015 09:24:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/06/%E6%9A%91%E5%81%87%E6%B8%B8%E5%AD%A6%E6%83%B3%E5%B8%A6%E4%B8%8A%E4%BD%A0%E7%A7%81%E5%A5%94%E5%A5%94%E5%90%91%E6%9C%80%E9%81%A5%E8%BF%9C%E5%9F%8E%E9%95%87/</guid>
      <description> 暑假游学|想带上你私奔，奔向最遥远城镇暑假游学|想带上你私奔，奔向最遥远城镇 甘甘 玩转湖大 暑假日韩游学本次海外游学活动是由日本当地的学校韩国的中央大学发起并主办，湖南美途定制国际旅行社承办，玩转湖大为了帮自家学弟学妹的暑假生活谋福利，有幸协办此次14天修学旅行活动暑假我们湖大的童鞋们也可轻松出国短期留学体验啦！签证手续简单，相当于免签。日本学校安排宿舍或三星级酒店，观光出行专车接送，提供日本美食，赠送早餐和晚餐哦！ 韩国学校安排国际宿舍，观光出行专车接送，学校提供一日三餐噢！和国外的同学们一起用餐！与众多在读的明星们一同上课！ 具体行程1夏季日本《东京名校名景花火大会》东京大学东京湾女仆餐厅晴空塔明治神宫第一天中国飞日本、安排住宿、换钱、注意事项第二天校长致词、入学典礼 、参观学校、明治神宫、浅草寺 、晴空塔第三天地道日本语（课程）、新宿政府大楼、日本天皇皇居、新宿御园第四天地道日本语（课程）、东京湾、海滨公园、台场高达、参观丰田公司第五天地道日本语（课程）、自由活动第六天净莲瀑布、大涌谷 、箱根温泉 一日游第七天东京迪士尼、海洋乐园一日游第八天地道日本语（课程）、未来科技馆、东京大学第九天地道日本语（课程）、东京塔、庆应大学、驻地市场第十天三鹰美术馆、秋叶原、女仆餐厅第十一天地道日本语（课程）、横滨中华街、港湾未来21、拉面博物馆第十二天毕业证授予、毕业酒会、上野动物园、国立博物馆、东京花火大会第十三天自由活动第十四天归国2夏季日本《关西四都城市文化穿越》大阪USJ神户※奈良第一天中国飞日本、安排住宿、换钱、注意事项第二天校长致词、入学典礼、参观学校、心斋桥、道顿崛第三天地道日本语（课程）、大阪城公园、日本桥第四天地道日本语（课程）、六甲山、有马温泉第五天地道日本语（课程）、自由活动第六天金阁寺、清水寺一日游第七天大阪USJ、环球影城一日游第八天地道日本语（课程）、神户港、华人街第九天地道日本语（课程）、日本和服文化体验第十天地道日本语（课程）、奈良町、法隆寺第十一天地道日本语（课程）、岚山、伏见稻荷大社第十二天毕业证授予、毕业酒会、二条城、花间小道第十三天自由活动第十四天归国3夏季首尔《都教授母校精品游学》明洞※韩星南山塔乐天世界第一天中国飞首尔、安排住宿、换钱、注意事项第二天校长致词、入学典礼、参观学校、韩国社会的理解、趣味生活韩国语、市场参观第三天南山塔、首都中心体验、国立中央博物馆、画板制作第四天趣味生活韩国语、韩国学生交流、韩国电影欣赏第五天纸工艺、趣味生活韩国语、韩国社会理解第六天韩国传统礼节和文化体验、明洞、城市参观、韩国交通体验第七天韩国扇子制作、MBTI职业兴趣性格测试第八天乐天世界（世宗）西门团体、乐天世界（自由活动）第九天学习韩语歌曲、K-Pop舞蹈体验第十天RECREATION、韩国社会理解、韩国文化讲座第十一天自由活动第十二天首尔飞中国行程信息时间：日本：时间范围从7月5日至8月12日，依具体情况而定（14天）
韩国：7月9日至7月20日（12天）报名截止日期：2015年6月25日
出发地：
价格：
日本18800元/人（10人组团价格）
韩国16800元/人（15人组团价格）
名额有限，满员即止
申请条件中国大陆籍人士，在读学生申请方式联系我们填写报名表微信公众号：学长学姐说（future-say)邮箱：353952469@qq.com手机：13971156082优惠方案凡是关注学长学姐说后推荐好友报名参加游学项目：1. 好友优惠1000元2. 如果本人也参加，同样优惠1000元3. 如果本人不参加的话推荐一名好友报名成功赠送一部iPod推荐两名好友报名成功赠送一部kindle三名及三名以上，在赠送kindle基础上，每多推荐一名，现金奖励300如果一次性推荐10名好友，那么本人可以半价参与此次活动</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>