<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>职来职往 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80/</link>
    <description>Recent content in 职来职往 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Oct 2018 23:23:37 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>职来职往 | 这一秒，让你的简历即刻进化</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E8%BF%99%E4%B8%80%E7%A7%92%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E7%9A%84%E7%AE%80%E5%8E%86%E5%8D%B3%E5%88%BB%E8%BF%9B%E5%8C%96/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:23:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E8%BF%99%E4%B8%80%E7%A7%92%E8%AE%A9%E4%BD%A0%E7%9A%84%E7%AE%80%E5%8E%86%E5%8D%B3%E5%88%BB%E8%BF%9B%E5%8C%96/</guid>
      <description>职来职往 | 这一秒，让你的简历即刻进化职来职往 | 这一秒，让你的简历即刻进化 玩湖&amp;amp;大招一百 玩转湖大 知道吗
在全国大学生中
每年约有700万人进入招聘市场
300万人参与实习

激动，欣喜，忐忑，期待……
一份份承载着泪水与希望的简历
带着学子们的梦想
飞向各大企业
也许现在
你正因为手中平淡无奇的简历而眉头紧皱
但今天，你有了一个机会让它改变
只需一秒，让你的简历华丽升级
在300万人中，脱颖而出——
大招简历 即刻进化▼
最精致的外衣


可视化编辑系统，实时预览，所见即所得
自定义简历模块，重点内容，针对性突出
精设计简历模版，看似word，比word更简单
▼
最细节的内涵

根据求职意向，定制专业内容示例
动画简历指南，写作指导全面服务
站内一键投递，简历路上全站护航
“金九银十”的求职季，700多万秋招大军要靠“一页简历”闯秋招的独木桥
负责招聘的HR平均每20秒看完一份简历，一天能看上千份，有多少简历石沉大海...
我们想更近一步，提供更多服务，能与更多求职者一起前行
经过悉心准备与打磨，我们推出“简历进化”服务，让每一位参加此服务的同学
都能写出一份标准、优秀的简历
点击下图，立即升级你的简历
活动名额仅限20人，快来抢吧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职来职往 | 校招流程一览及网申注意事项</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E6%A0%A1%E6%8B%9B%E6%B5%81%E7%A8%8B%E4%B8%80%E8%A7%88%E5%8F%8A%E7%BD%91%E7%94%B3%E6%B3%A8%E6%84%8F%E4%BA%8B%E9%A1%B9/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:23:34 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E6%A0%A1%E6%8B%9B%E6%B5%81%E7%A8%8B%E4%B8%80%E8%A7%88%E5%8F%8A%E7%BD%91%E7%94%B3%E6%B3%A8%E6%84%8F%E4%BA%8B%E9%A1%B9/</guid>
      <description>职来职往 | 校招流程一览及网申注意事项职来职往 | 校招流程一览及网申注意事项 玩湖&amp;amp;大招一百 玩转湖大 大学是很多人生命中最后一座象牙塔
我们有时会站在学校与社会之间无所适从
玩湖在新学期将携手大招一百
为同学们提供一些与求职有关的信息
愿借以给大家提供力所能及的帮助
擦浪嘿哟~

校招中高手如林，各路英雄各显乾坤，想要过五关、斩六将，纵有实力，仍需好策略。网申、简历、笔试、面试，层层递进，却非无规律可循，掌握个中要诀，即可一击而中，斩获心仪的offer。
1st 网申
△ 网申简历和Word简历不同，Word简历要求简明扼要，而网申简历信息要尽可能填写充分。一份完整度只有60%的简历很可能会被系统排在完整度为100%的简历之后。
△ 每次登陆时记得刷新简历，因为符合条件的简历是按刷新的时间排序的。简历的投递时间为最新，更容易被HR发现。
△ 注意使用符合JD描述的关键词，比如沟通、数据、PS等等，HR通常会通过检索关键词筛选出简历，再进行查阅。
2ed 写简历
△ 数据为王，将自己的所有成果量化，不要用空洞无物的形容词描述。例如将大大提升、显著提高修改为提升了XX%。
△ 如果过往经历缺乏有说服力的量化成果或者与JD描述不足够吻合，可以对背后的收获进行适当深挖，语气尽量诚恳。例如这份实习经历让我习得了尽力让每一个任务超过上级预期的工作态度。
△ 在简历中表明自己对用人单位产品的熟悉、喜爱也可以加分，注意表述要尽量客观和量化，例如X产品X年使用经验。
3rd 笔试
不同的企业笔试题目类型也不同，有性格测试题、逻辑测试题、专业测试题等等，TIPS就是提前刷题、刷题、刷题！
4th 面试
△ 注意面试仪表，打造好第一印象。女生淡妆为宜，忌浓妆，减少首饰佩戴，裙子不要超过膝盖以上5厘米；男生衬衫一定要熨烫平整，消除折痕。
△ 与面试官进行适当的眼神交流，在面试官说话时面带微笑，认真聆听，尽量不要打断面试官。而在面试过程中不敢直视面试官，很可能留下不尊重对方或者不自信的负面印象。
△ 注意自己的坐姿，保持上身挺直，忌抖腿，避免挠头、吐舌头等孩子气的动作，尽量表现得大方稳重。
5
网申注意事项
网申是校招海投中不可绕过的一环，看似简单，其中坑却也不少。因为大部分公司采取自动筛选与人工筛选相结合的筛选方式，所以想要提高网申效率，为斩获offer创下先机；想在汪洋大海般的简历中脱颖而出，成功吸引到HR的注意……那么你得知道
何时申请更佳？
当很多人在线申请时会容易出现死机或联不上服务器的情况，尽量挑选人员相对不密集的时间来上网，如午饭、夜间等，防止做无用功。
如何投“机”所好？
△ 尽可能填写充分。网申简历与要求简明扼要的Word简历不同，一份完整度只有60%的简历很可能会被系统排在完整度为100%的简历之后。
△ 辛勤地刷新简历。符合条件的简历是按刷新的时间排序的。简历的投递时间为最新，更容易被HR发现。
△ 注意使用符合JD描述的关键词，比如沟通、数据等等。HR通常会通过检索关键词筛选出简历，再进行查阅。比如在英语水平中，如果企业设置的筛选条件是“大学英语六级”，而你填的是“CET－6”，就很有可能吃亏，所以聪明的做法则是填写“大学英语六级（CET－6），同理PS(photoshop)。
如何投“人”所好？
△ 对于网申中的开放性问题回答不可写完两句话便草草结束，完整、耐心的回答能够体现求职者良好的态度。回答内容注意结合企业的价值观，例如有的企业倡导博爱、包容，有的企业则倡导领导力，那么同一段经历描述的侧重点就要不同。
△ 关于获奖情况的填写：由于HR并不了解你所获得的奖项，所以他们也无法依据奖励判断你的能力，所以在填写获奖情况的时候，最好注明类别与级别。例如第六届挑战杯金牌－实践类●国家级
最后，当简历通过求职网站投递时，一定要注意严格按照规定的格式命名邮件标题，否则可能被自动归为垃圾邮件。
▽ 戳原文 找到最懂你的智能简历 ▽</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职来职往 | 搞事情！这里有一份为你量身打造的简历诊断课</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/12/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E6%90%9E%E4%BA%8B%E6%83%85%E8%BF%99%E9%87%8C%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BB%BD%E4%B8%BA%E4%BD%A0%E9%87%8F%E8%BA%AB%E6%89%93%E9%80%A0%E7%9A%84%E7%AE%80%E5%8E%86%E8%AF%8A%E6%96%AD%E8%AF%BE/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Dec 2017 10:24:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/12/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E6%90%9E%E4%BA%8B%E6%83%85%E8%BF%99%E9%87%8C%E6%9C%89%E4%B8%80%E4%BB%BD%E4%B8%BA%E4%BD%A0%E9%87%8F%E8%BA%AB%E6%89%93%E9%80%A0%E7%9A%84%E7%AE%80%E5%8E%86%E8%AF%8A%E6%96%AD%E8%AF%BE/</guid>
      <description>职来职往 | 搞事情！这里有一份为你量身打造的简历诊断课职来职往 | 搞事情！这里有一份为你量身打造的简历诊断课 玩湖&amp;amp;大招一百 玩转湖大 秋招就要结束了
春招还会远嘛
十一月已经结束了
大佬们已经开始找寒假实习啦
然而，没有一份好简历作为敲门砖
都没机会和HR真正交手
入HR法眼的简历都是相似的 
被嫌弃的简历各不相同 
▼没有审美又缺乏专业性的简历模板▼
审美停留在上个世纪
▼HR要一片枫叶，你塞给TA整片枫林▼
▼逼死强迫症HR▼
上图共有3处HR无法容忍的错误
全部找到可以获得一个香吻
▼最令人脱发的如下▼
为啥简历不过自己心里没点数？
好累
好累
急得祖国的花朵秃了头
你是否知道简历制作中的魔鬼细节？
有经历，但只会罗列，不知如何组织措辞？
究竟HR是如何筛选简历的？
HR筛选简历的标准是什么？
HR眼中的优秀简历是什么样子？
其实
HR看简历不仅有规律可循
而且有专门的评分标准
闭门造车写简历 
不如专业的导师几句话的指点 
为了回馈一直关注大招简历的用户
（zhang fen）
为了给求职路上的你加油
一对一简历诊断 
限额60人 全部免费 
从模板到内容的专业建议
数据/结果优化个人经历
经历&amp;amp;能力匹配岗位需求
经历亮点挖掘
往期修改案例回顾 
导师细致讲解
学生反馈 很多小伙伴都来报喜啦
PS
往期活动在QQ端举办
这次活动使用微信！
活动参与方式 
扫描下方二维码
按照提示即可获得活动名额！
寒假实习就在眼前
春招也不远了
限额60人
先到先得！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职来职往 | 面试官：“你还有什么问题吗？”</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/11/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E9%9D%A2%E8%AF%95%E5%AE%98%E4%BD%A0%E8%BF%98%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%97%AE%E9%A2%98%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 13:20:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/11/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E9%9D%A2%E8%AF%95%E5%AE%98%E4%BD%A0%E8%BF%98%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%97%AE%E9%A2%98%E5%90%97/</guid>
      <description>职来职往 | 面试官：“你还有什么问题吗？”职来职往 | 面试官：“你还有什么问题吗？” 玩湖&amp;amp;大招一百 玩转湖大 又到了每周职来职往的时间~
接下了一系列面试官的“大招”，
神采奕奕的你以为终于可以松口气啦，
前脚刚准备踏出面试现场，
背后面试官的声音再次响起：
“你还有什么问题要问吗？”
这个……究竟要怎么回答呢？

面试官为什么总是问：“你还有什么问题吗？”这是一句客套话吗？他们到底想听到些啥？相信不少同学都纠结过这个问题。
就这个问题，招大耳咨询了好很多资深HR，总结出了面试官最想听到和最不想听到的问题。面试官最不想听到的问题
1、我没有什么问题了
回答“没问题”，不仅主动放弃了更多了解公司和岗位的机会，还会让面试官认为你“不会发现问题，不善于思考”。善于发现问题并解决问题，在职场中实在是太重要了！千万别因为这个问题被贴上“不爱动脑子”的标签。
2、薪资问题、待遇问题
当然不是要大家忽视自己的权益啦，只是面试阶段，并不是提问薪资待遇的好时机。面试你的人可能并不管薪资这方面的问题，你问了也得不到靠谱地回答。另外，如果你通过了面试，自然会有HR在发offer的时候跟你说清楚你的薪资福利。
3、能百度到的问题
不管是在生活中还是在职场中，向别人求助前先自己找找答案，是对别人劳动的尊重。问出太愚蠢的问题，不仅显得你没有事先好好做准备，缺乏解决问题的能力，是个伸手党，搞不好还会让面试官怀疑你的智商。
4、太宏观、层次太高的问题
有的同学为了表现自己对行业研究透彻准备充足，开口就问公司战略、文化层面的问题，甚至问对方关于最近行业新闻的看法。如果你想在面试中体现自己的博学和视野，对不起你真的高估了自己低估了面试官，还暴露了自己的无知和幼稚。
即便你的某个问题乱中戳中要害，面试官也能辨识你是徒有其表。涵养好的暗地里鄙视你，脾气爆的用随便一个专业问题就能剥你的皮。再说啦，面试官每天要面试那么多同学，他的脑子一定已经快要炸了。你如果问这些太费脑子的宏观上、战略上的问题，只会让他更爆炸。
面试官最想听到的问题
1、有关于职业规划和发展的问题
可以问问面试官：如果我有幸入职，对于我这个岗位，您对我3年/5年职业规划的建议是什么呢？
通过这个问题，你可以确定这个岗位的前景如何，这个岗位有多大的晋升空间。同时，还能确定面试的成功几率有多大。如果对方只是泛泛而谈，那很有可能你和这个岗位并不匹配。
但是如果对方详细地和你分享公司部门的人员架构，分享以前在这个岗位上的同事的发展，那么恭喜你，面试官应该对你是相当满意的。
类似的问题还有：请问，之前在这个岗位上的同事，在这个岗位上呆了多久呢？现在他又在什么岗位呢？请问贵公司对于员工有什么职业发展方面的培训呢？
2、问你的短板
很多同学跟招大耳说，我很想知道我的面试表现，但是问这个是不是不合适呀！的确，如果你只是问一句：”请问您觉得我刚才的面试表现如何？“面试官一定尴尬地回答你：还不错。就像你的朋友问她的衣服好看不好看，你一定会下意识地回答好看一样。
面试的表现不是不能问，也不是问不出来，而是要换一种方式：问短板。比如：”感谢您刚才给我时间，请问我的经历和能力，有哪些是不符合公司预期的吗？”这样的回答，才有明确的点让面试官回答。
根据面试官的回答，你至少能得出两条信息：1、公司对于这个岗位的期待是什么；2、我有什么不符合的地方。如果对方对你的判断有误，这正好是一个弥补的时机。如果你的确有短板，那趁着这个机会赶紧问一问，如果有幸入职，如何弥补这个短板，以显得你有诚意和上进心。只要你刚刚面试的气氛不是很差，面试官一定会和你分享他的经验。
除此以外，这个问题其实还在暗示面试官，这个应聘者虽然有短板，但是弥补一下还是能达到我们的要求的。
面试是一个双向选择的过程。在笔试、面试的前期环节，都是面试官根据既定的用人标准考察求职者；而最后向面试官提问的环节，就是权利反转的时刻，求职者可以在这个阶段考察企业的是否符合自己的预期，甚至还能还能对自己之前面试阶段的疏漏之处进行补充。好好思考你的问题，能为你的面试加分不少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职来职往 | 面试官：“你还有什么问题吗？”</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/11/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E9%9D%A2%E8%AF%95%E5%AE%98%E4%BD%A0%E8%BF%98%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%97%AE%E9%A2%98%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Nov 2017 07:00:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/11/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E9%9D%A2%E8%AF%95%E5%AE%98%E4%BD%A0%E8%BF%98%E6%9C%89%E4%BB%80%E4%B9%88%E9%97%AE%E9%A2%98%E5%90%97/</guid>
      <description>职来职往 | 面试官：“你还有什么问题吗？”职来职往 | 面试官：“你还有什么问题吗？” 玩湖&amp;amp;大招一百 玩转湖大 又到了每周职来职往的时间~
接下了一系列面试官的“大招”，
神采奕奕的你以为终于可以松口气啦，
前脚刚准备踏出面试现场，
背后面试官的声音再次响起：
“你还有什么问题要问吗？”
这个……究竟要怎么回答呢？

面试官为什么总是问：“你还有什么问题吗？”这是一句客套话吗？他们到底想听到些啥？相信不少同学都纠结过这个问题。
就这个问题，招大耳咨询了好很多资深HR，总结出了面试官最想听到和最不想听到的问题。面试官最不想听到的问题
1、我没有什么问题了
回答“没问题”，不仅主动放弃了更多了解公司和岗位的机会，还会让面试官认为你“不会发现问题，不善于思考”。善于发现问题并解决问题，在职场中实在是太重要了！千万别因为这个问题被贴上“不爱动脑子”的标签。
2、薪资问题、待遇问题
当然不是要大家忽视自己的权益啦，只是面试阶段，并不是提问薪资待遇的好时机。面试你的人可能并不管薪资这方面的问题，你问了也得不到靠谱地回答。另外，如果你通过了面试，自然会有HR在发offer的时候跟你说清楚你的薪资福利。
3、能百度到的问题
不管是在生活中还是在职场中，向别人求助前先自己找找答案，是对别人劳动的尊重。问出太愚蠢的问题，不仅显得你没有事先好好做准备，缺乏解决问题的能力，是个伸手党，搞不好还会让面试官怀疑你的智商。
4、太宏观、层次太高的问题
有的同学为了表现自己对行业研究透彻准备充足，开口就问公司战略、文化层面的问题，甚至问对方关于最近行业新闻的看法。如果你想在面试中体现自己的博学和视野，对不起你真的高估了自己低估了面试官，还暴露了自己的无知和幼稚。
即便你的某个问题乱中戳中要害，面试官也能辨识你是徒有其表。涵养好的暗地里鄙视你，脾气爆的用随便一个专业问题就能剥你的皮。再说啦，面试官每天要面试那么多同学，他的脑子一定已经快要炸了。你如果问这些太费脑子的宏观上、战略上的问题，只会让他更爆炸。
面试官最想听到的问题
1、有关于职业规划和发展的问题
可以问问面试官：如果我有幸入职，对于我这个岗位，您对我3年/5年职业规划的建议是什么呢？
通过这个问题，你可以确定这个岗位的前景如何，这个岗位有多大的晋升空间。同时，还能确定面试的成功几率有多大。如果对方只是泛泛而谈，那很有可能你和这个岗位并不匹配。
但是如果对方详细地和你分享公司部门的人员架构，分享以前在这个岗位上的同事的发展，那么恭喜你，面试官应该对你是相当满意的。
类似的问题还有：请问，之前在这个岗位上的同事，在这个岗位上呆了多久呢？现在他又在什么岗位呢？请问贵公司对于员工有什么职业发展方面的培训呢？
2、问你的短板
很多同学跟招大耳说，我很想知道我的面试表现，但是问这个是不是不合适呀！的确，如果你只是问一句：”请问您觉得我刚才的面试表现如何？“面试官一定尴尬地回答你：还不错。就像你的朋友问她的衣服好看不好看，你一定会下意识地回答好看一样。
面试的表现不是不能问，也不是问不出来，而是要换一种方式：问短板。比如：”感谢您刚才给我时间，请问我的经历和能力，有哪些是不符合公司预期的吗？”这样的回答，才有明确的点让面试官回答。
根据面试官的回答，你至少能得出两条信息：1、公司对于这个岗位的期待是什么；2、我有什么不符合的地方。如果对方对你的判断有误，这正好是一个弥补的时机。如果你的确有短板，那趁着这个机会赶紧问一问，如果有幸入职，如何弥补这个短板，以显得你有诚意和上进心。只要你刚刚面试的气氛不是很差，面试官一定会和你分享他的经验。
除此以外，这个问题其实还在暗示面试官，这个应聘者虽然有短板，但是弥补一下还是能达到我们的要求的。
面试是一个双向选择的过程。在笔试、面试的前期环节，都是面试官根据既定的用人标准考察求职者；而最后向面试官提问的环节，就是权利反转的时刻，求职者可以在这个阶段考察企业的是否符合自己的预期，甚至还能还能对自己之前面试阶段的疏漏之处进行补充。好好思考你的问题，能为你的面试加分不少。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职来职往 | 如何应付面试中考官的“奇葩”问题？</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/11/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BA%94%E4%BB%98%E9%9D%A2%E8%AF%95%E4%B8%AD%E8%80%83%E5%AE%98%E7%9A%84%E5%A5%87%E8%91%A9%E9%97%AE%E9%A2%98/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Nov 2017 10:44:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/11/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E5%A6%82%E4%BD%95%E5%BA%94%E4%BB%98%E9%9D%A2%E8%AF%95%E4%B8%AD%E8%80%83%E5%AE%98%E7%9A%84%E5%A5%87%E8%91%A9%E9%97%AE%E9%A2%98/</guid>
      <description>职来职往 | 如何应付面试中考官的“奇葩”问题？职来职往 | 如何应付面试中考官的“奇葩”问题？ 玩湖&amp;amp;大招一百 玩转湖大 校招面试时
面试官各种奇怪的问题总会让大家防不胜防
尤其是诸如“你有什么缺点”一类的问题
回答起来真是进退两难啊……
别急，招大耳今天就带你看看
如何应付考官们的“奇葩”问题~
大家都知道，招大耳有一本小本本，专门记录同学们提出的关于简历、面试、职场、校园生活的问题。暑假，正是互联网巨头开始招聘的季节。最近，丁磊爸爸的养猪场网易、马云爸爸的阿里巴巴集团陆续开始招聘了，招大耳的小本本逐渐厚了起来。真想把这些问题全都写出来和小伙伴们分享！今天呢，就先说说最棘手的问题之一——如何回答面试官问”你的缺点是什么“。
DON&#39;Ts
1、 致命的缺点不能提
面试就像相亲，当然是努力地把最好的一面展示给对方啦！可是，每当遇到这个问题，总会有些很傻很天真的同学努力认真地思考自己有什么缺点，然后乖乖告诉面试官“我太粗心了” “我太内向了” “我太暴躁了”......这些都属于“致命的缺点”，完全是自己给自己挖坑。
什么是致命的缺点呢?所有关于性格的、与岗位需求相违背的缺点，都是致命的缺点。没有人愿意冒险去相信你用后天的勤奋改变了性格。
如果你去应聘财务、审计等需要沉稳、细心特质的岗位，你就千万不能说自己太粗心；如果你面试的是销售、市场、公关等需要需要大量沟通的岗位，千万不要说自己有点内向不会说话；如果你面试的是助理、秘书等要耗费大量经历处理琐事的岗位，就千万不要说自己记性不好啦！
2、 别太鸡贼，面试官比你懂套路！
很多同学深知这个问题的威力巨大，上网寻找了很多答案。于是，10个应聘者会有5个都会声称自己“是完美主义者”、“做事情太认真”、“是工作狂”，听得面试官直翻白眼。怎么个个面试的时候都是工作狂，却一到下班时间就想溜呢？
DOs
1、 说一个“无关紧要但是确实是缺点”的缺点，同时加上自己的改正措施
招大耳的一个面霸朋友说，自己面试四大会计师事务所时，说自己的缺点是”记性不太好“，然后给出了改进的措施是”会拿小本本把重要的事情记下来“。招大耳不禁在心里佩服佩服。这个”缺点“在审计行业不是致命的，而且即使有这个小缺点，但是人家都勤奋地用小本本记下来了，还有什么理由不原谅他？
2、 说一个远远超出你现在的能力范围的“缺点”
比如，你是画家，说自己唱歌难听，自然不会有人责怪你；如果你是一个小兵，说不会指挥打仗，也不会有人觉得不妥。说一个远远超过你现阶段工作范围的“缺点”，简直就是最完美的答案啦！
比如，“我觉得自己视野不够开阔，现在还只能站在一个***的角度上看问题，缺乏大局观，宏观视野和战略思维略显不足，有时候看一些问题不能站在公司和的高度。所以我平时很喜欢看一些行业报告、研究发展趋势，与工作经验丰富的人交流，听取他们的看法和建议。”
这一条，特别适合在座的各位职场新人。刚刚大学毕业的职场菜鸟，当然不需要具备站在公司视角看问题的能力啦！但是你认为这是“缺点”，又显得你是个想当将军的士兵。
不过，这个问题对于某些人来说，就是在给自己挖坑。因为面试官肯定要顺着你的回答，问问你爱看哪些行业报告，从什么途径获得，对趋势有什么理解，收到过什么建议等。所以，这样回答的前提是你的确在认真研究行业、与有经验的人交流。
除了上面几点，招大耳建议大家把自己想到的答案讲给身边同学，或者其他有面试经验的人听一听，让他们站在面试官的角度，帮你深挖一下，看看你的答案有没有踩雷。因为有些你认为没问题的答案，顺着一问，就全是坑了 ：）
将“自曝短处”变成委婉地“展示长处”，那么有一天，你将浑身都是长处。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职来职往 | 顺利斩获互联网offer全攻略！</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/11/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E9%A1%BA%E5%88%A9%E6%96%A9%E8%8E%B7%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91offer%E5%85%A8%E6%94%BB%E7%95%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Nov 2017 10:44:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/11/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E9%A1%BA%E5%88%A9%E6%96%A9%E8%8E%B7%E4%BA%92%E8%81%94%E7%BD%91offer%E5%85%A8%E6%94%BB%E7%95%A5/</guid>
      <description>职来职往 | 顺利斩获互联网offer全攻略！职来职往 | 顺利斩获互联网offer全攻略！ 玩湖&amp;amp;大招一百 玩转湖大 
又到了每周的职来职往时间~
这次介绍的是小伙伴们十分关心的互联网行业
想知道怎么顺利斩获心仪的互联网offer吗？
一起去看看吧！
就像老婆饼里没有老婆，秋招也不是秋天开始。今年的秋招开始得特别早，而率先开始秋招的，就是最火热最高薪的互联网行业。7月3日，阿里巴巴率先开启网申通道，7月14日，京东启动管培生项目，7月18日，网易开放技术岗内推通道，7月26日，腾讯校招开始... ...为什么互联网行业这么火？互联网行业有什么岗位？需要什么样的人才？从今天开始，招大耳慢慢道来~
互联网初印象智研咨询发布的《2017-2022年中国互联网市场运行态势及投资战略咨询报告》显示，当前互联网市场发展现状主要表现为：①互联网用户规模及普及率不断提高②互联网基础资源日益丰富③互联网应用领域不断拓展。发展快、后劲足、薪资高是互联网的代名词，互联网就业逐渐成为应届毕业生就业意向的首选。总结起来，当前互联网行业呈现如下特点：
创新和变化是互联网企业永恒的主题
与其他行业交叉是未来发展的趋势
移动互联网助推产业纵深发展
传统媒体与新兴媒体融合发展
电子商务促进资源优化配置
互联网金融服务模式不断创新
我们将基于用户需求的互联网企业分为以下6类
工具
解决特定的单点问题的。典型如看天气的应用，计算器，词典，解压缩软件，支付。
内容
提供持续可打发时间或/和有价值的信息。和工具有点像，和用户的关系比较简单，偏单向，中心化。传统的媒体，后来的三大门户、视频网站，最近的网红、IP概念都可以算内容。
社交
用户与用户互相玩，靠关系彼此吸引留下来。有了用户以后，让用户彼此建立关系，便是社交，大一点概念下，可以容纳进社区、社群等，非中心化的感觉出来了。
交易
做生意卖东西。电商，O2O概念下的各种服务，都是自然有流水的，其实就是典型的交易，低买高卖，当然，内容和工具也都可以放到交易产品里卖。需要区别一下的是，现在做交易的各位，很多做的其实是「交易平台」，那就是下一种。
平台
比较复杂了，综合体。严格来说是同时满足多种角色的一种产品形态，也可以说是「生态」，典型是「政府」，抽佣模式。现在也很少有纯做一种的了，有交易平台、内容平台、交易社区……比如微信，它在满足单对单沟通的时候是个工具，群是典型的社交，公众号里面有内容，微店开进去是交易，微信支付是工具，还有游戏，整体又是个平台。再如大众点评，只是找个餐馆，是工具，上面的店铺信息也可以看做内容，卖优惠券可以算交易，评论内容有点社交属性，整体是平台。
游戏
复杂而满足多方面需求。
游戏类产品所满足的用户需求是复杂而多面的，马斯洛需求层次中除开吃饱穿暖的最基础生理需求无法满足外，其他都可以在游戏中得到满足，因此，游戏也成为了一个特殊而独立的产品类型，经过长期的发展，游戏类产品衍生出了相当多的子类型，按运行平台可分为端游、手游、页游，按内容类型可分为动作、冒险、模拟、角色扮演、休闲等。一方面游戏类产品会在发展迭代的过程中与其他形态的产品进行结合，如通讯工具、内容社区、周边商城等，成为一个较为综合的产品形态。另一方面由于游戏类产品对于满足用户潜在欲望的拿捏如此到位，因此其他类型的产品也会借鉴游戏类产品的设计经验，如通过等级系统或成就系统来有效提升用户活跃度，增强用户粘性，我们将这种方式统称为游戏化设计(Gamification)。
互联网行业常见招聘岗位大致可分为以下6类.职能岗、市场岗与其他多数非互联网行业并无太大差别，所以我们着重说说产品、运营、技术、设计这四个岗位。产品岗产品汪——CEO的摇篮。产品岗可分为产品总监、产品经理、产品助理，其中应届毕业生最可能求职的岗位为产品助理，但若要全面了解产品岗，还是要从产品经理入手。产品经理的任务是：始终从用户需求出发，探讨如何更好的满足用户需求，在提供优秀的用户体验基础上，实现产品的价值和收益。
求职建议不建议职业规划不明晰、因产品经理岗位不限制专业而选择该职位。如前期无相关经历，求职难度较大。最好熟悉互联网技术端的相关知识。求职前可针对目标公司撰写一份产品体验报告或竞品分析报告，增加面试几率。
发展前景
（以北上广深为例、下文亦同）
起步一般职位为：产品助理、产品专员等。工资待遇一般为：实习生2k-4k，全职4k-6k。
1-3年工作经验一般职位为：项目经理、产品经理。工资待遇：6k-15k不等。
3年以上工作经验一般职位为：产品经理、产品总监。工资待遇：15k-30k不等。
做管理者。成为CEO（ChiefExecutive Officer首席执行官），产品经理是CEO的摇篮。
选择创业。很多产品人工作多年后都选择创业，因为公司的各方面产品经理都有涉猎，所以产品人创业更有优势。
运营岗运营喵——写文案，搞事情。一切能够进行产品推广、促进用户使用、提高用户认知的手段都是运营，可分为内容运营、活动运营、用户运营、数据运营、（新）媒体运营、内容策划、编辑等。核心任务包括流量建设（通过各种推广、扩散、营销、活动，提升网站的流量指标。即通常所说的PV、UV、SEO、转化率等。）与用户维系（持续有效的推动用户的活跃与留存，并从中发现高价值用户，为产品（网站）带来持续收益。
发展前景起步职位一般为：运营助理、运营专员。工资待遇：实习3k-6k，全职4k-8k。1-3年工作经验一般职位为：运营专员、运营经理。工资待遇：6k-10k。3-5年工作经验一般职位为：运营经理、运营总监。工资待遇：8k-20k。5年以上工作经验一般职位为：运营总监。工资待遇：15k-40k。可转产品经理岗或管理岗。可做自由职业者或培训。求职建议产品岗对求职者的综合素质要求较高，相对来说，运营岗门槛要低一些。建议想从事互联网的同学，以运营作为切入点。入职后，产品和运营之间是有可能转岗的。产品与运营的关系：互联网圈子流传着这么一句话：产品负责生孩子，运营负责养孩子。
技术岗程序猿——钱多话少死得早（大雾）。程序员(英文Programmer)是从事程序开发、维护的专业人员。一般分为：系统工程师、架构师、系统程序员、应用程序员、非真正意义上的程序员。
发展前景工资待遇：实习生3k-6k，全职6k-10k。
3-5年工作经验，工资待遇：20k-30k。
5年以上工作经验，工资待遇：30k以上。
转产品经理或者管理岗。创业，程序员创业的比较多，相对于其他岗位创业也较有优势，马化腾、李彦宏、扎克伯格等都是。
设计岗设计狮——左手Ctrl+S，右手拿刀，改图就自杀。设计岗主要包括：UI设计师、视觉设计、平面设计师、网页设计师、广告设计师等，不同设计师需掌握的能力差异较大，这里主要以UI设计师为例。
UI：Userinterface（用户界面）
UID：User Interface Designer（用户界面设计师）
设计师，指从事对软件的人机交互、操作逻辑、界面美观的整体设计工作的人，涉及范围包括商用平面设计、高级网页设计、移动应用界面设计及部分包装设计，是目前中国信息产业中最为抢手的人才之一。
发展前景起步一般职位为设计师助理、学徒，工资待遇：实习生3k-5k，全职5k-8k。
1-3年工作经验一般职位为设计师，工资待遇：5k-10k。
3-5年工作经验一般职位为资深/高级设计师，工资待遇：8k-20k。
5年以上工作经验一般职位为设计师总监，工资待遇：10k-30k。
UI也会接触很多岗位，可向产品经理和项目主管类职位转岗
自己开培训班或工作室接项目。
结合发展趋势与自身兴趣，选择想进入的互联网行业类别。了解其中代表公司，技术发展状况，行业前景如何。根据自身条件、兴趣，确定目标岗位，结合各岗位工作内容与工作要求，正确认识自身优劣势、长短处，确定与自身相符合的岗位。关注积累相关知识。
由于篇幅有限，招大耳今天先总体讲一讲互联网行业的概述。接下来，招大耳会分岗位讲讲热门岗位的具体求职攻略。Offer只会临幸有准备的人，聪明人从来不打没有准备的仗！
网站推荐人人都是产品经理：这是一个比较全面的产品经理的学习网站，上面有很多的产品相关文章和论坛，主要就是一个产品经理的集中交流平台，对于一个产品小白而言，上面可以看见很多成熟的产品经理的思考和输出；对于行业的动态以及产品的理解都会有很大的帮助，说不定还可以再上面勾搭一下大佬。
36Kr：关注的是互联网创业的相关事情
极客公园：发现产品的价值</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职来职往 | 搞定这套面试题，轻松拿下面试！</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/10/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E6%90%9E%E5%AE%9A%E8%BF%99%E5%A5%97%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E6%8B%BF%E4%B8%8B%E9%9D%A2%E8%AF%95/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Oct 2017 10:24:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/10/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E6%90%9E%E5%AE%9A%E8%BF%99%E5%A5%97%E9%9D%A2%E8%AF%95%E9%A2%98%E8%BD%BB%E6%9D%BE%E6%8B%BF%E4%B8%8B%E9%9D%A2%E8%AF%95/</guid>
      <description>职来职往 | 搞定这套面试题，轻松拿下面试！职来职往 | 搞定这套面试题，轻松拿下面试！ 玩湖&amp;amp;大招一百 玩转湖大 最近又到了校招面试季
相信很多小伙伴心中都会有这样的疑问
我该怎么准备面试问题呢？
别着急
今天的职来职往就来分析一波面试问题
帮你轻松拿下面试~
参加面试或准备面试的，应该都知道“宝洁八大问”，这套经典的面试题。
如今很多公司招聘，使用的面试问题就是从“宝洁八大问”演变而来的，学习和分析了“宝洁八大问”，其实也就是分析了很多其他面试问题。
宝洁是什么宝洁（Procter &amp;amp; Gamble，简称P&amp;amp;G），总部位于美国俄亥俄州辛辛那堤市，是世界上市值第6大公司，世界上利润排名第14的公司。它同时是财富500强中第十大最受赞誉的公司。
公司旗下知名品牌有：
洗护发系列：飘柔、潘婷、海飞丝、伊卡璐、沙宣。
个人清洁用品系列：舒肤佳、玉兰油香皂和沐浴露、卡玫尔。
口腔护理系列：佳洁士、欧乐B。
婴儿护理系列：帮宝适。
妇女卫生用品系列：护舒宝、朵朵。
其他。
八大问为何出名
现在P&amp;amp;G的八大问似乎已经成为多个行业HR招聘的标杆问题。
因为这八个问题中包含了企业想考察求职者的通用能力，包括Integrity诚实、Trust信任、Leadership领导力、Ownership归属感、Passion for winning对成功的渴望。
但根据“宝洁八大问”演变而来的版本也有多个，比如：请举出一个你认为自己最成功的例子。请举例说明你是怎样带领团队完成任务的等等。
揭开八大问的神秘面纱
第一问
Describe an instance where you set your sights on a high/demanding goal and saw it through completion.
举例说明，你如何制定了一个很高的目标，并且最终实现了它。
考察目的：目标设定能力和执行能力。
关键词：demanding goal + saw it through。
在描述的时候要突出：为什么制动这个目标，遇到了什么困难，怎样去克服的。
第二问
Summarize a situation where you took the initiative to get others going on an important task or issue and played a leading role to achieve the results you wanted.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>职来职往 | 实习打杂也可以斩获offer</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/10/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E6%89%93%E6%9D%82%E4%B9%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%96%A9%E8%8E%B7offer/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Oct 2017 10:24:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/10/%E8%81%8C%E6%9D%A5%E8%81%8C%E5%BE%80-%E5%AE%9E%E4%B9%A0%E6%89%93%E6%9D%82%E4%B9%9F%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%96%A9%E8%8E%B7offer/</guid>
      <description>职来职往 | 实习打杂也可以斩获offer职来职往 | 实习打杂也可以斩获offer 玩湖&amp;amp;校招一百 玩转湖大 嗨，又见面了~
最近各大公司陆陆续续开始了校招
不知道各位小伙伴们准备的如何呢？
这期介绍的是如何把实习“杂务”变成简历经验
一起来看看吧~
这段时间，不少同学很苦恼地问招大耳，自己实习时打杂的内容太多了，什么贴发票、核对合同、整理各种文档、做做PPT......为什么大神的简历就那么高大上那么漂亮呀！？
其实呀，来实习时做这些不成系统的“杂活”是很普遍的，而写简历就是要让实（打）习（杂）经历体现成你的能力，体现你和这个岗位的匹配，让HR挪不开眼。今天，就让招大耳把大神的做简历秘籍传授给大家~

对方需要什么样的人？
不同的公司文化、不同的岗位需求，对人的能力要求也不同。所以你简历设计华丽，还附上了自己拍照五分钟精修数小时的美照，也无法成功应聘一个财务岗位。因为财务岗位并不要求你会设计，颜值的作用也不大。
因此，招大耳一直强调写简历不要偷懒，一份简历投天下职位是不可能的。必须结合岗位的需求，一岗位一写。
那么问题来了，一个没毕业的菜鸟如何摸透老奸巨猾的HR在想什么？那当然是去JD（职位描述）上找答案啦！
先来看这份2017年腾讯校招游戏运营的岗位需求：


这条JD的内容就是在告诉我们，HR希望在简历看见优秀的成绩、学习能力、创造力、沟通能力、逻辑思维、系统分析与文字组织能力、对互联网和游戏的热爱、英日韩语言等能力。


知道了HR想看什么，再想清楚自己能写什么
这时，你需要在脑海中放电影一样播放自己的实习经历、校园经历、项目经历，甚至兼职打工、旅行的经历等，找到支撑的论点。可以按照以下的思路寻找相关经历：
1、直接经历

找到和岗位有关的直接经历，例如：招的是游戏运营，优先找你运营和营销经历——做过运营实习生？写过营销策划案？分析过销售数据？
2、间接经历

如果实在找不到直接经历体现出HR的需求，可以挖掘自己一些能够间接体现自己能力的事情，例如：招的是游戏运营，至少有一些间接经历吧——某款游戏大神？写吐槽圈粉无数？互联网产品重度用户？
3、标准能力

如果直接经历和间接经历都没有，不妨去写一些能够体现标准能力的事情，比如：招游戏运营，你至少有几项凸出能力——曾经3个月时间雅思得到7分？（学习能力）、曾担任校报学生记者采访10篇报道，获奖2篇？（沟通和文字能力）、大学看过100本心理学书籍并接受过专业训练？（洞察人性）
什么？你还是找不到相关的经历？那你需要好好反思一下自己的大学生涯了。

“包装”经历，而不仅仅是“堆积”事件
想好了要写什么，不能简简单单把做过的事情堆积在简历上，堆积出来的简历长这样：

显然这份简历语言很混乱、逻辑不清，任何一个HR看到这样的简历都会毫不犹豫Pass掉，这也就是为什么很多人总觉得自己明明做过很多事情，简历却总通不过。
简历内容的“包装”其实是有规律可循的，总结为STAR法则，即每件事的描述结构为：背景（Situation）+任务（Task）+行动（Action）+结果（Result）。
下面是STAR法则“包装”后的简历：


有没有发现，同一个人同一件事，经过内容“包装”后，逻辑性和条理都清楚了很多，能够让人迅速捕捉到他身上的亮点和长处，这样的简历简直是HR的大爱。

经历不是没有，而是你不会挖掘
招大耳经常听到有同学抱怨自己“什么经历都没有，不知道如何斩offer”。其实，根据轰隆隆的offer收割机招大耳的经验，那些说自己“什么经历都没有”的同学，都只是没有挖掘好自己的经历而已。
比如，上周，一位同学把大学的时间轴画出来之后，拍拍脑袋，想起来自己曾经在学校里卖过床上用品。
“在学校卖过床上用品”怎么包装呢？
（完全错误的示范：我曾在XX公司兼职，向校园内的同学推销公司XX产品，取得了不错的效果。）
用STAR法则背景（Situation）+任务（Task）+行动（Action）+结果（Result）扩句：
大二暑假，联系了2个同学合伙卖床上用品。用3天的时间完成了挑选货源、铺货、定价、销售踩点、校内渠道宣传、招聘兼职的工作。最后卖出了500套床上用品，净赚3万余元。
更进阶一点，其实一个经历也能挖掘出不同的能力，适合不同的岗位。
比如，这个卖床上用品的经历，要想体现执行力就这样写：

大二暑假，联系了2个同学合伙卖床上用品。用3天的时间完成了挑选货源、铺货、定价、销售踩点、校内渠道宣传、招聘兼职的工作。最后卖出了500套床上用品，净赚3万余元。
要想体现创新能力就这样写：

大二暑假，联系了2个同学合伙卖床上用品，主要负责销售。通过贴吧和QQ群，招募到8个同学组成销售团队。此外，在开学前我找设计院的同学手绘了一幅萌版校园地图，并明确标记出3个床上用品销售点，方便新生购买。印发的2000幅地图1天之内全部发完，最终卖出了500套床上用品，净赚3万余元。

阅简历无数的招大耳负责任地告诉大家，简历就是70%的经历+30%的包装。同样一份实（打）习（杂），用“背景（Situation）+任务（Task）+行动（Action）+结果（Result）”的描述就会呈现完全不同的效果。跟着招大耳，从此写简历不求人！
心动了吗？
那么快快扫码，加入简历达人小分队吧~
10月19日21:00
这里有一场特别为你准备的线上简历沙龙
我们和大招一百的大咖一起</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>