<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>书评 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E4%B9%A6%E8%AF%84/</link>
    <description>Recent content in 书评 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 04 Mar 2016 09:06:05 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E4%B9%A6%E8%AF%84/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>书评 | 《一个人的好天气》</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/03/%E4%B9%A6%E8%AF%84-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Mar 2016 09:06:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/03/%E4%B9%A6%E8%AF%84-%E4%B8%80%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%9A%84%E5%A5%BD%E5%A4%A9%E6%B0%94/</guid>
      <description>书评 | 《一个人的好天气》书评 | 《一个人的好天气》 原创：玩转湖大 夏梦婷说，青山七惠没有将大道理堆砌进小说里。她又何尝不是呢？


书评《一个人的好天气》作者|夏梦婷 ，14中文基地班。喜欢随心随性写作，有想要分享的东西，有想要描绘的故事，有想要塑造的人物，有想要拼凑的回忆，所以拿起了笔。我还没有打从心底里感到伤心或憎恨过什么，所以，也不知道伤心或憎恨会成为什么样的回忆。我只是茫然地觉得离这种体验还很遥远。可能的话，我还是愿意永远这么年轻，不经受世事磨难，静静地生活下去。当然这是不可能的。我自认为自己是有受苦的精神准备的。我想做一个像样的人，度过一个像样的人生；想尽量锻炼自己的肌肤，成为一个能够经受任何磨难的人。对于将来的梦想，以及刻骨铭心的恋爱等等，即便描绘不出来，我也朦朦胧胧怀有这样的期待的。三田知寿讨厌春季这个不上不下的季节。春天的开头就没有一天是好天气。总是黏糊糊的空气让心情也容易跟着止不住的雨雾陷入低潮。但是夏天长期的梅雨季节，秋天凄冷萧瑟的感觉，冬天寒到骨子里的深刻，一年四季，总会有那么些时候，处在坏天气的笼罩下，情绪也变得有些阴郁和偏激。从春的序幕到夏，到秋，到冬，最终回归到春。小说《一个人的好天气》用缓而轻的语调，以季节的轮回为章节，讲述了那些好天气，坏天气，好心情，坏心情交织下的一个女孩子和普通的日常生活。只是读完却会有些淡淡的怅然，会发现，知寿是一个人，却又是那么多人。
父母在知寿五岁的时候离了婚，却是彼此过好自己想要的独立生活，于是选择和母亲生活的知寿就算隐隐约约觉得自己应该做个不良少女，亦或是可怜自己是个没有爸爸疼的可怜孩子，也没有太过真切的感受，仍旧是和大多数平常人一样，混混沌沌地度过了自己的青春生活。后来母亲选择去中国待一段时间，知寿则决定暂时寄居在亲戚吟子的家里。有过和母亲分开的淡淡感伤，却又觉得能去一直想去的东京或许也不错。在那个时候，知寿和一个学长已经交往两年半了，已然是不温不火的生活，平淡到甚至会觉得彼此像是可有可无的存在，不怎么黏腻在一起的这份感情，终归是在某个庸俗的结局下分崩离析。知寿误闯入男朋友和另一个女孩子在一起的家里，啊、呀颇有些尴尬和错愕的措辞在那一刻反倒显得自己格外的多余。他们就此分手。以为已经看淡的感情却仍旧是伴随着失恋的抑郁情感，低落的心情一直从黏糊的春天持续到像是漫无边际的梅雨季节。直到知寿开始了一段全新的恋爱，然后在不长的时间里又以同样的结局告终。
“我这才意识到，自己和其他人的缘分都那么不可靠。我好像做不到将其他人和自己紧紧地连结在一起。我也想尝试一个人生活。我希望能有一回，不是别人离开我，而是我离开别人。”
分手，失恋，一个人会觉得寂寞，看到别人成双成对会羡慕。况且偏偏正是在这种时候，同居的吟子本是个年老色衰的老太婆，却热烈地开始化妆，开始打扮，和一个老头展开了温馨甜蜜的黄昏恋生活。知寿在恋爱上屡战屡败导致的一系列不顺心如意，吟子却是悠然自得的享受着朴实而又稳定的幸福。同样是女人，知寿也会有些好笑般的对吟子心生嫉妒，对现状感到郁闷伤感，是每个人都会有，都能理解的心境变化。全书标题名为好天气，却全是这样乱七八糟的坏事情。但是，却也正是在这些关系的不断交织，破裂，毁坏，重组的反复过程中，在浑浑噩噩，跌跌撞撞，不悲不喜的普通日常中，主人公渐渐开始明晰对未来一如既往的期许与要求。然后告别冬的末尾，开始迎接新的春天。

“就这样，我不断地更换认识的人，也不断地使自己进入不认识的人们之中去。我既不悲观，也不乐观，只是每天早上睁开眼睛，迎接新的一天，一个人努力过下去。”这是知寿最后找到的，一个人的好天气。青山七惠其实不会把大道理直接堆砌进小说里。她更愿意用一个普通到仿佛可以就是我们自己的小人物，写主人公自然而然的心境变化，从他的喜怒哀乐，从他自己对生活的零散体悟来迁延给读者一种感同身受的感触。我认为，这恰恰是七惠虽写日常，却尤为生动和深刻的魅力所在。知寿并不完全等同于我，但却从她的故事中，从很多微小的细节中，找到了影影绰绰自己的模样。我相信大多数人看了都会有同样的感受。
就像知寿对离别的感悟。人与人的交往，关系的架构，就像搭积木一般，并不总是能够维系着稳固。“刚开始我们是一群快乐又活泼的孩子，我们高高兴兴的往前走，走了一段路，离开了一个，再走一段路，又离开了一个，最后就只剩下自己站在原地左顾右盼，惊慌失措。”我们总是像这样，越往前走，走得越久，越发现身边能留住的人越来越不多。却也正是因为各奔东西总是在悄然间就发生的事情，才更加想要重视人与人之间的关系。知寿的成长是迷迷糊糊的。其实大多数人的成长都不会太过清晰。总会有些跌跌撞撞的日子，总会有一些浑浑噩噩消磨掉的光阴。而且往往是越长大，越独立，越孤单，越会感到迷茫。太多难以抉择的事情，不知道怎样消解的坏情绪，有些打从一开始或许就没有解决办法的问题。一一丢在自己面前的时候，生活就像是下了一场接着一场的阵雨。但是，向前，抬头看，不要低头，正如知寿找到了她想要的答案一样。慢慢的，漫漫的，在坂道途中前进的我们，终有一天也会迎来属于自己的好天气。
【版权归作者所有，玩转湖大整理发布】
○ 转载请联系玩转湖大。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>