<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>一周侃 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E4%B8%80%E5%91%A8%E4%BE%83/</link>
    <description>Recent content in 一周侃 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Mon, 22 Oct 2018 09:16:31 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E4%B8%80%E5%91%A8%E4%BE%83/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>一周侃 | 深吸一口霾，准备输入12306的验证码啦！</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E4%B8%80%E5%91%A8%E4%BE%83-%E6%B7%B1%E5%90%B8%E4%B8%80%E5%8F%A3%E9%9C%BE%E5%87%86%E5%A4%87%E8%BE%93%E5%85%A512306%E7%9A%84%E9%AA%8C%E8%AF%81%E7%A0%81%E5%95%A6/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 09:16:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E4%B8%80%E5%91%A8%E4%BE%83-%E6%B7%B1%E5%90%B8%E4%B8%80%E5%8F%A3%E9%9C%BE%E5%87%86%E5%A4%87%E8%BE%93%E5%85%A512306%E7%9A%84%E9%AA%8C%E8%AF%81%E7%A0%81%E5%95%A6/</guid>
      <description>一周侃 | 深吸一口霾，准备输入12306的验证码啦！一周侃 | 深吸一口霾，准备输入12306的验证码啦！ 玩转湖大 因为这两周就要结课，
大家陆续进入复（xue)习状态，
讲座集暂时停更。
这周我们来聊聊那些热门话题。
3《芈月传》的正确观看方式是打开PS《芈月传》开播11天，收视率稳占第一，但低水准的宫斗、迷一样的人设让小伙伴们追剧的心凉了半截。BUT，人民群众总能杀出欢乐大道，原来正确观剧的方式是打开PS！
首先不能移目的是张仪，张子那咬唇妆、一字眉、中分离子烫，烫的恰到好处的发卷，真是一个Fashion boy,战国郭碧婷！(毫无违和感）
而新露面的秦国长公主同黑山老妖神似，传说中失散多年的好姐妹？
最后以一张我们新时代共产主义接班人都很喜欢的图
2霾来了，让我们深吸一口气。周五早上，武汉发布雾霾黄色预警。
周六，荆州等湖北多地包揽全国污染最差前六名。防霾口罩备了吗？室内锻炼用品买了吗？趁着还有几个小时打折，大家买买买~
--------
不过留神下全国天气状况，发现武汉还好，我们还能挺住。
比方说石家庄吧，那来自云端的城市，走着走着，人就没了。至于南京，那空气口味胜在有层次感，入口微涩，还带淡淡烟熏味儿......比起南京，郑州的雾霾则更显醇厚，深吸一口，挂肺持久绵长。
---------
北京雾霾情况也挺严重，本周一晚，京城同时也是全国，首次发布雾霾红色预警。期间北京市内实行机动车将单双号限行、中小学及幼儿园停课、重污染工业企业停产限产等。

这下北京人民炸了锅，晚上被告知第二天孩子停课，但大人还要滚去上班，孩子怎么办？

没有一丝丝防备，你就这样出现。
本君不由记起柴静《穹顶之下》时，今年两会期间，北京市长立出的治霾军令状。
“2017年前实现空气污染治理目标”否则“提头来见”，感动一票人不要不要的。
此次首次启动雾霾红色预警，没少引发群众的讨论和吐槽，但政府应对态度诚恳--第二天就做了长篇回应；预警期结束后，市委和市人民政府也发布了感谢信，谢市民配合。还是送朵小红花。
1据说12306的验证码赢得了全世界
如果你可以一次通过12306验证码，恭喜你，你已经打败了全国99%的用户。

验证码本质上是种图灵测试，初衷是为了限制机器
但12306显然已经实现质的超越--成功难住了真人。
而坊间大神爆料，此验证码对刷票的人并没有什么卵用。

但小编隐隐觉得，12306在下一盘大旗。
网上购票的主力军是上班族和大学生，而验证码从天文、地理到生物、哲学无所不包，且现在出现了各版本的12306验证码测试题，莫非12306旨在提高全民素质？

玩湖怎舍得错过这股风潮，湖大版12306验证码测试已完成编题，我们周日见。
速闻这两天，湖北一碰瓷儿的大妈火了。碰瓷时大妈神色自然，步态稳健，还不忘拿好自己的水杯。对于事件我不吐槽，只想说“大妈刷的是气质。”英媒最近发布了一个亚太区城市城市费用排名，武汉排名25。我欣慰了，怪不得总是钱不够，不是我患了穷病，是武汉消费水平高啊。
北京吸霾清洁工第一人---坚果兄弟，在本周完成其吸霾100天，制成板砖计划。这块儿砖终会同千万板砖一样，被用于建设中去。引起我注意的是，这位是我们校友，文院的。文院男生都这么有艺术气质吗？我们组团到文院瞅男生吧。
政策干货：
12月10日，国务院办公厅发布相关《意见》，主要针对驾照问题，重要变化有以下几点：
1.驾照可以自学直考了，用自己的车就能开练。且可自主约考，不用依赖驾校。
2.驾校不再一次性预收全部费用，将计时培训计时收费。可以自主选择培训时段、教练及缴费方式。3.将建设更多社会考场，以政府购买服务方式使用社会考场。4.丢了驾驶证要补办不用再回原籍，可以在全国范围内异地补换驾驶证、参加驾驶证审验、提交体检证明。改革时间表：2016年上半年，启动驾改重大改革事项试点；2017年，总结试点经验，深入推进改革实施；2018年，完成改革重点任务。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>