<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>毕业季 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AD%A3/</link>
    <description>Recent content in 毕业季 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Oct 2018 08:15:01 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AD%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>毕业季 | 欢迎来到成人战场当炮灰</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AD%A3-%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E6%9D%A5%E5%88%B0%E6%88%90%E4%BA%BA%E6%88%98%E5%9C%BA%E5%BD%93%E7%82%AE%E7%81%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:15:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%AF%95%E4%B8%9A%E5%AD%A3-%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E6%9D%A5%E5%88%B0%E6%88%90%E4%BA%BA%E6%88%98%E5%9C%BA%E5%BD%93%E7%82%AE%E7%81%B0/</guid>
      <description>毕业季 | 欢迎来到成人战场当炮灰毕业季 | 欢迎来到成人战场当炮灰 豹豹 玩转湖大 作者简介
本文主人公为湖北大学2014级毕业生，和大多数应届毕业生一样，她经历着离开象牙塔所带来的种种阵痛，但依旧对于未来充满希望和信心，在这里她将自己的这段经历分享给大家。事无对错，在于人心。
临近毕业的时候，我有过两段实习经历，分别在零售领域和互联网AI行业。
前者是迪卡侬，一个号称“零售届黄埔军校”的世界级体育用品零售商。
后者是一家AI创业公司，临近面市的第一场发布会，正处在融资扩张的迅猛发展阶段。
前者是我大四上学期去的，做了两个半月，后实在是因为体力不支而离开。后者是我大四下学期去的，做了三个月多，在拿毕业证的今（zuo）天，正式离职了。
我的很多朋友和家人会非常奇怪，相比上一份实习，在这家创业公司我付出的热情更多、更努力、更喜欢、也更愿意奉献自己，可为什么却在该签offer的时候离职了。
我们常说“吃亏是福”，古人诚不欺我也。接下来我想讲两个小故事，给在座的各位添两件饭后谈资or深夜冥思。
01
迪卡侬之旅
2017年9月，我怀着对运动的激情到迪卡侬一路过关斩将闯过终面拿到offer。面试结束时，想到即将会和那样青春活力的一群人成为同事，就觉得他们的胸肌都变得好可爱。
迪卡侬的管理模式十分扁平，店长下设OP，OP下设各个运动领域的部门经理，部门经理下有一到两个全职运动大使，N个兼职大使。开会的时候总是从店长到兼职，都坐在一个屋子里，听同样的信息，讨论同样的问题。大家在一块儿吃饭会从王者农药聊到yellow jokes，有时候说说下班后去哪健身，周末要不要带上家属一块儿游个泳。那是真正的扁平，以至于我现在都打心底里喜欢迪卡侬的管理模式，员工的参与感、信息获取都得到了充分的尊重。
于是，我开始赚钱了......
入职培训，金币+1000
（虚指薪酬，下同）
入职培训后我们面临着开新店，只有一间装修好的店面，而我们所有人（20+个热血青年男女）要把货架和货手动搭上去，让一个100㎡（不太记得具体数字了…）的“屋子”成为一个男女老少皆宜的“商场”。21岁的我觉得这简直是天方夜谭，一群没有任何搭建经验的人，三天时间，是梁静茹给店长的勇气吗。
可奇迹就这样出现了。白天，我和大使们、经理们爬上爬下，一个个地把货架搭上去。晚上，店长和几个体力好的兼职、经理轮流睡觉，瞪着充满红血丝的眼睛守着货仓门等待仓库来货。
就这样重复了三天，我眼睁睁看着自己面前的场景，从空有柱子，到商品玲琅满目。站在那里的我，感觉手触摸到的空气都带着奔涌而出的成就感。
那三天的经历，再过十年我也不会忘。谁能想到一个没吃过苦娇生惯养的小女生能承受三天体力透支的体力活呢。
新店建设，金币+2000
新店顺利开业了，在人潮密集的居住区开了一家迪卡侬，那阵势和场面，敌过我看的每一个“周末爷爷奶奶冲进商场”的视频。开业后就进入了更加忙乱的经营状态，人实在太多了，我的嘴在售卖商品，我的眼睛在盯着试玩区的小朋友以防他们出现安全问题，我的鼻子在找休息室的饭香画饼充饥，我的耳朵在听对讲机里的各种喊话，我的手在电脑上敲字查询库存 。哇，我的脑子可以分成好多个部分用。打烊前也用，打烊后也用。打烊后用来整理销售数据，复盘货场策略，想着夜宵吃啥。
新店运作，金币+3000
团队里的每一个人，都这样非常地努力着。那是真的有和一群大哥哥大姐姐在为同一个目标努力的感受，什么都好，同事们也都好帅好漂亮，工资也见天长，每天看着不同的顾客有人生百态，累一点也都好……除了……严重的睡眠不足。一个多月后，我终于因为睡眠不足以及一些自身的身体问题而躺在了床上。那时候，我经历了第一次在钱和身体间做选择。迪卡侬的物质回报绝对不容置疑，颇有一分付出两分收获之感。没人不喜欢钱，可当我在商场里站不住的时候，我不禁思考“如果工作不是为了更好地生活，那意义又是什么”——当工作成为了你生活的负担，你无力承担起它的时候，要放弃这项超出你能力范围的工作吗？可是这份工作你倾注了心血，你喜欢它，还拿着不错的报酬。仅仅是一点身体问题或者精神压力就迫使你离开毛爷爷和伙伴们吗？你的良心不会痛吗？
准备离职，金币+0
我非常庆幸，我还有机会做选择。尚未大学毕业的我，没有经济压力，没有家庭负担，我只是要寻找最适合我的发展路线。于是最终，我选择了离开。调养身体，迈向下一段旅程。我依旧赞赏迪卡侬的管理、文化，但也对其超大的负荷量记忆深刻。零售行业，必须要同时付出精神和肉体。对于熬熬夜就各种不良反应流鼻血牙龈出血心脏痛的我来说，难了。我赚的钱，要用来享受生活，而不是治病啊。抱着这样的想法，我在入职两个半月后离职了。在下篇文章中，我将会讲述我在互联网AI行业实习的故事……</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>