<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>讲座篇 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E7%AF%87/</link>
    <description>Recent content in 讲座篇 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Oct 2018 03:43:44 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E7%AF%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>讲座篇 | 纯干货讲座、纪录片放映和读书会信息</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E7%AF%87-%E7%BA%AF%E5%B9%B2%E8%B4%A7%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87%E6%94%BE%E6%98%A0%E5%92%8C%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BC%9A%E4%BF%A1%E6%81%AF/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:43:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E7%AF%87-%E7%BA%AF%E5%B9%B2%E8%B4%A7%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E7%BA%AA%E5%BD%95%E7%89%87%E6%94%BE%E6%98%A0%E5%92%8C%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BC%9A%E4%BF%A1%E6%81%AF/</guid>
      <description> 讲座篇 | 纯干货讲座、纪录片放映和读书会信息讲座篇 | 纯干货讲座、纪录片放映和读书会信息 玩转湖大 讲座关于那些星星月亮、诗词歌赋和人生哲学。本应该在周四晚推出，现却姗姗来迟，小编将每晚自行面壁八小时，惩罚自己以求取大家的原谅。小引
我想为你写首诗
小引，本名王朝晖，现居武汉，在武大任教。很多人喜欢称他为网络文学的代表人物、现代诗人。他笔下的武汉，有种诗人荷尔德林所说的“诗意的栖居”的味道，让许多生活在武汉的人，重新感受这城市的“温度”。 诗人小引，曾经还有一个身份——乐队贝斯。这也使得他的诗歌有些与众不同之处。本周他会和你在清唱咖啡馆相约，带上他的最新作品，还有一把吉它，和你一起浅弹清唱。 时间: 10月17日 周六 19:00-21:00 主持人：清唱掌柜艾小羊 。地点: 清唱咖啡 江岸区 胜利街车站路泰兴里6号1楼(车站路公交车站旁）费用：免费报名方式：微博关注“清唱咖啡”私信报名（要预留座位）张成相机的旅程他是一名当下记录者，他是www.zctravel.cn网站的创始人 。街拍是他在这座城市的生活习惯与常日片段，他用他最真实的时尚感触，希望通过镜头让更多人可以了解到这座城市的时尚变迁及传播源于生活的时尚态度。本周他将分享关于他“如何走向专业摄影师道路的、什么是街拍及青春年华、个性张扬的面孔背后特别的故事” 。此外他还想和你聊一聊“人在武汉”和“武汉街拍”两者的共性....“时间：10月17日 周六 14:00-15:30地点: 物外书店 汉阳区汉阳王家湾龙阳大道58号人信汇B座4楼(龙阳大道邱家大湾) 费用: 免费武汉图书馆名家论坛、社科讲坛讲题1：“科学收藏中的理性美”主讲人：艾杰（武汉晚报副刊部主任编辑 武汉大学出版社特约编辑）时间：10月17日（星期六）10：00－11：30主题2：“一带一路战略与武汉企业的机遇”主讲人：刘再起（武汉大学经济与管理学院世界经济系教授、博士生导师 武汉大学俄罗斯乌克兰研究中心主任）时间：10月17日（星期六）14：30- 16：30湖北省图书馆长江讲坛讲题1：“一带一路与中国未来”主讲人：鲁桂成（ 外交部档案馆馆长、原中国驻白俄罗斯特命全权大使）时间：10月 17日9：30--11：00讲题2：“知识青年与抗战”主讲人：潘光哲 （台湾中研院近代史研究所研究员开讲。）时间：10月17日15：00--16：30武图和省图均离湖大本部较近，20分钟左右就可以到达。去省图听讲座，要先到二楼免费领票，再到一楼长江报告厅。纪录片放映交流老妈的狂想曲萱堂闲话录（La Rhapsodie de ma Mère） 邱炯炯/2011/四川方言/中文&amp;amp;英文/106min/黑白 这是一部个人风格极其强烈的纪录片。通篇黑白影像；人生的大喜大悲，狂欢式表达；每几分钟一个笑点；像一个冥顽不灵的孩子，还充满着浓浓的怀旧色彩。 影片里，邱炯炯的奶奶对着镜头讲述自己八十多年的人生：她出身贵族，年轻时跟戏班小伙子私奔，在颠沛流离的走穴生涯中带大7个子女，这个过程中，经历了战争、政治运动和普遍的贫穷。 奶奶以口头回忆录的方式讲述，川剧唱词韵文、欢快的民族乐曲、公鸡的特写与虚构的肥胖版丘比特穿插其中，造成了诸多主观性的表达，再加上生动活泼的四川方言，使得这个看似平淡的故事却充满音乐性和欢乐性。 放映完后会有影片的交流及与导演的视频连线交流。时间：10月18日 周日 16:00-18:30地点：朝夕青年生活空间 武汉市武昌区友谊大道湖北大学琴园小区11栋一单元301（湖大三期对面是琴园小区正大门） 活动咨询：1865 071 5597 费用情况：完全免费，请直接空降 。报名方式：http://www.douban.com/event/25460399/（阅读原文，豆瓣点击“我要参加”即可 。便于统计人数)强推光谷读书会【读书会简介】 能在当下沉下心来，阅读书的人越来越少。寻找志群道和的朋友，寻找爱书的你。让我们聚在一起，交流读书心得，提升自身水平。 【关于我们】 我们是华中科技大学出版社，拥有一批高素质的编辑和作者。请加QQ群号：293701179 【活动地点】 暂定在光谷世界城一楼参差咖啡馆二楼包场。小组建立初期活动还没进行，大家可以在群里共同商量决定。小编强推原因：读书会线上线下的讨论使我们不再仅仅是“一个人与文本孤独的交流”，而且读书会分享的不仅仅是文本，还有生活体验。这个读书会背靠“华科出版社”，里面的编辑和作者参与其中，也是对读书会质量的保证。如果觉得此篇有用的话，就分享给小伙伴们吧~关于学校推送这块，我们重点关注”武大、华师和华科“，如果大家有其他学校的消息源，可以留言给后台，让一个人的信息成为大家的信息。武大的讲座比较多，但是一般在周一到周四，建议大家关注”武汉大学讲座网“公众号，以便随时蹭讲座。另，关于我们学校自己的讲座推送这块，小编做的确实不够好。我反思我检讨，定会加强这块的了解。 ----end</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座篇|不能错过的本校讲座</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E7%AF%87%E4%B8%8D%E8%83%BD%E9%94%99%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%9C%AC%E6%A0%A1%E8%AE%B2%E5%BA%A7/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:41:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E7%AF%87%E4%B8%8D%E8%83%BD%E9%94%99%E8%BF%87%E7%9A%84%E6%9C%AC%E6%A0%A1%E8%AE%B2%E5%BA%A7/</guid>
      <description> 讲座篇|不能错过的本校讲座讲座篇|不能错过的本校讲座 玩转湖大 讲座关于那些星星月亮、诗词歌赋和人生哲学。张江强制阐释论（思睿讲坛）张江：现任中国社科院副院长。清华大学哲学博士，中国社科院研究生院教授，中国文学批评研究会会长。主要研究文学理论、文学批评。小编特意查了下“强制阐释论”。大意为西方文论观侵袭我国，但其文论的特点为“强制阐释”四字。（若说的不对勿扔砖）下为原文改革开放以来，随着当代西方文论被全面、系统、细致地引介到中国，西方文论以独霸天下的姿态支配了中国文学理论的研究格局和思维方式。在大量新奇概念和范畴的挤压下，中国文论产生了“失语”的焦虑，“话语重建”成为当代中国文学理论的重大关切。时间：10月24日（周六） 下午15：20地点：湖大会议中心思齐厅海村惟一日中古典文化交流趣谈海村惟一，日本福冈国际大学国际关系学院亚洲语言文化系教授，福冈国际大学国际交流委员会委员长。致力于比较语言学、东亚比较文学、日中文化交流史案、亚洲关系史案、日中翻译（口译）学研究。对中日古典文化有兴趣的同学可以听下哦。放心，中文交流。时间：10月26日（周一） 下午 15：00地点：湖大会议中心思诚厅主办单位：人文讲坛。由人文社团的童鞋负责讲座的诸多事宜。点个赞。黄德宽汉字的文化阐释黄德宽，安徽大学汉语言文字学专业教授，博士研究生导师。第十二届全国政协委员，中共安徽省第七、第八届委员会委员，安徽文史研究馆馆长。黄德宽这个名字大家可能不太熟悉，但提到“宽哥&#34;,相信相当一部分人会恍然。黄教授在安徽大学任党委书记的时候，经常去食堂和学生聊天，且在安大开设“校长助理”制度和“校长信箱”，便于学生提建议。受学生好评，被称为“宽哥”，并有很多“宽粉”。此事件一度被媒体炒得火热。时间：10月24日（周六)9：30地点：湖北省图书馆一楼长江报告厅李文锦时尚摄影讲座时间: 10月23日 周五 14:00-15:30地点: 武汉 武昌区武汉中央文化区展示厅（中北路177号）纪录片放映Dream of Life1995年，以拍摄摇滚明星肖像而闻名的摄影师Steven Sebring遇到了朋克教母Patti Smith，两人一拍即合，于是便有了这部历经11年拍摄和制作的Steven导演处女座《Dream Of Life》。影片追随Patti Smith日常生活的琐碎和几段在她身边发生的离世，从而记录下她在上世纪70年代一步步成为朋克标志性人物的足迹过程。而Patti Smith本人在影片中讲述关于自己早期在纽约的生活和经历，她的家庭，她在政治上的挣扎和她身边人的相处（包括她后来的丈夫Fred Sonic Smith、“垮掉的一代”代表Allen Ginsburg、挚友Robert Mapplethorpe等）的故事，更是令人唏嘘不止。 通过Steven所擅长的美学摄影和镜头编织，这部纪录片将Patti Smith一个传奇歌手、创作人、诗人和社会运动人士的自然天性和人物形象，展现地淋漓尽致。【时间】2015年10月24日，周六14:30 【地点】 VOX音乐教室 洪山区光谷步行街/西班牙风情街D栋五单元320 —我和我的烤奶人生上图作者是14级王依凡，画的是玩湖的一个小编“雪妹”。本篇图文以雪妹镇楼，对雪妹感兴趣的请移驾表白墙或微社区~~本周推送的讲座专业性较强，大家慎选~</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>