<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>时尚咖 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96/</link>
    <description>Recent content in 时尚咖 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Oct 2018 03:52:20 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>时尚咖 | 为你我愿喝干西湖的水</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E4%B8%BA%E4%BD%A0%E6%88%91%E6%84%BF%E5%96%9D%E5%B9%B2%E8%A5%BF%E6%B9%96%E7%9A%84%E6%B0%B4/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:52:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E4%B8%BA%E4%BD%A0%E6%88%91%E6%84%BF%E5%96%9D%E5%B9%B2%E8%A5%BF%E6%B9%96%E7%9A%84%E6%B0%B4/</guid>
      <description>时尚咖 | 为你我愿喝干西湖的水时尚咖 | 为你我愿喝干西湖的水 原创：小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！世界上最遥远的距离不是生与死
而是你还在浪
我已经回到了工作岗位上
这么长时间没我的消息
我想调查一下你想我哪一点好吧，我知道你选的是知道真相的小咖
已哭晕在厕所

然而哭晕也没什么用
还是醒过来喝水吧
小咖都快变成饮水机了大家也要记得多喝水
除了身体要喝水
肌肤也要喝饱水
才能由内到外blingbling
▲
照这样看来
你没有个大水库
也需要有个小蓄水池
今天小咖就来给妹子们送水水水
▽
补水套装大放送
△
但是有交换条件的哦~
作为小咖衣食父母的你们
当然要守护小咖成长变更厉害！
我是福利~~~~~~~~~~我们需要你写下：对时尚咖的建议；
or你希望时尚咖以后推送什么样的内容；
……之类

点击页面下方“写评论”留下你的想法~

我们将随机抽取两位同学分别送出由史上最划算不能更划算的莎莎小铺提供的补水套装一份！
用你最“好玩”的意见来打动小咖吧！
幸运儿会不会就是你？！你猜啊~

我的小蓄水池在这里，你的呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖 | BB、CC、粉底，打底很重要</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-bbcc%E7%B2%89%E5%BA%95%E6%89%93%E5%BA%95%E5%BE%88%E9%87%8D%E8%A6%81/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:49:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-bbcc%E7%B2%89%E5%BA%95%E6%89%93%E5%BA%95%E5%BE%88%E9%87%8D%E8%A6%81/</guid>
      <description>时尚咖 | BB、CC、粉底，打底很重要时尚咖 | BB、CC、粉底，打底很重要 小咖 玩转湖大 
玩转湖大时尚咖！好多妹子都希望可以打造出轻薄自然的底妆，初学妹子每每下定决心要“妆”扮自己，狠心跺脚买回家一大堆瓶瓶罐罐，却发现并没有打造出自己期待的那种效果……
粉底液、BB霜、CC霜，都声称自己可以遮瑕、隔离、均匀肤色……
那么问题来了，粉底液、BB霜、CC霜，它们到底有什么不同呢？
来，小咖给你普及一下常识：（文末有彩蛋）
作用：
调整肌肤的颜色，让肌肤看起来更自然均匀；具备一定的遮瑕能力，一定程度上盖住痘痘、细纹和斑点。如何选择颜色：
象牙白？陶瓷白？你说的白是什么白？？？
粉底液的色号有很多种，要根据自己的肤色选择接近肤色或者比自身肤色稍白一点的。大多数女生适合象牙白，肤色较白的可选择陶瓷白。
作用：
BB霜可以防晒、隔离、润色、遮瑕和美白，擦BB霜可以简化化妆的过程，节省宝贵的时间。注意：
BB霜的保湿度较弱，带妆时间长后，T区容易出油。
作用：
使用CC霜能够自然调亮肤色，使肤色均匀提亮，妆感显得更清透美白。CC霜的成分还包含有护肤精华，保湿的效果也比较明显。主要用于敏感肌肤的修复调色。
比一比比较ⅠBB霜比粉底液更轻薄低刺激，适合面部基本无瑕疵者及裸妆者。而粉底液除遮瑕外还可以均匀肤色，使面部肤色呈现亚光的感觉。比较ⅡBB霜的遮暇效果比CC霜稍强一些。CC霜的保湿度和低敏感性比BB霜更好一点。BB霜和CC霜有一个共同特点，就是多效合一，但并不能把每个效果都做得很突出。PS:
①有的产品宣传自己有防晒隔离的功效，但它们并不能完全替代防晒霜和隔离霜，防晒隔离工作还是要做好，尤其是马上要军训的小鲜肉~

②粉底液、BB霜和CC霜都属于彩妆类，一定要记得卸妆哦~~
（点我点我点我）

上期的幸运儿已经诞生咯~就是这两只
▼
▼


请这两位同学看到后火速联系微信号：
yi123577

奖品由莎莎小铺友情提供哟~

精彩尽在划算时尚莎莎小铺~



关注时尚咖，说不定哪天就有彩蛋砸中你！听说小鲜肉们要来学校了，先来两枚划算产品预热一下：欧诗漫营养美肤悦颜礼盒 ¥105.00（6.2折）9月19日前下单均送精美头饰一个
韩国爱茉莉完美修复护发精油¥59.9（6.1折）

更多限时特卖请戳“阅读原文”~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖|没剪短发的时候，总想剪一回</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96%E6%B2%A1%E5%89%AA%E7%9F%AD%E5%8F%91%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%E6%80%BB%E6%83%B3%E5%89%AA%E4%B8%80%E5%9B%9E/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:46:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96%E6%B2%A1%E5%89%AA%E7%9F%AD%E5%8F%91%E7%9A%84%E6%97%B6%E5%80%99%E6%80%BB%E6%83%B3%E5%89%AA%E4%B8%80%E5%9B%9E/</guid>
      <description>时尚咖|没剪短发的时候，总想剪一回时尚咖|没剪短发的时候，总想剪一回 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！Long Bob，简称Lob
要说今年最流行的发型，那非它莫属啦~这款头发长度在下巴和肩膀之间
简单清爽又时尚百搭不少明星都剪了这款头发
看看这两位女神剪的头发

你心动了吗？

想象一下这个画面：
（假如你剪了一个Lob）
在一个阳光明媚、微风拂面的日子，你将手指插入发丝中，妩媚撩人地向后拨弄头发，流露出活力不羁、随性自然的气质，你是否会被自己迷倒？
— LobIf you choose Lob, you’ll have a completely different feeling.停！ 幻想到此为止
你也别急着搁下手机兴冲冲跑去理发店剪剪剪
所谓换种发型换种心情
但千万别因为一时冲动把心情弄得更糟糕
Lob虽说适应感极强
但不同的脸型还是要对应不同的Lob
脸型与发型圆脸下庭较短，看起来肉肉的，可以将低层次发尾上个卷度将头型做出一个正三角形的轮廓。一定不要内扣！内扣会显得脸更圆。适当加点刘海会显得更加好看，可以来个斜刘海，打破圆乎乎的感觉，当然其他刘海也行，只是要注意刘海不要太厚哦~
方脸层次可以偏高一些，这样整个头发能修饰掉脸部的菱角。也可以把头发
剪成一边长一边短，短的那边放在耳朵后面，打破平衡感，脸就不那么方了。长脸对头发长度极讲究，头发长度不到或者刚好到下巴，会显得脸更长，建议长度一定要超过下巴。
如果你是标准的鹅蛋脸，那就别纠结了，随便剪吧！
发量与发质发量多是不适合剪很短的头发的
建议打薄和长度稍长
发量少营造不出短发的飘逸感怎么办？
可以把卷烫高些，看起来蓬松好看点
头发毛躁一定要做护理
（不然剪完睡一觉就成干草了TAT）
头发硬先做软化再剪再烫


造型与护理短头发难打理是事实，可以借助卷发梳或海绵卷发器卷出蓬松的头发，也可以将吹风机风罩套在吹风机上吹头发，建议从下往上吹底部的卷发，熟练了就可以吹出想要的蓬松度了。 


洗完头吹完造型滴几滴精油可以使头发看起来更有光泽。

再想象一下，自己剪掉一头黑长直，换上清爽随性的Lob，当清晨第一缕阳光照进房间，你伸个懒腰，睁开朦胧的双眼，眼里尽是销魂的眼波……
Relax , drink some beer , with Lob.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖 | 男神面前我不装，但我要补妆</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E7%94%B7%E7%A5%9E%E9%9D%A2%E5%89%8D%E6%88%91%E4%B8%8D%E8%A3%85%E4%BD%86%E6%88%91%E8%A6%81%E8%A1%A5%E5%A6%86/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:45:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E7%94%B7%E7%A5%9E%E9%9D%A2%E5%89%8D%E6%88%91%E4%B8%8D%E8%A3%85%E4%BD%86%E6%88%91%E8%A6%81%E8%A1%A5%E5%A6%86/</guid>
      <description>时尚咖 | 男神面前我不装，但我要补妆时尚咖 | 男神面前我不装，但我要补妆 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！

清早起床画个大美妆
眼睛够大够有神
口红够美够迷人
腮红也是萌萌哒
▼
但一天当中，总要揉那么几次眼睛
有好吃好喝的，总要胡吃海喝一顿
汗是忍不住要流的
油是控也控不住的
情到深处再哭一场
于是你的脸变成了这样
▼

或这样
▼
眼妆晕了，底妆斑驳了，唇妆呵呵了
而且听他们说
只要你化妆，融妆就是必然的啊喂！
怎么办呢？办法如下办法一：素颜出门办法二：补妆
把妆补起来，自信捡起来
首先用纸巾把脸上分泌的油吸走，要像印印章一样一点一点的印，纸巾上如果染上了颜色就换一面来，不要把多余的颜色带到脸上其他部位。
然后用粉扑蘸取有保湿功能的妆前乳，把底妆推干净，在这之前先用水把粉扑打湿，再使劲把水挤出来，让粉扑有一点湿润，但又不是很湿。

接着用棉签蘸取一点乳液，在眼睛周围滚动，清理掉晕出来的眼线。
用粉扑蘸取粉底液，在脸上擦擦擦，哪儿缺就擦哪儿。没处理好的唇妆也可以用粉扑蘸取粉底液用盖印章的方式盖住画出界的口红。
粉底上完就该遮瑕了，用手指上遮瑕会推得比较服帖。遮瑕的位置主要是眼周，嘴角附近，卡粉的地方、长痘的地方也遮一遮。
最后用粉扑再在脸上压一压，让它丫的变服帖点，别动不动就脱妆了如果还需要补个眼线，腮红什么的，就跟平时化妆一样咯国庆在外游山看人，妆要美美哒
干性皮肤大概四五个小时补一次
油性皮肤大概两三个小时补一次
补妆要尽可能快，出门不拖后腿
不让伙（nan）伴（shen）久等</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖 | 不是睫毛卷不翘，其实是你不会卷</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E4%B8%8D%E6%98%AF%E7%9D%AB%E6%AF%9B%E5%8D%B7%E4%B8%8D%E7%BF%98%E5%85%B6%E5%AE%9E%E6%98%AF%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%8D%B7/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:44:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E4%B8%8D%E6%98%AF%E7%9D%AB%E6%AF%9B%E5%8D%B7%E4%B8%8D%E7%BF%98%E5%85%B6%E5%AE%9E%E6%98%AF%E4%BD%A0%E4%B8%8D%E4%BC%9A%E5%8D%B7/</guid>
      <description>时尚咖 | 不是睫毛卷不翘，其实是你不会卷时尚咖 | 不是睫毛卷不翘，其实是你不会卷 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！你是否曾有过这样的烦恼：
眼线画好了，眼影也不错，
但还是没有放大双眼的效果。
天生平平或向下耷拉的睫毛让你的眼妆不能大放光彩，
认认真真刷睫毛，睫毛还是苍蝇腿。
想想就悲伤

卷翘的长睫毛能为你的眼妆加分不少，双眼放大 ，目光炯炯更有神，所以拯救睫毛，刻不容缓！

1睫毛夹首先你要有一个睫毛夹，而且要一个贴合自己眼型的睫毛夹，找到适合自己眼型的睫毛夹就能轻松夹到每一根睫毛啦~但你已经有了一个普通的睫毛夹了，那就一点一点慢慢夹吧

用吹风机的热风加热睫毛夹的胶垫，等它稍冷却后夹睫毛，可以让睫毛卷翘更持久。2夹睫毛夹睫毛分三段，根部、中部和尾部
首先用睫毛夹夹住睫毛根部，停留几秒，未成型可反复夹几次；
然后稍稍松开并向睫毛中部移动，同样停留几秒；
最后将睫毛夹向睫毛尾部移动，夹睫毛尾部的时候可以往上推一下，让睫毛飞翘。
（睫毛夹从根部夹到尾部力量逐渐减小，睫毛看上去更自然。）
3刷睫毛膏1.在刷刷睫毛膏之前，先刷一层睫毛打底膏，让睫毛定型效果更好，还可以防止晕妆。
2.为了能让刷头均匀沾上睫毛膏，可以一边旋转刷头一边拉出刷头，将多余的膏体蹭到管子上或用纸巾抹掉，膏体太多容易刷出苍蝇腿。
3.Z字形从根部向尾部刷，也就是睫毛膏从根部向尾部移动的时候要还要左右移动，这样可以让睫毛沾染到更多膏体，更加浓密。（睫毛浓密的人就不要凑热闹了）
4.下睫毛竖着刷子来刷，打造更加自然的效果。
TIPS1.还有一种叫做睫毛雨衣的东东，刷在睫毛膏之后，防水防晕妆。
2.电动睫毛夹是用在睫毛膏之后的，利用热度来卷曲睫毛，拯救容易塌陷的睫毛。
3.克服苍蝇腿要选对刷头。首先，要选清爽纤细而不是浓密型的睫毛膏，这样的睫毛膏可以让睫毛自然延伸。其次，刷头要选小梳子或者滚梳型的，方便睫毛膏与睫毛高度贴合。
“你get到了吗?睫毛短到看不见的小编就静静看你们装XTAT</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖 | 那些百穿不厌的单品你都有吗？</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E9%82%A3%E4%BA%9B%E7%99%BE%E7%A9%BF%E4%B8%8D%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8D%95%E5%93%81%E4%BD%A0%E9%83%BD%E6%9C%89%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:39:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E9%82%A3%E4%BA%9B%E7%99%BE%E7%A9%BF%E4%B8%8D%E5%8E%8C%E7%9A%84%E5%8D%95%E5%93%81%E4%BD%A0%E9%83%BD%E6%9C%89%E5%90%97/</guid>
      <description>时尚咖 | 那些百穿不厌的单品你都有吗？时尚咖 | 那些百穿不厌的单品你都有吗？ 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！这些你要知道1.如果你的特色单品太多而几乎没有基础单品，会让你越买越不会搭；
2.基础单品要买品质款，材质做工都很重要；
3.并非每一件单品你都需要配齐，选择适合自己且能满足自己需求即可；
4.黑白灰三色是搭配的基础，也是基础单品中的基础；
5.基础单品有很多，搭配的方式也有很多，小咖只列出了最简单的几种（因为小咖的风格就是简单），你们来补充自己喜欢的。
（以下是一波因为走错路而迟到的衣衣 TAT）
多图预警！
“纯色衬衫纯色衬衫是利用率很高的单品，不论是毛衣、卫衣内穿翻领，还是开衫、风衣敞开来穿，外穿单穿也没问题的。购买的时候要考虑面料、版型、款式、颜色和尺寸再下手。纯色的比印花的好搭配一点，白色又比其他颜色更百搭一点。“条纹衫黑白条纹衫，蓝白海魂衫，还有其他各种，用来打底都是超级百搭的。颜色根据自己喜好，长款短款都备一件吧，毕竟这么百搭，相信很多人都有，为避免撞衫，那就在搭配上花点心思，把它穿出与众不同。
“卫衣左左右右卫衣俏皮有活力，宽松版的看上去还有点懒洋洋的感觉。懒得想搭配的时候穿条牛仔裤，套上卫衣就可以出门了。天气冷的时候再加个外套温暖又舒适。
“小西装穿上小西装，帅气利落又清爽，裁剪工艺好的小西装往往会给你的气质加分不少。“风衣风衣和小西装都给人比较帅气的感觉，但风衣又多了一些随性。风衣的经典颜色有黑色藏蓝灰色卡其这几类，浅卡其色、浅灰蓝色、浅灰都是比较适合学生的。“关于裤子这年头，谁还没个牛仔裤啊？人手一条的黑色打底裤你也有吧，基本什么都能搭。在搭配的时候，宽松版的上衣搭配紧身的裤子会显得腿更细，直筒裤能让小腿较粗的妹子的腿显得修长，紧身裤能让瘦的或者微胖的姑娘曲线更美。
天气凉了，还是保暖最重要不知道大家有没有注意到小咖贴的图，条纹衫和衬衣在哪都能搭，小咖简直对它们爱不释手！自己在搭配的时候要注意颜色的选择。
将同色系的颜色搭配在一起决不会出错，同色系间的变化搭配可穿出同色系色彩的层次感，又不会显得单调乏味，是最简单易行的方法。
欢迎补充！准备的都是秋装啊喂，谁知冬天来得这么突然啊-_-||大家一定一定一定要记得加衣服啊，感冒了就不美丽了~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖 | 羽绒服怎么穿保暖又显瘦</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E7%BE%BD%E7%BB%92%E6%9C%8D%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%A9%BF%E4%BF%9D%E6%9A%96%E5%8F%88%E6%98%BE%E7%98%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:37:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E7%BE%BD%E7%BB%92%E6%9C%8D%E6%80%8E%E4%B9%88%E7%A9%BF%E4%BF%9D%E6%9A%96%E5%8F%88%E6%98%BE%E7%98%A6/</guid>
      <description>时尚咖 | 羽绒服怎么穿保暖又显瘦时尚咖 | 羽绒服怎么穿保暖又显瘦 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！冬天来了！羽绒服该出场了，对于穿羽绒服，你怎么看？温度派 “保暖最重要，管他肿不肿，肥肥的，更可爱，想想就温暖~”风度派“为了美丽付出点代价是应该的，反正冬天来了，春天还会远吗？”不管你是温度派还是风度派，小编都要告诉你：羽绒服也可以穿得保暖又显瘦羽绒服是自带臃肿属性的，所以不要奢望能把羽绒服穿出羊绒大衣的效果，只能是在已经臃肿的情况下，通过一些细节的改变使整个人看上去没那么臃肿。三不1、不要穿存在感太强的鞋子羽绒服本身很臃肿，如果再穿一双笨重的、复杂的鞋子的话，没有最肿，只有更肿。搭配与裤子同色系的鞋子会有助于拉长双腿。
2、不要穿宽松的裤子无论短款长款中长款羽绒服，都切忌穿宽大的裤子，会显得人矮。瘦子还不是很臃肿，但如果你有点胖的话…3、别轻易尝试很长的羽绒服如果你没有逆天大长腿，就别尝试膝盖以下的羽绒服，更别尝试大棉被式的羽绒服。两要1、要穿紧身窄腿裤子紧身窄腿裤子将双腿的曲线显现出来，搭配同色系的鞋子，让双腿显得更修长，跟上半身的“臃肿”相协调。尤其的黑色铅笔裤更是百搭，除了羽绒服，跟其他类似大衣毛衣也都可以搭。
2、要系腰带短款的羽绒服系腰带没有太明显的变化，长款的羽绒服搭配腰带可起到锦上添花的效果（看上边两张对比图就知道了），收腰款式也是一样的道理。微胖的妹子穿长款的羽绒服更是要收腰，如果认为自己腰粗就选择宽松款只会让你看上去更“魁梧”。
四可以1、可以戴顶有帽尖的毛线帽想让自己看上去不那么臃肿，就尽量把目标中心向上移，而不要让别人一看到你视线就停留在衣服上。毛线帽松松的戴在头上，帽尖留出几厘米，会让你看上去高一点。
2、可以把衣服敞开穿此方法适用于所有外套，不拉拉链，衣服前襟形成两条竖线的视觉效果，非常显瘦，但不太保暖。
3、可以戴围巾围巾不仅可以保暖，自然下垂形成两条竖线，两个字：显瘦。
4、发型可以弄简单一点发型简单一点可以让整个人看上去更精神，更高挑，尤其是围了围巾之后，披着头发会显得特别没精神，脖子一圈也非常的臃肿。
自身瘦才能怎么穿都瘦，说多了都是泪啊T_T（图片via网络）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖 | 花样玩转睡眠面膜</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E8%8A%B1%E6%A0%B7%E7%8E%A9%E8%BD%AC%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E9%9D%A2%E8%86%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 02:46:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E8%8A%B1%E6%A0%B7%E7%8E%A9%E8%BD%AC%E7%9D%A1%E7%9C%A0%E9%9D%A2%E8%86%9C/</guid>
      <description>时尚咖 | 花样玩转睡眠面膜时尚咖 | 花样玩转睡眠面膜 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！（想象中）睡眠面膜的出现就是懒妹子的福音，睡觉之前涂在脸上就行了，少了那些繁琐的步骤心情都好多了呢~
（实际上）睡眠面膜的功效是锁住营养，在短时间内帮助肌肤吸收更多的养分，所以涂睡眠面膜之前擦护肤品是很有必要的：洁面→水→乳

（所以对于懒癌患者小编来说好像也没什么不同嘛）
但除了敷着睡觉觉，睡眠面膜还能怎么玩？get三种新玩法↓玩法1取樱桃大小的面膜均匀涂抹于整个面部，然后按照淋巴循环的方向进行面部按摩，以帮助新陈代谢，排出多余的水分、脂肪和毒素，让肌肤变得更加紧致有弹性。玩法2感觉BB霜保湿度不够时，加入一小点的睡眠面膜调匀后使用，BB霜的延展性、保湿度和亲肤力会大大提升，底妆也会变得更服帖。玩法3睡眠面膜不是只能在睡觉的时候用的。在日晒之后肌肤特别缺水的时候，它可以帮助改善红热和干燥；在临时需要出席重要活动的时候，化妆前涂一层睡眠面膜，按摩5~10分钟，用化妆棉擦去多余面膜，让肌肤焕发光彩，让妆容更加服帖，让你更加美美哒。get三种新玩法后再来看看三个Tips↓1多久用一次？建议一周2~3次，每天用会对肌肤造成一定负担，甚至影响肌肤自我修复能力。2睡眠面膜一定要在睡觉时敷着过夜吗？平时有时间就可以敷，但一定要在基础护理之后。睡眠面膜有很多种，有的是免洗的有的则不可过夜，有些睡眠面膜比较厚重或者比较滋润，因此透气性不大好，如果长时间带着过夜，容易导致皮肤缺乏呼吸，降低血液循环的速度，甚至会导致脸色暗淡、无光。

3油性皮肤用睡眠面膜后为什么第二天醒来脸上很油腻？睡眠面膜跟皮肤接触后，短时间内给皮肤深度滋润，所以会油油的，但如果是毛孔粗大或长痘严重可能会造成毛孔堵塞。油性皮肤建议用清爽型睡眠面膜，并且在敷完后做好清洁。本期就是酱紫啦
每两周一期
我们一直走在变美的路上……</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖 | 你的大衣跟你的身材配吗？</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%A1%A3%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%BA%AB%E6%9D%90%E9%85%8D%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Oct 2018 09:14:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%A4%A7%E8%A1%A3%E8%B7%9F%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%BA%AB%E6%9D%90%E9%85%8D%E5%90%97/</guid>
      <description> 时尚咖 | 你的大衣跟你的身材配吗？时尚咖 | 你的大衣跟你的身材配吗？ 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！为什么很多时候我们翻出去年冬天穿的衣服却不想穿了？（明明去年觉得很好看的）在挑选衣服的时候，很多人都只注意到衣服本身、流行趋势或一时的喜好，而没有基于自身情况进行理性的分析和选择。怎么选择适合自己的大衣？话不多说进入正题首先，根据大衣的轮廓，我们简单的分为O型（茧型）、A型、H型和X型有着摩登曲线的茧型大衣，像一个蚕茧一样把人包裹，以窄肩、阔腰、收摆为基本特征。短款A型大衣甜美可爱，长款A型大衣极具浪漫风情。以不收腰、宽下摆为基本特征。H型大衣线条明晰，以不收腰、窄下摆、衣身呈直筒状为基本特点，几乎不挑身材和体型。以宽肩、扩摆、束腰为基本特征，如果身材匀称丰满，那么穿X型是最合适不过的了，X型的大衣会展现出你的所有优点。11、根据个人高矮胖瘦挑对衣型偏瘦的女生可以穿茧型、A型、H型大衣，如果不是平胸还可以穿X型大衣；偏胖的女生可以穿H型、x型大衣（太胖的女生不建议X型）2根据个人肤色挑对面料和色彩中性色的大衣比较百搭（如黑白灰）对于肤色偏黄、暗沉的女生，不建议选择有几种颜色夹在一起的面料（如图），建议整体色彩以冷色为大面积色彩，可以有偏暖的颜色作为点缀但对于肌肤不干净（如较多痘印或肤色不均匀），大衣的面料最好看起来是纹理细腻平整的，色彩方面，颜色不要选大红大紫类型的，素净的颜色更合适，在选择内搭的时候也建议选纯色。3根据个人身材特点考察大衣局部样式圆润型身材或者脖子短的女生不建议选择圆领大衣，圆领与本身圆润的身材缺乏线条对比，穿着不精神，实在要穿，建议不扣扣子，脖子短的女生内搭一件高领。身材偏胖（胸大）的女生不要选择领口开得过于宽的大衣，也不要选只开在前襟的翻领大衣以及垂到胸前的围巾型翻领大衣（恩。。。这样会感觉是你的胸把衣服撑开了）还有双排扣的大衣也慎选，感觉整个人都被拉宽了胯宽腿粗的女生不要选择收腰且收摆的大衣和短款大衣，一个是欲盖弥彰，一个是暴露缺点。一般来说大衣最不挑人的长度是到大腿一半的位置。最后，大衣还是敞开穿好看最后的最后，主要还是看气质往期精彩回顾
校园网 | 这次真的免费啦！？
湖大说 | 你为什么来湖大?时尚咖 | 羽绒服怎么穿保暖又显瘦</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖 | 单眼皮不哭，你可以更美~</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/06/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E5%8D%95%E7%9C%BC%E7%9A%AE%E4%B8%8D%E5%93%AD%E4%BD%A0%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%9B%B4%E7%BE%8E~/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Jun 2015 09:22:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/06/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E5%8D%95%E7%9C%BC%E7%9A%AE%E4%B8%8D%E5%93%AD%E4%BD%A0%E5%8F%AF%E4%BB%A5%E6%9B%B4%E7%BE%8E~/</guid>
      <description>时尚咖 | 单眼皮不哭，你可以更美~时尚咖 | 单眼皮不哭，你可以更美~ 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！“你眼睛好小啊！”
“你没睡醒吗？”“你眼睛怎么肿了？“
“你拍照怎么不把眼睛睁开啊？”
“你的眼线呢？起晚了没画吗？”
单眼皮不哭~小咖最近刚学会了一招，分享给大家，咱单眼皮也是很美丽的好伐第一步略微有些弧度的眉形会让你的眼睛看上去更有精神，眉粉选择自然柔和的棕色系，眉毛画好之后，在图中圈出的位置用一点高光提亮。第二步由于单眼皮看上去比较浮肿，所以画眼影的时候打底很重要哦~选用米色的珠光眼影打底，然后用手指蘸取适量百搭又能消除浮肿的咖啡色系眼影晕染在上眼窝，范围比双眼皮略宽。小贴士眼窝是生理学上的专业术语，指眼球所在的凹陷的部分第三步在图中的虚线范围内画上眼线，单眼皮眼线要比双眼皮略宽，否则一睁开眼就看不见了，注意一定要选防晕染效果好的产品美宝莲持久魅影眼线膏质地柔和，浓郁流畅，全新防水配方，持久不晕染。原价89，莎莎价69晕妆，往往因皮肤油性所致，建议先使用眼部打底霜或者粉底再画眼线，这样妆容将更持久。第四步用深棕色眼影晕染一下眼线，让眼线保持得更久。同时下眼睑的后半段画上浅棕色的眼影强调眼睛轮廓，眼头部位用卧蚕笔提亮。第五步用防水效果好的睫毛膏刷出卷翘的睫毛就大功告成了
单眼皮也可以很美，这个夏天，一起美起来！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖|拍照美妆化起来，想不美都难</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/06/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96%E6%8B%8D%E7%85%A7%E7%BE%8E%E5%A6%86%E5%8C%96%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E6%83%B3%E4%B8%8D%E7%BE%8E%E9%83%BD%E9%9A%BE/</link>
      <pubDate>Sat, 20 Jun 2015 09:23:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/06/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96%E6%8B%8D%E7%85%A7%E7%BE%8E%E5%A6%86%E5%8C%96%E8%B5%B7%E6%9D%A5%E6%83%B3%E4%B8%8D%E7%BE%8E%E9%83%BD%E9%9A%BE/</guid>
      <description>时尚咖|拍照美妆化起来，想不美都难时尚咖|拍照美妆化起来，想不美都难 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！一年一度的粽子节又来了，想必各位又跟粽子约会去了吧！想必各位又拍照了吧！然而小咖知道一个真相↓小咖只想说，真的勇士敢于直面别人手机里自己的照片！而真真的勇士已经在考虑如何拥有一张怎么拍都不怕的脸了…关键的就是要有一张小脸，除了基础底妆，你还需要什么？1、卧蚕卧蚕会增加阴影面积，丰富眼部内容，增大眼部的相对视觉面积，所以显得眼睛大，而且还很可爱。
step1.用棕色眼影轻轻涂在图片1中的位置，打造阴影
step2.再用珍珠粉色高光填满图片2中的区域，提亮眼底
怎么样，化了卧蚕的眼睛是不是感觉萌萌哒~
2、眉毛
眉毛同卧蚕一样起到了增加眼睛面积的作用，拉长的眉毛使脸从视觉上变窄。
step1.眉头与内眼角取同一条直线定点
step2.眉峰取鼻翼与瞳孔外援延长线一定点
step3.眉尾取鼻翼与外眼角延长线一定点
3、鼻子
鼻梁够不够挺，鼻子够不够窄，对能否上镜，起着至关重要的作用。step1.在眼窝凹陷处轻轻打阴影
step2.将阴影从眼窝沿鼻根两侧拉伸至鼻头，并在鼻根凹陷处加重
step3.在鼻根部打高光
最后，再用修颜粉把脸型修饰小一点立体一点就好啦~
都做到这一步了，如果还有人把你拍丑，废话不多说了，跟他打一架吧！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖|卸妆不到位，再美的脸蛋都作废?</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/06/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96%E5%8D%B8%E5%A6%86%E4%B8%8D%E5%88%B0%E4%BD%8D%E5%86%8D%E7%BE%8E%E7%9A%84%E8%84%B8%E8%9B%8B%E9%83%BD%E4%BD%9C%E5%BA%9F/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jun 2015 09:24:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/06/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96%E5%8D%B8%E5%A6%86%E4%B8%8D%E5%88%B0%E4%BD%8D%E5%86%8D%E7%BE%8E%E7%9A%84%E8%84%B8%E8%9B%8B%E9%83%BD%E4%BD%9C%E5%BA%9F/</guid>
      <description>时尚咖|卸妆不到位，再美的脸蛋都作废?时尚咖|卸妆不到位，再美的脸蛋都作废? 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！心情不美丽！为什么皮肤会变得粗糙、暗沉、松弛？为什么毛孔越来越粗大，粉刺、黑头越来越多?可能是卸妆不彻底即使不化妆也要卸妆你造吗？各种卸妆产品具体针对哪种妆容你造吗？眼唇部要与面部分开卸妆你造吗？跟着小咖只需三步轻松卸妆卸妆第一步认清产品及功效卸妆产品主要有卸妆油、卸妆乳和卸妆液，小咖曾在购买卸妆产品时被它们搞得晕头转向的，如今终于弄清它们的功效了~卸妆油是一种加了乳化剂的油脂，可以轻易与脸上的彩妆油污融合，再通过水乳化的方式，冲洗时将脸上的污垢统统带走。适合经常化浓妆的人。卸妆乳水油平衡适中，其油性成分可以洗去污垢，而水性成分又可留住肌肤的滋润，适合日常生活妆容，也适合缺水的肌肤。卸妆液任何肤质都可以用，用起来温和舒适，但清洁力较弱，适合不化妆，只用隔离、防晒霜和容易接触到脂溶性污垢（如汽车尾气，厨房油烟等）的人。又分为脸部卸妆液和眼唇卸妆液。卸妆第二步结合自身情况选购产品只知道各种产品的功效还不够，还要会买~什么叫“会买”呢？就是买到的东西质量好，价格又合适。DHC深层卸妆油 是日本蝶翠诗公司的明星产品，清洁效果很好，能够深入到毛孔中去。含橄榄油成分，有滋养的效果，用过之后会发现皮肤软软的。（原价：200，莎莎价：160）资生堂洗颜专科柔澈泡沫卸妆乳 浓密有弹力的泡沫，柔和吸附去除毛孔和皮肤纹理间的污垢和彩妆。 新添加丝胶蛋白和美容液成分，洁面时和洁面后的滋润感大大提升。（这一款物美价廉，莎莎价只要39）贝德玛舒妍洁肤液 的口碑一直很好，特有Micelle洁肤配方，含有水溶及油溶分子，有效溶解面部污垢，卸妆、洁面、爽肤、消炎四效合一。美宝莲眼唇卸妆液 水油分离型，双层液体配方，结合有效彩妆溶解力和肌肤柔软成分，只需稍许按摩即可迅速起效，呵护眼周娇嫩肌肤。（莎莎价只要21元）卸妆第三步清除面部顽固污垢来~跟着我左手右手一个慢动作，轻松卸妆，清除面部污垢。
大家有什么皮肤方面的问题就发送邮件到1365275712@qq.com，小咖会去咨询专业人士后为大家解答~点击“阅读原文”有惊喜哦~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖|化个裸妆清爽一夏，妹子们看过来~</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/05/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96%E5%8C%96%E4%B8%AA%E8%A3%B8%E5%A6%86%E6%B8%85%E7%88%BD%E4%B8%80%E5%A4%8F%E5%A6%B9%E5%AD%90%E4%BB%AC%E7%9C%8B%E8%BF%87%E6%9D%A5~/</link>
      <pubDate>Sat, 23 May 2015 09:32:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/05/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96%E5%8C%96%E4%B8%AA%E8%A3%B8%E5%A6%86%E6%B8%85%E7%88%BD%E4%B8%80%E5%A4%8F%E5%A6%B9%E5%AD%90%E4%BB%AC%E7%9C%8B%E8%BF%87%E6%9D%A5~/</guid>
      <description>时尚咖|化个裸妆清爽一夏，妹子们看过来~时尚咖|化个裸妆清爽一夏，妹子们看过来~ 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！炎炎夏日，化一个淡淡的裸妆出门既不失美丽，又不失清爽，对于学生来说是极好的选择呢~~尤其是在武汉这样的火炉城市，带着厚重的妆容出门，你不嫌累你的皮肤都嫌累呢！所以今天我们就来聊聊裸妆洁面护肤之后就可以开始化你的清爽裸妆了~~Let&#39;s go!step1取黄豆大小的妆前乳于食指指腹，把妆前乳轻点在鼻尖、两颊、额头和下巴处，由內而外推开。推开的时候要注意均匀，只用薄薄的一层就够了。强烈推荐玛丽黛佳柔焦隐形妆前乳
原价158，莎莎价99
莎莎现在搞活动妆前乳+酷黑眼线液笔送黑流苏旅行睫毛膏仅需99元！一举三得呢，小编好心动！
step2取适量的BB霜于食指指腹，并以拍打的方式推开，从脸庞中心往外推匀开来，可以借助手掌温度提高BB霜服贴度。抹开之后再铺上一层薄薄的蜜粉，有助于固定妆容，夏天尤其需要。
韩国爱丽珍珠亮白BB霜60g 原价198 莎莎价125
选对了BB霜整个妆容就成功了一大半，这款BB霜能隔离防晒完美遮瑕，三个色系总有一个适合你。step3用眉刷将自然、浅一号色的眉粉轻轻刷在眉毛上，按照原有的眉形淡淡描画就好，不用刻意修饰。卡姿兰双效眉粉3.6g 莎莎价23step4用眼线液勾勒，从眼头到眼尾，一笔一笔的往后接，眼线往后延伸，眼睛往上看眼尾的线条画的时候才不会下垂。step5使用卷翘型的睫毛膏，轻轻的在睫毛上刷几下，水灵灵的眼睛就呈现在你面前了。step6选择一款光泽度很高的透明或者粉色唇彩，制造出一种水润的效果，你的夏日清爽裸妆就大功告成啦！会发光带镜子的唇彩哦～～韩国李泰兰代言 BOB发光精灵性感唇蜜7g 莎莎价28周末就该化个美美的妆出去约会出去浪，祝大家周末愉快！老样子，大家有什么皮肤方面的困扰可以发邮件到1365275712@qq.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖 | 遮瑕五大误区，妹子们快来看</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/05/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E9%81%AE%E7%91%95%E4%BA%94%E5%A4%A7%E8%AF%AF%E5%8C%BA%E5%A6%B9%E5%AD%90%E4%BB%AC%E5%BF%AB%E6%9D%A5%E7%9C%8B/</link>
      <pubDate>Sat, 16 May 2015 09:34:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/05/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E9%81%AE%E7%91%95%E4%BA%94%E5%A4%A7%E8%AF%AF%E5%8C%BA%E5%A6%B9%E5%AD%90%E4%BB%AC%E5%BF%AB%E6%9D%A5%E7%9C%8B/</guid>
      <description>时尚咖 | 遮瑕五大误区，妹子们快来看时尚咖 | 遮瑕五大误区，妹子们快来看 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！正确使用遮瑕，能够带来完美的效果！！但是如果方法不正确，就完全是无用功了，今天咱们就讲一些常见的遮瑕误区，小编来教大家如何正确遮瑕！GO遮瑕Let`s start !误区NO.1色号的选择不正确遮瑕的色号和粉底的色号一样重要！对于眼下的遮瑕，要学会先修饰，再遮瑕，这样整体看起来才不会有面具感，眼下要用稍微暖一点的颜色，这样才能修饰眼下的瑕疵。当然，如果你喜欢的话，可以再加一层浅色遮瑕， 但是首先，要修饰一下眼下的区域~对于其他的斑点瑕疵，可以用深色一点的遮瑕，确保瑕疵被完全的遮掉！ 遮瑕颜色过浅，会让瑕疵更明显，所以色号一定要选择恰当误区NO.2不用散粉定妆为遮瑕定妆，甚至比全脸定妆还要重要，小编不是吓唬大家咯~如果不定妆的话，就会很容易晕妆变淡露出瑕疵。
so，涂上遮瑕之后，粘取少许的散粉，让它定妆，瑕疵全都服帖帖的隐藏起来。
误区NO.3不会一物多用遮瑕不仅仅可以遮盖瑕疵和黑眼圈，还可以起到修饰线条，完善妆容的作用哦~比如用来修饰眉毛，为眼部打底，在涂上口红之后，还可以让嘴唇的轮廓更分明。误区NO.4不用工具这里的工具当然就是指化妆刷了！其实手指也可以，但是有了工具，能更轻松，妆容也会更自然哦！
关于化妆刷会在之后和大家具体介绍。误区NO.5before or after？这个和化妆程序有很大关系，如果追求的是完美无瑕妆效的话，保湿、打底、均衡肤色、粉底、遮瑕 这样的顺序妆容会比较自然；如果追求的是清爽的日常妆妆感，先是一点保湿，然后少许的遮瑕遮盖需要修饰的部位，再加一层薄薄的bb或者粉底，但要尽量避开上过遮瑕的区域，这样才不会把遮瑕晕染掉。悄悄告诉你：莎莎小铺几款遮瑕产品都在打折哦~~老样子：大家有什么护肤方面的困扰可以发邮件到1365275712@qq.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖 | 懒妹子防晒攻略~</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/05/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E6%87%92%E5%A6%B9%E5%AD%90%E9%98%B2%E6%99%92%E6%94%BB%E7%95%A5~/</link>
      <pubDate>Sat, 09 May 2015 09:35:54 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/05/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E6%87%92%E5%A6%B9%E5%AD%90%E9%98%B2%E6%99%92%E6%94%BB%E7%95%A5~/</guid>
      <description>时尚咖 | 懒妹子防晒攻略~时尚咖 | 懒妹子防晒攻略~ 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！防晒攻略再续适合懒人用的防晒喷雾宝典来了武汉越来越晒，防晒不得不做，估计有很多像小编一样的懒妹子，不想擦油腻腻的防晒乳吧！高能来袭：今天，给大家介绍一些适合懒妹子的防晒喷雾！注意：是身体用，不是脸上，脸上的话还是乖乖擦防晒霜吧！话不多说，直接上图，清凉一夏妮维雅超凡透明防晒喷雾150ml SPF30莎莎价：¥75.00（8.0折）曼秀雷敦新碧清爽防晒喷雾150ml莎莎价：¥65.00（7.2折水宝宝速干超透气滋润防晒喷雾SPF50 1+1特惠装莎莎价：¥79.90（6.2折）水宝宝运动型防晒连续喷雾SPF50 222ml 加量25%莎莎价：¥79.00（6.7折）蓝蜥蜴防晒喷雾SPF30 170ml爱沐空间价：¥128（原价178）冰韵喷雾爱沐空间价：¥89贴心小tip：补防晒方法：化妆的同学可先用纸巾擦去皮肤上灰尘，然后以拍按的手法补涂。有条件不怕麻烦的也可以直接上卸妆湿巾，卸掉底妆之后再补老样子：大家有什么护肤方面的困扰可以发邮件到1365275712@qq.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖 | 假期美照大作战，不拍美不罢休</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/05/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E5%81%87%E6%9C%9F%E7%BE%8E%E7%85%A7%E5%A4%A7%E4%BD%9C%E6%88%98%E4%B8%8D%E6%8B%8D%E7%BE%8E%E4%B8%8D%E7%BD%A2%E4%BC%91/</link>
      <pubDate>Sat, 02 May 2015 09:37:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/05/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E5%81%87%E6%9C%9F%E7%BE%8E%E7%85%A7%E5%A4%A7%E4%BD%9C%E6%88%98%E4%B8%8D%E6%8B%8D%E7%BE%8E%E4%B8%8D%E7%BD%A2%E4%BC%91/</guid>
      <description>时尚咖 | 假期美照大作战，不拍美不罢休时尚咖 | 假期美照大作战，不拍美不罢休 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！假期美照大作战你把自己拍美了吗？要美照一支眉笔让你更亮眼好看的眉毛会让脸部变得更生动立体，眉毛能改变你的脸型、轮廓、甚至是表情。眉毛的重要性请看这里美女变傻比帅哥变丑比出去玩耍，照片拍不好，很大一部分原因是眉毛！！so，假期想要照美照，先学会画适合自己的眉毛吧！一个中心适合自己的眉形才是最好的。流行的眉毛不一定适合自己，要根据自己的脸型选择适合自己的眉毛。这里，小编觉得，什么口诀都是浮云，自己画出来试试才是王道 ！初学者看这里！拯救世界的画眉卡来了~三合一画眉卡 莎莎价5元三个基本点A眉头与鼻翼、眼头平齐；B眉峰与鼻翼、瞳孔的外缘平齐C眉尾与鼻翼、眼尾平齐强烈推荐：玛丽黛佳自动眉笔一盒双只笔芯 莎莎价：35元在小编的带领下，室友闺蜜人手一支。美照大作战掌握一个中心，三个基本点，画出美美哒眉毛，美照成功了80%如果你可以简单打个底妆：韩后全效神奇裸妆BB霜40ml 美白保湿控油粉底 
原价99 莎莎价66

如果你可以底妆前敷个面膜：森田药妆玻尿酸复合原液面膜贴 这款面膜用过零差评
原价75 莎莎价38元
可以尝试下这款猪油膏，让你零毛孔出境：上海女人猪油膏24g 控保湿妆前乳 隐形毛孔 
莎莎价27
这之前做好防晒哦~~美妆优惠看莎莎小铺（http://www.shop-sasa.com/）更多优惠持续进行中，自己去看吧！不过听说，美的人去看了更加美，丑的人还在犹豫~~~新注册用户一次性买满150元或累积达300元即可升级为vip会员享免费修眉学彩妆另送雅丽洁芦荟胶1支。还记得上周小编的新发现吗？爱沐空间，可以先点击“阅读原文”，看看他们家美美的化妆品~
小编最近爱上这一款：山羊奶润滑滋养身体乳</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖 | 你为什么不白？因为不！防！晒！（男士慎入）</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/04/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E4%BD%A0%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%8D%E7%99%BD%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E4%B8%8D%E9%98%B2%E6%99%92%E7%94%B7%E5%A3%AB%E6%85%8E%E5%85%A5/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Apr 2015 11:47:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/04/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E4%BD%A0%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B8%8D%E7%99%BD%E5%9B%A0%E4%B8%BA%E4%B8%8D%E9%98%B2%E6%99%92%E7%94%B7%E5%A3%AB%E6%85%8E%E5%85%A5/</guid>
      <description>时尚咖 | 你为什么不白？因为不！防！晒！（男士慎入）时尚咖 | 你为什么不白？因为不！防！晒！（男士慎入） 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！美白大作战你为什么不白？因为不！防！晒！那天室友回来和小编说：我不经意间照镜子发现自己的脸和咖啡色的衣服融为了一色，桑感~~~小编相信，关于美白，妹子们都有自己的困扰啦，让自己再白上一个色号是许多妹子梦寐以求的事情。美白面膜没少用，皮肤依旧老样子！！桑感~~
今天小编来告诉你，做好美白的第一步，就是防晒啦！！！
尤其是在武汉这个天气随机转换的城市，做好隔离防晒就更加重要啦~~
这样的话，问题就来了，如何选购一款合适自己的防晒用品呢？
小编带你读懂防晒标签“SPF”——什么鬼？“PA”——什么鬼？
在选择防晒用品的时候，大家根据这两个值选购就ok了~~~PA反映的是产品对抗紫外线a波（UVA）效果强弱的能力PA+：初级防晒，日常室内使用PA++：中级防晒，出行首选PA+++：高倍防晒，外出活动时必备SPF反映的是产品对抗紫外线B波（UVB）的能力，表示的是防晒品延长皮肤被晒伤时间的倍数。如，SPF1=15min。SPF10~20：适合日常室内使用SPF25~40：出行首选SPF50以上：长时间户外活动时必备***要根据自己的肤质选择合适的防晒用品偏干性肌肤：一定要选择具有补水功能滋润度高的防晒用品，霜状的防晒更适合干性肌肤的你哦~偏油性肌肤：要选择比较清爽透薄的防晒产品，最好就挑那种无油配方的，所以要巧妙避开防晒油哦~敏感性肌肤：当然要选择天然不刺激的防晒产品了，保护肌肤不受到伤害~防晒大业◈Go防晒误区高能预警1、带SPF的彩妆可以防晒吗？当然不！可！以！错误观念，彩妆之前，乖乖用防晒打底吧！
2、不足量=浪费防晒要用足量才有效，妹子要问了，啥才是足量啊？脸部防晒用量至少要达到一元硬币才可以，大多数妹子是达不到这个标准滴！这就是为啥明明防晒了，还会有大量色素沉积。
3、阴天需要防晒吗？需！要！真相是，一年四季无论什么时候都需要防晒。你感觉不到紫外线，但所有的紫外线都能穿透云层，so，室内，阴天依旧要防晒。
4、防晒要不要卸妆？SPF25以上、防水、具有修饰肤色功能的防晒霜切记一定要卸妆！
5、防晒霜之后，不能做什么？不能用乳液之类特别稀的产品，因为会破坏已经干燥的防晒膜，so，防晒之后，最好等待1--2分钟再进行下一步底妆步骤。防晒推荐值得一试~~资生堂资生堂安耐晒金瓶防晒霜无需多言的超强防晒，户外首选京润珍珠 珍珠美白防晒露SPF30 PA+++防晒套装（莎莎特价）曼秀雷敦新碧清爽防晒喷雾150ml 
市场价89.9 莎莎价65
喷雾防晒，小编最爱！
防晒做好了，补水也要同时进行，莎莎小铺最近多款补水单品优惠来袭，缺水妹子的福音来了！
丹姿毛孔细致爽肤水
原价36.8 莎莎价28
韩束墨菊深度巨补水露70ml 原价69 莎莎价35
曼秀雷敦肌研极润保湿化妆水170ml
原价125 莎莎价85
美妆优惠看莎莎小铺（http://www.shop-sasa.com/）
更多优惠持续进行当中，小编话不多说，自己去看吧！
小编又有新发现那天随意闲逛，二期公寓后天桥下，发现一隅女生天地，有一个精致的化妆品小店静静的在那边，美女老板&amp;amp;可爱小奶猫，爱沐空间，里面的化妆品小编还木有试过，外观很是精致，光看看就有试一试的冲动了，推荐大家前往一逛，和美女老板谈谈护肤，逗逗小奶猫~~~惬意！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>时尚咖 | 玩转湖大美妆栏目“时尚咖”每周六见</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/04/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E7%8E%A9%E8%BD%AC%E6%B9%96%E5%A4%A7%E7%BE%8E%E5%A6%86%E6%A0%8F%E7%9B%AE%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%85%AD%E8%A7%81/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Apr 2015 11:50:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2015/04/%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96-%E7%8E%A9%E8%BD%AC%E6%B9%96%E5%A4%A7%E7%BE%8E%E5%A6%86%E6%A0%8F%E7%9B%AE%E6%97%B6%E5%B0%9A%E5%92%96%E6%AF%8F%E5%91%A8%E5%85%AD%E8%A7%81/</guid>
      <description>时尚咖 | 玩转湖大美妆栏目“时尚咖”每周六见时尚咖 | 玩转湖大美妆栏目“时尚咖”每周六见 小咖 玩转湖大 玩转湖大时尚咖！now，玩转湖大推出第一档专门针对我们湖北大学女生的美妆栏目，众小编和大家一起分享护肤经验，学习三分钟化妆，给大家搜罗湖大周边优惠美妆店，交流化妆困扰……！姐妹们，Are you ready？只有懒女人没有丑女人NO.1？刚开始学化妆，你应该优先入手哪些东东？刚开始学化妆的妹子都会有这样一个疑问：“我想学化妆，要买些什么呢？”
大部分美妞都徘徊在化妆门口，不知道该如何入门？看着琳琅满目的化妆品无从下手？还是听着导购天花乱坠的介绍买了一堆自己暂时用不到的化妆品，最后画出一个大花脸？
别着急，大美妞们~小编搜罗了各大美妆栏目，总结出了新手化妆必备的六款基础彩妆产品！有了这6样东东，你就能画出一个自然精致的日常美妆咯~化妆新手必备6件：粉底液、蜜粉、眉粉/笔、睫毛膏、眼影、唇膏/唇彩这些都是最最基本的哦~下面让小编来一一为美妞们介绍：新手必备底妆类粉底液/BB霜：对于入门级的妹子，建议选择液状的粉底，就是常说的粉底液，因为粉底液对于化妆技术的要求不高，只要选对适合自己的色号，然后用手指推匀使服帖即可，呈现滴效果会灰常自然。PS：建议选色要偏白一号，因为有的粉底会暗沉，尤其是油性皮肤的妹子，氧化现象会更加严重。如果你自认为肤质状况还ok，那就更easy了，一只BB霜拯救世界，提亮修颜一步搞定！小编推荐：美宝莲精纯矿物BB霜MISSHA谜尚M幻彩BB霜红BB 莎莎价89散粉/蜜粉：
学化妆的MM或许还不能掌握让底妆服帖的小技巧，那么就可以让蜜粉来帮忙，粉末状的质地可以帮助吸附一些油脂，让面部不那么油光可见，防止脱妆，而且皮肤会看起来很通透哦~建议选择透明的蜜粉，这样即使你掌握不好用量，用多了也不会被发现~嘘。小编推荐：Innisfree悦诗风吟矿物薄荷控油散粉新手必备眼妆类眉粉/笔：眉毛对于整张脸是很重要的！！！（小编尤其有感触）建议刚开始学化妆的MM用眉粉，眉粉易上色且自然，但是，如果你的眉毛淡到不行，那么就需要使用眉笔来辅助画出线条啦！颜色的选择上，不要根据你的眉毛颜色，而是要和你的头发颜色相近。小编头发是深咖色，所以用的眉笔也是咖色的~~小编推荐：KATE眉粉爱丽小屋双头眉笔眼影：初学化妆，眼线掌握或许对我们来说还太难，那么，就用最经典不会出错的大地色眼影来打造一个有神精致的眼妆吧~新手建议入手最简单的粉状质地大地色眼影，用较浅色刷满整个眼窝，用较深色填满眼褶处，眼尾再加重一次即可。小编推荐：Za大地色系四色眼影睫毛膏：很多人的化妆就是从一只睫毛膏、一支口红入门的~新手的话，买一只防水的黑色睫毛膏就可以啦！至于款式选择：如果你的睫毛长度尚可，喜欢自然妆容，那就买纤长效果的；若果你的睫毛有点塌，那就选择卷翘效果，如果嫌自己的睫毛太稀疏，就选择浓密效果的。当然，使用前别忘记用睫毛夹夹翘睫毛，效果事半功倍！新手必备唇妆类唇彩/唇膏：Ending time.初学者建议挑选最百搭的粉色系或者，玫红色系，简单的一抹唇色，瞬间提亮整个妆容，出门好气色妥妥的。唇膏显色度更好，上色更持久；唇彩呢会让嘴唇看起来粉嘟嘟，美妞们，依据自己偏好自行挑选哦~小编推荐：卡姿兰丝缎美型唇膏（口红） 莎莎价45元
新手必备卸妆产品最后，小编要强调的是卸妆！！卸妆是特别容易被忽视的环节，初学化妆的妹子一定要去选购一款质地温和的卸妆产品。清洁不彻底，痘痘、斑点等会找上你哦~小编推荐：资生堂洗颜专科泡沫卸妆乳液千纤草丝瓜保湿卸妆水莎莎价29元
小编优惠款推荐保湿篇百雀羚水嫩倍现臻美套装原价169 莎莎价109Face shop大米保湿水+乳两件套莎莎价69元
法兰琳卡芦荟黄瓜面贴膜原价9.9 莎莎价5元韩国Nature Republic自然乐园芦荟胶 莎莎价39元

清洁篇韩后有机茶蕊嫩白去角质素原价98 莎莎价59防晒篇曼秀雷敦新碧水薄清爽防晒露SPF30PA++ 莎莎价45元
ok，本期内容到这里就结束了（鼓掌鼓掌…）想学化妆的妹子开始入手这几样东东吧，小编会继续为大家送上最in的美妆咨询，和大家一起变美美哒！停小编，小编，莎莎是什么？这个嘛~~~~莎莎即莎莎小铺（http://www.shop-sasa.com/）！莎莎小铺是小编最近才发现的一家化妆品网站，正品网购，化妆品价格比湖大周边的化妆品店要优惠很多，小编之前48买的的玛丽黛佳莎莎小铺价仅35元。看了其他商品，小编哭晕在厕所。

小编的原则就是好东西一起分享，而且莎莎小铺现在在三期那边开了售后店，服务有保证，于是湖大学生有福啦：
本部学生满30免运费，货到付款；
新注册用户均可免费获得韩国原装进口法德琳面膜一贴或者精美木梳一把！
PS：莎莎小铺定期都有特价产品，盯住，不放过，美妆达人就是你~（大家有什么护肤方面的困扰可以发邮件到1365275712@qq.com，小咖会去咨询专业人士为大家解决问题哟~）</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>