<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>讲座集 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86/</link>
    <description>Recent content in 讲座集 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Oct 2018 03:40:35 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>讲座集 | 阴天，温暖你的讲座（含本校及其他）</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E9%98%B4%E5%A4%A9%E6%B8%A9%E6%9A%96%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E5%90%AB%E6%9C%AC%E6%A0%A1%E5%8F%8A%E5%85%B6%E4%BB%96/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:40:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E9%98%B4%E5%A4%A9%E6%B8%A9%E6%9A%96%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E5%90%AB%E6%9C%AC%E6%A0%A1%E5%8F%8A%E5%85%B6%E4%BB%96/</guid>
      <description>讲座集 | 阴天，温暖你的讲座（含本校及其他）讲座集 | 阴天，温暖你的讲座（含本校及其他） 玩转湖大 讲座关于那些星星月亮、诗词歌赋和人生哲学。午歌理工男的文艺梦午歌原名冯朝辉。豆瓣红人，韩寒「ONE•一个」、犀牛故事、简书、网易云阅读等一线APP人气作者。因为总是在深夜讲故事，他也被豆瓣网友称为“暖床男神”。他有篇文章，叫“这世界上的一切都是胖子的”。故事主角是一个胖程序猿，语言带着点京腔的调侃，故事架构也很棒，重点是很短，10分钟就可以看完。这么棒的故事，看完后我决定要去瞧瞧午歌这个“理工男”。时间：10月31日（周六）19:00-21:00地点：武汉 江岸区 胜利街车站路泰兴里6号1楼(车站路公交车站旁)清唱书店。可以听一个小时回来，太晚回来不方便，也不安全。简历制作讲座苏航苏航：国家职业指导师、生涯教练。重庆大学“就业指导企业老师”。受邀到武汉大学、上海大学等100多所高校进行就业指导及简历特训讲座。时间：11月1日（周日）晚7：00地点：教三-101刘俊自然有“礼”刘俊：中国形象设计协会特聘教授、湖北省礼仪学会副会长。礼仪之邦，礼渗透在方方面面。从日常生活站、坐、吃，到职场里待人、接物。礼不难，但非小事。时间：11月4日（周三）地点：具体时间和地点现在还没有敲定，通知出来后会在评论区告知。大家有兴趣的可以在周一以后看一下评论区。武大讲座集duang1.说点怪力乱神的故事关于宇宙、人类、意识、智慧等的起源之谜【时间】11月1日（本周日）下午2点半—5点【地点】武汉大学工学部5教108【主讲】阮英超。阮教授发表论文和报告多篇，涉及理论核物理学、相对论、及固体和半导体物理学。 在科学上，他提出了生命智慧性的绝对性概念，用于分析生物本能，和估算生物进化的禁阻；提出了新的“时间创造论”，和谐解答地球年轻年老之争。2.编辑眼中的“好文章”【时间】11月1日（周日）下午2:30，【地点】武汉大学哲学学院大报告厅【主讲】侯小丰，哲学博士，辽宁社会科学院研究员，《社会科学辑刊》哲学编辑。华师讲座集duang主讲人: 李裕民地点: 华科东五楼历史研究所406室(可以理解为公开课）宋人著作辨伪时间: 11月3日15点-17点30分碑志与宋史研究时间: 11月4日15点-17点30分岳家军研究时间: 11月5日15点-17点30分详细信息李裕民，为陕西省文史研究馆馆员，国学院特聘研究员，浙江省重点哲学社会科学研究基地南宋史研究中心兼职研究员及学术委员纪录片放映子非鱼|他果然是最好的那个子非鱼（Fish Story） 黄肇邦/2013/粤语/中文&amp;amp;英文/72min/彩色 这是一部从小孩子的眼睛出发，探究他们在成年人世界中如何成长的纪录片。佘伟豪和黄俊修是一对好朋友，自一年级相识开始，他们几乎形影不离。香港出生的佘伟豪来自单亲家庭，母亲是内地人，同住不足一百尺的“劏房”；因为“续证”关系，母亲经常要返回内地，为避免儿子在香港无人照顾，佘伟豪都会交托给同学的家庭照顾。而他的同学黄俊修，虽然来自越南家庭，但因佘伟豪经常被托管到他的家，结果让两人成为了好朋友。 每天清晨，佘伟豪和黄俊修都会走到大角咀的鲜鱼行学校上课，两人的基层家庭生活写照，以及这种“互相照顾”的经历，在这里比比皆是。内地出生的董汝峰、谭志泽、甚至班上最受男生欢迎的黄嘉琪，同样为着前途着想，家人毅然来到香港，屈膝于狭窄的房间里生活；对他们而言，一下子面对成长环境的改变，重新追溯另一个地方的认同和价值，这种“投资”是否值。时间：11月01日 周日 15:00-17:00地点：朝夕青年空间。湖大琴园小区11栋一单元301室二期后面那个门，出门对着的就是琴园小区。网络资源首推
网易公开课：有哈佛、斯坦福、麻省理工等大学的公开课，TED演讲,BBC、CNTV纪录片..资源强大到闪闪发亮，根本没办法忽视。
站内推荐：扎克伯格清华中文演讲。（听不懂同学可以看下方英文字幕~~）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 需要提前收藏的重量级讲座</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%8F%90%E5%89%8D%E6%94%B6%E8%97%8F%E7%9A%84%E9%87%8D%E9%87%8F%E7%BA%A7%E8%AE%B2%E5%BA%A7/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:38:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E9%9C%80%E8%A6%81%E6%8F%90%E5%89%8D%E6%94%B6%E8%97%8F%E7%9A%84%E9%87%8D%E9%87%8F%E7%BA%A7%E8%AE%B2%E5%BA%A7/</guid>
      <description>讲座集 | 需要提前收藏的重量级讲座讲座集 | 需要提前收藏的重量级讲座 玩转湖大 讲座关于那些星星月亮、诗词歌赋和人生哲学。语言形象修养鄢继烈普普通通的说话，抑扬起落，端的是行云潇洒；简简单单的叙述，意韵横空，思量来却是情深意重。不用锣鼓笙管，不借道具助场，仅仅一张口，可以幻化出无数的风流。未见其人，未睹其面，声音里即有气象万千。让我们一起领略语言的魅力，感受名家的《语言形象修养》。鄢继烈 国家一级演员 话剧表演艺术家时间：2015年11月7日（周六） 上午9:30地点：湖北省图书馆 长江报告厅人生境界与文学格调戴建业这是一个有才气，有个性的教授，他的讲座不拘一格，对古诗的理解有自己独特的感受。 “格要高古，调要响远。格发于汉魏，调取于盛唐。人生境界是一个人的精神、品格、觉解所达到的程度并通过举止态度表现于外的存在状态。” 他将与你探讨人生境界与文学格调。戴建业 ：华中师范大学文学院教授、博士生导师 《华中学术》主编 台湾国立屏东教育大学客座教授。时间：11月7日（星期六） 14：30－16：30地点：武汉图书馆文学与人生 勒.克莱齐奥关于人生，可以理解为人的生命过程、生活过程，而诸多人的生命、生活过程便构成了社会的生活。从这个意义上来讲，人生毫无疑问是文学最重要的元素。文学是因为有了人才有的，所以文学与人生息息相关。哪些人的人生触发了勒.克莱齐奥的创作灵感？他个人经历又对他的创作风格产生什么样的影响？且听勒.克莱齐奥在省图讲述“文学与人生&#34;.勒.克莱齐奥：法国作家 2008年诺贝尔文学奖得主。20世纪后半期法国新寓言派代表作家之一，现今法国文坛的领军人物之一，与莫迪亚诺、佩雷克并称为“法兰西三星”。 时间：11月14日 上午9:30 地点：省图 长江报告厅（最好提前去，需要先到二楼免费领票）半岛故事与法兰西情怀（对话） 张炜法兰西情怀是充满浪漫遐想、对一切美丽事物保持渴望和赞叹的情怀，而山东故事给人的印象，则并没有那么轻松。看似完全不搭的两种事物，却并没有发生想象中的相互排斥，反而令张炜和安妮成为很好的朋友。不同风格的外在面貌下，究竟有什么相同相通之处？在《半岛故事和法兰西情怀》中，你或许能找到答案。
张炜 著名作家 山东省作家协会主席。2011年，凭借小说《你在高原》荣获第八届茅盾文学奖。 安妮·居里安　专门研究中国现当代文学的法国著名汉学家，她曾翻译过汪曾祺，陆文夫、史铁生、杨炼等。
时间： 2015年11月15日 上午9:30
地点：省图 长江报告厅
万众创新的未来智能生活李大维李大维认为不必把“创客”过于神化，人人都可以是“创客”，“草根创新”可以很好玩，完全来自兴趣、发自内心。而这样的本心支撑他创立了“新车间”、“创客大爆炸”等为创客服务的平台。很多创客在他的车间里实现了自己的构想，李大维与他们接触的同时，不断在探索未来创客的发展形式及创新对未来生活的影响。下周六他将结合自己在工作室与众多创客朋友的谈话，与你谈谈万众创新的未来智能生活究竟是什么样的。李大维：“创客大爆炸”联合创始人、深圳开放创新实验室主任、“Hacked Matter智库”联合创始人 时间：11月14日（星期六）14：30－16：30（请转发给身边的程序猿小姐先森们）推荐一个公开课、一个演讲视频公开课：辩论--说服的艺术。主讲人为武汉大学的周玄毅教授。很多人看《奇葩说》的时候被选手们的辩才折服，也很想知道怎么练习辩论技巧。但每次马东谈到选手们的演讲技巧时，都是在一本正经的打广告。有没有真正可以了解辩论技巧的方法呢？公开课满足你。（共12节，一节40分钟左右，觉得长的可以选看）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集|Ideas worth spreading</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86ideas-worth-spreading/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:34:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86ideas-worth-spreading/</guid>
      <description>讲座集|Ideas worth spreading讲座集|Ideas worth spreading 玩转湖大 讲座关于那些星星月亮、诗词歌赋和人生哲学。TED x WHU年度大会 主题：Iridescence·万花镜 【张胜凯】于他，南极不再是地图上神秘而遥远的区域。他是登顶南极冰盖最高点的第一人。【武州】哈佛大学建筑与城市设计学硕士，武汉大学建筑学学士。在云南大理进行着独特的建筑实践。【nG家的猫—张飞】拥有80万粉丝的美拍大咖，微博热搜榜力压王思聪。【余枫】《中国好声音》第三季季军，19届华语音乐榜中榜年度新人奖。职业赛车手。【刀芳怡】从武汉大学到云南临沧从“种太阳”到美丽中国。她在公益的道路上毅然前行。现为凤凰卫视编导。五个演讲者，每人带来18分钟以内的精彩演讲。【时间】：2015年11月27日（周五）18:30【地点】：武汉大学文理学部城市设计学院报告厅 。【报名方式】：关注“TEDxWHU”官方微信公众号，点击阅读原文报名，审核名单将于大会前三天公布于公众微信号上 。（具体情况可在官微上了解）邱华栋
我的故乡情结
邱华栋先生将在漫行书店举办文学讲座——“光谱：一个人的诗歌编年史”，分享关于诗歌的纯净、繁华、单纯和真挚，嘉宾为著名诗人、《汉诗》执行主编张执。邱华栋：著名作家、诗人、鲁迅文学院副院长。

【时间】：11月22日 周日 14:30-16:30

【地点】: 武汉 武昌区 宝通寺路百瑞景中央花园街33号403国际艺术中心。（免费）李西闽和你聊——恐怖背后的故事
他在汶川大地震中被埋76小时，由此创作的长篇纪实散文《幸存者》，出版后引起巨大反响，并获得“华语文学传媒大奖年度散文家奖”。 获救后，他才知道，“整个文学界都为李西闽牵着心肠”。从知道他被埋的消息起，“王干、朱大可、裘山山等作家们就都开始呼号奔走”，“可道路仍是阻断的，韩寒的营救小团队多次试图进入却未果”。友人感慨：“面对自然的劫难，文学派不上任何用场。”【时间】：11月22日（这周日下午）13：50—16：00【地点】：中国地质大学西区63栋2号学习室【主讲人】：李西闽，著名作家、中国新概念恐怖小说的领军人物和倡导者，被《南方人物周刊》等媒体称为“恐怖大王”。中华文化的海外传播创新研究郭镇之
【主讲人】：郭镇之，女，中国著名的新闻学者、教授，清华大学新闻与传播学院教师。【时间】：2015年11月23日上午9:30（星期一）【地点】：我校新闻传播学院四楼多功能报告厅庄子主体论的精神性解脱詹康教授（武大讲座）【主讲人】：台湾政治大学哲学系教授，哈佛大学博士，主要研究哲学和政治哲学，代表作有《争论中的庄子主体论》。【时间】：2015年11月23日（周一）下午18:30-20:30【地点】：武大哲学学院大报告厅中国地质大学讲座
1.如何提升企业的品牌价值【主讲人】： 袁岳 北京大学社会学博士；哈佛大学肯尼迪政府学院MPA；2007年耶鲁世界学者；2013-2015年美国Aspen学者；清华大学、浙江大学、西南交大、中国传媒大学、中央美术学院等高校的兼职教授，EMBA/MBA/MPA兼职导师；出版管理学、经济学、社会学、法学等方面论著40多部。零点研究咨询集团董事长、飞马旅创始人兼CEO。零点青年公益创业发展中心理事长；【 时 间】：2015年11月25日（星期三）14:30—16:30【 地 点】：中国地质大学逸夫博物馆报告厅2.踏实为人好生说话——谈谈即兴口语表达的提升方法当代人的语言表达能力对人生的提升作用和正能量的激发，其重要性不言而喻。即兴口语表达是有声语言中一种不可或缺的重要表达形式。【时 间】：2015年11月26日下午7：00【地 点】：教三楼111【主讲人】： 龚超，华中科技大学新闻与信息传播学院教师兼任中央人民广播电台特约研究员、中央电视台签约配音师。推荐TED演讲推荐T：《科技新突破 编辑人类DNA》热评：这个必然实现，也必然用于军事和商业。风险是肯定的，至于是否自我毁灭，要看全人类的智慧了。E：《世界上最无聊的电视节目，为什么却让人迷得无可救药》热评：---里面那个无聊的纪录片到底叫什么名字！！国内能搜到到吗？ anyone know?--- 我宁愿看火车跑，也不愿意看电视剧和新闻联播。小编有话说互联网的方便快捷，使我们不必亲自去现场，就可以了解到讲座内容。但为什么我们还是要费时费力地去看一场现场讲座呢？正如唱片并不影响演唱会火爆的愿意一样--现场版讲座带来的卷入感更强。在完整的情景里，我们可以通过观察讲座人的体态语言及周围人的反应，来获取更多信息，从而收获更多。以上推荐的TED演讲，都是小编看过且喜欢的，不多，两篇，希望大家在吃饭等闲适时间观看。如果你有喜欢的视频的话，当然也可以留言给后台或在评论区评论，我们会把你的推荐写在下期图文中~~朝夕青年空间有在我们学校放一些纪录片，看完后还有影片交流，很多去过的同学反映“很棒”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集|周末如何不荒废</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E5%91%A8%E6%9C%AB%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%8D%E8%8D%92%E5%BA%9F/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:32:52 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E5%91%A8%E6%9C%AB%E5%A6%82%E4%BD%95%E4%B8%8D%E8%8D%92%E5%BA%9F/</guid>
      <description>讲座集|周末如何不荒废讲座集|周末如何不荒废 玩转湖大 讲座关于那些星星月亮、诗词歌赋和人生哲学。这次有关于“军队”的讲座，而最近我们国家的军队有大动态哦。9月阅兵的时候，习大大说裁军30万。那是各方面已经准备好进行军队大改的预警。
侠客岛昨天发布一篇解局文章，详析了中国建设世界一流强军，这个强军强在哪儿。这也是军队正在大改的风向标。这里就不说太多了，嗅觉灵敏的小伙伴可自行百度与军队变革相关文章哦。
军队装备，有钱也不能任性郭立峰时间：11月28日 下午14：30--16：30地点：武汉图书馆 三楼报告厅嘉宾简介：
郭立峰 正军职少将 海军工程大学教授、博士生导师。历任海军工程大学教员、教研室主任、教务处长、系主任、教务长、副院长、舟山基地副司令员、校长。长期从事教育训练、教学管理与教育理论研究。
备注：星期天下午1点50准时在一楼大厅排队免费领票。


中美青年教育与就业现状比较鲁汉斌博士时间：11月28日 19：00地点：朝夕青年空间（琴园小区 11栋 一单元 301室） 可关注朝夕青年空间，看详细指路大法。嘉宾简介：美国国家医学研究院高级研究员，教授。华中科技大学生物工程专业毕业后赴美学习工作近二十年，学识渊博，阅历丰富，思想深刻，学术精湛。目前主要从事神经及人工智能等领域的科学研究与教学工作，是该领域国际一流的科学家。除专业研究外，对中美教育比较，青年求学择业等问题有深入思考，思想前瞻，发人深省，教育和影响了众多中美青年学子国际国内新形势与一带一路何茂春武大讲座时间：11月28日（周六） 14：00地点：文理学部五教学楼多功能报告厅嘉宾简介：
何茂春，清华大学人文社科学院国际关系学系教授、经济外交研究中心主任，博士生导师。
中南财经政法大学讲座1.中国梦，中华复兴之梦——当代中国教育与国人价值取向 主讲：郑强

时间：11月28日（星期六）14:30-17:30 地点：首义会堂 嘉宾简介：
郑强，工学博士、教授、博士生导师。浙江大学原党委副书记，现任贵州大学校长。搜狐网、搜狐教育“2014中国教育变革人物”（全国高校唯一获奖校长）、中国网“2014中国好校长” （西部高校唯一获奖校长）称号获得者。 
2.传媒业的现状、挑战和对新闻教育的期待主讲： 陈剑文教授 时间：11月29日晚7：00 地点：文波教学楼304教室 嘉宾简介：
陈剑文，1992年硕士研究生毕业参加新闻工作，现任湖北日报传媒集团副总编辑、高级记者。 在20多年新闻工作中，陈剑文参加了一系列重大战役报道，包括三峡大江截流蓄水通航发电、九八抗洪、抗击&#34;非典&#34;、防治&#34;禽流感&#34;等，采写了一大批有广泛影响的新闻报道。
Social Network and Rumor Blocking 堵丁柱华师讲座时间：12 月 1 日（星期二）下午4:00- 5:00地点：研究生院四楼报告厅嘉宾简介：
堵丁柱教授1982年获中国科学院硕士学位，1985年获美国加里弗尼亚大学圣巴巴拉分校博士学位。1985年-1986年在美国加州伯克利数学科学研究院作博士后。1995年起任普林斯顿大学教授。
堵丁柱教授迄今为止发表学术论著200余篇部，发表学术论文200余篇，出版专著7部和编著21部，在国际学术界享有很高的声誉，具有丰富的管理经验和广泛的国际交往。我看中国电影的过去和现在许还山时间：12月5日 上午9:30地点：省图长江报告厅嘉宾简介：
许还山。中国表演艺术家、导演。曾主演《张衡》、《寒夜》、《双雄会》、《红与白》、《代理市长》、《幸运的人》、《决战之后》等影片，获得电影表演艺术学会首届学会奖，1986年转做导演工作，1987年导演了电影《盲流》及电视剧《铸情岁月》
资源推荐超星学术视频/超星公开课。简介：里面的视频主要是全国各大高校的一些课程录制。如果对自己的专业想要探求更多或者想要学其他专业的课程，可以在这里面找相应视频。

爱你们愿意继续看图文，忍受我的不专业。讲座信息的发布时间，是最难协调的，因为我是从一些官网收集信息的嘛，而那些信息的发布一般会在讲座开始前1~3天，周五发会面临信息不足的问题，周六发又会面临太赶的问题。
觉得此篇有用，可以分享给小伙伴哦~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集|演讲、旅游、植物与闯</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E6%BC%94%E8%AE%B2%E6%97%85%E6%B8%B8%E6%A4%8D%E7%89%A9%E4%B8%8E%E9%97%AF/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 02:44:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E6%BC%94%E8%AE%B2%E6%97%85%E6%B8%B8%E6%A4%8D%E7%89%A9%E4%B8%8E%E9%97%AF/</guid>
      <description>讲座集|演讲、旅游、植物与闯讲座集|演讲、旅游、植物与闯 玩转湖大 讲座关于那些星星月亮、诗词歌赋和人生哲学。发现身边之美--科学与艺术沙龙推荐指数：四颗星李聪颖、刘华杰为您介绍新书，与大家分享植物、花卉和旅行的故事。
【刘华杰】北京大学哲学系教授。植物爱好者。
【李聪颖】葫芦岛科技馆副馆长，负责科普教育活动策划。2014年开启植物画。

【时间】12月06日 周日 19:00-21:00【地点】武汉 洪山区 珞喻路1号新世界百货二楼 德芭与彩虹书店【乘车小贴士】在正门对面方向乘车，搭乘777，经4站到友谊大道沙湖站下车；乘二号线（螃蟹岬）经5站到街道口下车，步行290米到达书店。百度地图显示需要50分钟。我看中国电影的过去和现在推荐：四颗星【许还山】中国表演艺术家、导演

【时间】12月5日（周六）上午9:30 

【地点】省图长江报告厅
【备注】请提前十分钟在二楼东服务台领票。【省图路线小贴士】：到大门对面车站搭乘802路，六站后到达目的地。百度地图上显示40分钟左右到达。但我去省图的时候，从车站到目的地一般30分钟。演讲的秘籍推荐指数：四颗星【李博文】大四开始学习当众演讲，毕业后加入演讲之家。目前在多所高校做过演讲，其传奇而艰辛的成长经历深受大学生的共鸣。【时间】12月5日（周六）晚上6点半
【地点】朝夕书园（湖北大学琴园小区11栋1单元A座301）【报名】发送邮件到1142110947@qq.com，邮件内容包括姓名，学校，专业，以及“我要报名！”【费用】10元（仅是茶水电费）组队前来（3人及以上）免费。【贴士】二期后面那个门出去，斜对面就是琴园小区。现在小区大门好像都要刷卡，大家可以尾随进去。博物学——发现身边之美推荐指数：三颗星【时间】12月6号（周日）上午 10：30－12：00；下午14：00－15：30【地点】湖北省武汉市汉阳区人信汇4层 物外书店【备注】无费用，有名额。联系人彩七：18571655074上面介绍过的那位“刘华杰”教授，这里就省去啦。推荐指数下降是因为物外书店离本部蛮远。【乘车小贴士】在正门对面车站乘777经8站到中山路武昌火车站下车，换乘轨道交通4号线，经9站在王家湾站下车，步行1.2公里到达物外书店。小青年的折腾人生推荐指数：四颗星【马宗武】知名主持人。供职中央人民广播电台文艺之声。

【李峙】著名音乐DJ，中央人民广播电台文艺之声节目制作人、双语主持人。制作主持的《李峙的不老歌》已实现电台、电视、网络音频、网络视频全媒体覆盖，拥有数十万忠实用户。

【时间】2015年12月6号（周日）下午 14：00
【地点】武汉市武昌区宝通寺路33号403国际艺术中心【备注】报名需要关注微信号“art403”。·《只要不忘了回家的路》图书分享会推荐指数：三颗星【张金鹏】中国第一位职业旅行家，也是一名普通的大学本科毕业生。阳朔的毕业旅行让他对旅行产生了极大的兴趣。在经历了八份工作的入职辞职之后，他终于能够仅仅依靠旅行来支撑生活了。于是，他开始专门以旅行为业。尽管经济学的“海归”学历让他能够有一份稳定的工作，但远方的风景依旧是他难以割舍的向往。背上包，只有起点，再无终结，从十多年前，持续至今……【时间】12月6日（周日）晚 7:00 

【地点】武汉大学教四 101【乘车小贴士】：正门对面车站乘802，经5站到公正路省广电下车，换乘515，经9站在八一路珞珈山下车，步行540米至武大“文理学部”。（想要成为职业旅行家的或刚好在武大的同学可以去听听看。）推荐推荐给大家两个“标杆课”，回头可以在网上找资源看：国立台湾大学 林火旺：自由主义浙江大学 董平：王阳明心学哈佛大学 迈克尔桑德尔：公正 （毛概标杆）上次推送完，有个妹子留言给后台:能不能推送长沙的呀，武汉的太远去不了~我静思三秒钟。答：臣妾做不到！在此声明下，玩转湖大全称是玩转湖北大学啦。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 和大猫共同生活是一种怎样的体验</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%92%8C%E5%A4%A7%E7%8C%AB%E5%85%B1%E5%90%8C%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BD%93%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:31:05 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%92%8C%E5%A4%A7%E7%8C%AB%E5%85%B1%E5%90%8C%E7%94%9F%E6%B4%BB%E6%98%AF%E4%B8%80%E7%A7%8D%E6%80%8E%E6%A0%B7%E7%9A%84%E4%BD%93%E9%AA%8C/</guid>
      <description>讲座集 | 和大猫共同生活是一种怎样的体验讲座集 | 和大猫共同生活是一种怎样的体验 雪妮 玩转湖大 超分子凝胶的设计及其应用
微流控芯片与小尺度的化学
主讲人：刘鸣华、蒋兴宇
时间：6月14日（周三） 晚上7:30-8:30
地点：武汉大学教工之家
和大猫共同生活
——对海明威非洲题材作品的生态解构
主讲人：陈见星
时间：6月14日（周三） 晚上7:00
地点：华中科技大学东九楼C103
简介：陈见星，中国摄影家协会会员，《我们爱科学》《世界遗产》杂志专栏作者。2013年《中国日报》撰文称他为“中国狮子王”，系中国长时间观测拍摄非洲野生动物第一人。曾任坦桑国家公园驻华首席代表，在坦桑尼亚工作生活12年。
推进高校治理结构和治理能力现代化的思考
主讲人：刘国新
时间：6月15日（周四） 下午3:00 地点：武汉理工大学管理学院大楼109教室
（南湖图书馆旁管理学院）
李春涛教授系列讲座
主讲人：李春涛
地点：湖北大学逸夫楼C座2楼MBA阶梯教室
简介：李春涛教授，STATA爬虫俱乐部创始人，香港大学博士，中南财经政法大学金融学教授，博士生导师。李春涛教授有15年的stata编程经验，编写过ttable2、chinafin、cntrade、eventstudy、psemail等stata命令，这些命令让中国的股票日交易数据、日内分时数据和上市公司财务数据免费且唾手可得，让Stata可以发送电子邮件，让中文地址和经纬度轻松转换等。李教授主要的研究方向为公司治理和企业创新，在Journal of Comparative Economics、International Journal of Auditing、Stata Journal、《经济研究》和《金融研究》等期刊发表论文近30篇。
主题一：STATA数据处理技巧
报告时间：2017年6月15日（星期四）上午8:30
主题二：STATA在实证研究中的应用
报告时间：2017年6月15日（星期四）下午14:30
主题三：STATA宏与循环
报告时间：2017年6月15日（星期四）晚上19：:00
主题四：Post与STATA应用
报告时间：2017年6月16日（星期五）上午8：:30
主题五：STATA与网络爬虫
报告时间：2017年6月16日（星期五）下午14：30
主题六：STATA高级应用技巧
报告时间：2017年6月16日（星期五）晚上19：00
另~6月16日晚7点—9点，武汉朝夕青年空间将开展朝夕文化讲坛，邀请了咱们学校的张宁老师做分享，详情请看下一条~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 多情人不老之民国才女张充和</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%A4%9A%E6%83%85%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E8%80%81%E4%B9%8B%E6%B0%91%E5%9B%BD%E6%89%8D%E5%A5%B3%E5%BC%A0%E5%85%85%E5%92%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:24:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%A4%9A%E6%83%85%E4%BA%BA%E4%B8%8D%E8%80%81%E4%B9%8B%E6%B0%91%E5%9B%BD%E6%89%8D%E5%A5%B3%E5%BC%A0%E5%85%85%E5%92%8C/</guid>
      <description>讲座集 | 多情人不老之民国才女张充和讲座集 | 多情人不老之民国才女张充和 雪妮 玩转湖大 生物医学分析探针制备及应用研究主讲人：何治柯
时间：2017.6.916：00 
地点：湖北大学图书馆思诚厅
简介：何治柯：博士，教授(二级)，博士生导师，德国洪堡学者，享受国务院政府特殊津贴专家，武汉大学生物医学分析化学教育部重点实验室副主任，湖北省仪器仪表学会常务理事，《分析科学学报》副主编。
双向排除性变量在异质性处理效应模型中的作用
——识别中国教育回报的地区差异
主讲人：宛圆渊
时间：6月6日（周二） 上午9:30-11:30
地点：财大文泉北五楼德鲁克会议室
简介：
宛圆渊博士，加拿大多伦多大学应用经济系助理教授，2011年毕业于美国宾夕法尼亚州立大学，获经济学博士学位，研究方向为应用经济系、计量经济学，在《Journal of Econometrics》、《Journal of Multivariate Analysis》、《Journal of Business and Economic Statistics》、《Review of Economics and Statistics》、《Econometric Theory》等期刊上发表多篇论文。
用思维导图讲授岩石学主讲人：马昌前
时间：6月8日（周四） 下午4:00
地点：中国地质大学主楼412
简介：马昌前，地球科学学院岩矿系教授，博士生导师，湖北名师。近年来，先后担（兼）任国际教育学院院长、丝绸之路学院执行院长、美国地球物理联合会（AGU）地球物理教育卓越奖励委员会委员、中国地质调查局花岗岩成岩与成矿研究中心学术委员会主任等职。
情感与智力主讲人：奥斯卡.柏尼菲
时间：6月8日（周四） 下午7:00
地点：华中科技大学东九楼C103
简介：巴黎索邦大学哲学博士，法国应用哲学院主席，联合国教科文组织的哲学顾问，莫斯科大学和意大利大学教授。参与联合国教科文组织的‘新哲学应用’国际大会的组织，联合发布《哲学，自由的学校》报告。其儿童哲学系列绘本在世界范围内畅销，“想法是什么系列”被BBC拍摄为五十集动画短片。
张充和与“雅文化”
——民国最后一位才女引发的思考
主讲人：苏炜
时间：6月9日(周五) 晚上7:00
地点：华中科技大学东九楼C103
简介：中国大陆旅美作家、批评家，美国耶鲁大学教授，曾任耶鲁东亚系中文部负责人。
明朝百年
：社会进步与社会问题
主讲人：方志远
时间：6月10日(周六) 晚上7:00
地点：华中科技大学东九楼C101
简介：江西师范大学历史文化与旅游学院院长，现江西广播电视大学校长，台湾成功大学客座教授，民进江西省委副主委。十一届全国人大代表，江西省十届人大常委会委员。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 小编不想说话并向你扔了一份节日大礼</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%B0%8F%E7%BC%96%E4%B8%8D%E6%83%B3%E8%AF%B4%E8%AF%9D%E5%B9%B6%E5%90%91%E4%BD%A0%E6%89%94%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%BB%BD%E8%8A%82%E6%97%A5%E5%A4%A7%E7%A4%BC/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:23:25 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%B0%8F%E7%BC%96%E4%B8%8D%E6%83%B3%E8%AF%B4%E8%AF%9D%E5%B9%B6%E5%90%91%E4%BD%A0%E6%89%94%E4%BA%86%E4%B8%80%E4%BB%BD%E8%8A%82%E6%97%A5%E5%A4%A7%E7%A4%BC/</guid>
      <description>讲座集 | 小编不想说话并向你扔了一份节日大礼讲座集 | 小编不想说话并向你扔了一份节日大礼 雪妮 玩转湖大 森林合唱团九周年专场音乐会暨欢送毕业生晚会回首大学四年，你有没有那么一件值得吹逼的事情？
这群人有。
时光荏苒，阴天雨天晴天，都有他们排练的身影与声音。
2017年6月1日晚七点
湖北大学商学院三号报告厅
森林合唱团与你共度六一合唱之夜
时光不老，我们不散
详情请点击文末阅读原文
禅宗思想与丛林制度主讲人：孙劲松
时间：5月31日（周三）晚上6:00--9:00
地点：武汉大学文理学部教三303
简介：孙劲松，1973年11月出生，安徽怀远人，哲学博士，现任武汉大学国学院副院长、教授，武汉大学黄梅禅文化与荆楚佛学研究中心主任。学术兼职：湖北省周易学会副秘书长。学术专长：中国佛学、周易哲学。
哲学会走向终结吗？主讲人：朱菁
时间：6月1日（周四）下午3:00
地点：武汉大学哲学院大报告厅
简介：
朱菁，“长江学者奖励计划”特聘教授；现为厦门大学人文学院院长、特聘教授。学术兼职包括中国知识论学会副会长、全国科学哲学学会常务理事、全国工程哲学学会常务理事兼副秘书长、中国现代外国哲学研究会分析专业委员会委员等，是多家期刊的编委会成员。朱菁教授在国际哲学和认知科学期刊发表研究论文多篇，被多个学科的学者广泛引用，具有显著的国际影响。
朱菁教授学术探索的主要特色是将对传统哲学问题的反思与当代认知科学的发展有机地结合起来，立足于认知心理学、认知神经科学以及人工智能研究等领域的最新进展，力求对哲学的一些基本概念或理论做出新的阐释和丰富，同时也为相关经验科学的进一步探索提供新的概念工具以及具有整合性的理论框架，体现了鲜明的时代特色和跨学科特征。
审美视野中的文学、影视与戏剧主讲人：修倜 时间：6月1日(周四) 晚上7:00
地点：华中科技大学东九楼C103 简介：修倜，华中师范大学文学院教授，文学博士，戏剧影视文学专业学科负责人，中国高校影视教育学会常务理事、湖北省电影家协会副主席。
还原被误读的“路遥”主讲人：李建军
时间：6月2日(周五) 晚上7:00
地点：华中科技大学东九楼C103
简介：李建军，中国社会科学院文学研究所中国当代文学研究室主任。曾获“冯牧文学奖·青年批评家奖”、《文艺争鸣》优秀论文奖、《南方文坛》优秀论文奖、《北京文学》文学评论奖、《上海文学》优秀论文奖、2002年度和2006年度中国当代文学研究优秀成果奖、中国社会科学院文学所首届“勤英文学奖·青年学术奖”以及《文学报》首届、第二届、第三届“新批评·优秀论文奖”等多种文学奖项。
文学的态度主讲人：李建军
时间：6月3日（周六）下午2：30－4：30
地点：武汉图书馆</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 做新时代的勇敢女性</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%81%9A%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%95%A2%E5%A5%B3%E6%80%A7/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:23:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%81%9A%E6%96%B0%E6%97%B6%E4%BB%A3%E7%9A%84%E5%8B%87%E6%95%A2%E5%A5%B3%E6%80%A7/</guid>
      <description>讲座集 | 做新时代的勇敢女性讲座集 | 做新时代的勇敢女性 雪妮 玩转湖大 求学、治学与教学陈关荣时间：5月23日（周二）晚上7:00—9:00 地点：华中科技大学一号楼学术报告厅
简介：
陈关荣 ，欧洲科学院院士，发展中国家科学院院士。陈关荣教授1981年获广州中山大学计算数学硕士学位，1987年获美国Texas A&amp;amp;M 大学应用数学博士学位，其后在美国Rice大学和Houston大学任教。研究工作主要集中在电子工程方面的一个核心领域——非线性系统的控制理论和动力学分析，及其在复杂网络等相关领域中的应用。
儒家的人格理想及其现代意义李春青时间：5月23日（周二）晚上7:00
地点：华中科技大学东九楼C103
简介：
李春青，北京师范大学文学院教授、博士生导师、兼任中国中外文学理论学会副会长、中国文学理论学会副会长、中国文艺批评家协会理事等。《诗与意识形态》等著作分别获得北京市人文社会科学优秀成果奖（两个一等奖，一个二等奖）、教育部人文社会科学优秀成果奖（二等奖、三等奖各一项）。
一带一路战略与经济史研究陈争平时间：5月23日（周二）晚上7:00
地点：中南财经大学经济学院会议室（文泉南206）
简介：
陈争平，经济学博士，教授，博士生导师，清华大学荣休教授、山东大学一级教授、中南财经政法大学“文澜”特聘讲座教授。
知识产权法律冲突的司法实务陈荣传时间：5月24日（周三）上午9：00—12：00
地点：中南财经大学文治楼6楼会议室
简介：
陈荣传，台北大学终身荣誉特聘教授
Finite Morse index solutions of the Allen-Cahn equation王克磊时间：5月24号(周三)下午3:00—4：00
地点：中南财经大学文波楼4楼会议室
简介：
王克磊，现任职武汉大学副教授， 2010在中国科学院数学与系统科学研究院获得理学博士学位；2010.7-2012.7在澳大利亚悉尼大学师从澳大利亚科学院院士E. N. Dancer 教授从事博士后研究；现主要研究椭圆与抛物型偏微分方程，特别关注于偏微分方程的奇异扰动理论及相关的自由边界问题等。
孟子说“勇敢”蒋方时间：5月25日（周四）晚上7:30
地点：中国地质大学教三楼109
简介：
蒋方，湖北大学文学院教授，湖北省优秀教师。长期从事中国古代文学与文化的研究与教学。出版《汉月边关万古情——昭君与昭君文化》《中国文化史九绎》《黄庭坚精选集》等专著十余部。她开堂讲座，观点独具，言辞间总能直逼人心，带着批判和质疑；她简单真实，待人如己，总有种温情在悄然间弥散，点染身边人。一位研究 《诗经》、《楚辞》的学者教授，一位长年浸润于古典诗词中的女子。
书香识女人——《红楼梦》中的女性潘知常时间：5月26日(周五)晚上7:00
地点：华中科技大学东九楼B101
简介：
潘知常，著名美学家、著名红学家(《红楼梦》)、著名战略咨询与策划专家。南京大学新闻传播学院教授，博士生导师，获国务院特殊津贴专家称号。中国民主同盟第八届中央委员会委员，历仼澳门比较文化与美学学会会长，《美学与文艺学研究》副主编， 中华美学学会理事，中国文艺理论学会理事，中国广播受众研究会理事，中华美学学会青年美学研究会副会长，中国摄影学会理论专业委员会副主任。曾获全国图书“金钥匙”奖。
我的爱永没有改变——电影《哈姆雷特》赏析潘知常时间：5月27日(周六)晚上14：30—16：30
地点：武汉图书馆
简介：
潘知常，南京大学新闻传播学院教授、博士导师，兼任澳门科技大学人文艺术学院副院长、教授、博士生导师。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 雨后斜阳，惜取花香</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E9%9B%A8%E5%90%8E%E6%96%9C%E9%98%B3%E6%83%9C%E5%8F%96%E8%8A%B1%E9%A6%99/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:21:55 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E9%9B%A8%E5%90%8E%E6%96%9C%E9%98%B3%E6%83%9C%E5%8F%96%E8%8A%B1%E9%A6%99/</guid>
      <description>讲座集 | 雨后斜阳，惜取花香讲座集 | 雨后斜阳，惜取花香 雪妮 玩转湖大 Northland Iron ore project
– what can and did go wrong
主讲人：Bo Jonsson
时间：5月9日（周二）上午10:00-12:00
地点：中南财经政法大学文永楼205会议室
走进教学一线，走近中学生心理
——中学生心理疏导实例讲析
主讲人：周鹏程
时间：5月12日（周五）晚上7：00—9:00
地点：华中师范大学科学会堂一楼报告厅
走进交响音乐的世界
主讲人：汪申申
时间：5月13日（周六）上午9：30
地点：省图长江报告厅
简介：汪申申，武汉音乐学院音乐学系教授。1975年毕业于华中师范学院中文系。1986年武音音乐学系成立时被任命为负责人之一。历任学match院音乐研究所副所长、学报《黄钟》副主编、音乐学系主任。多年来从事艺术概论、音乐美学和西方音乐史教学与研究。
中华文化瑰宝-甲骨文
主讲人：李健
咳咳，此李健非彼李健~
时间：5月13日 下午2：30－4：30
地点：武汉市图书馆
简介：李健，中国汉语言文字学家，甲骨文专家，甲骨文书法家，湖北省书画家协会理事，江汉大学、湖北文理学院客座教授。学术研究方向为汉文字简化和甲骨文现代用语及运用。
博物馆密码——解读《大英博物馆 世界简史》
时间：5月13日（周六） 10：30－12：30
地点：武汉市洪山区珞南街珞瑜路银泰创意城B1层 西西弗书店·武汉银泰城店
费用：免费
简介：博物馆中沉默的物品，承载着过去的信息密码，走进大英博物馆，来一次时光穿梭之旅。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 你的讲座集</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:21:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E4%BD%A0%E7%9A%84%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86/</guid>
      <description>讲座集 | 你的讲座集讲座集 | 你的讲座集 雪妮 玩转湖大 离退休干部自我价值重构与幸福感提升
主讲人：金盛华教授时间：2017年5月3日14：30
地点：湖北大学教育学院二楼223学术报告厅
简介：湖北大学教育学院楚天学者讲座教授，北京师范大学心理学院教授（二级），博士，博士生导师，认知神经科学与学习国家重点实验室研究员。
为复兴中华“猛看猛译”——五四革命青年读书的故事主讲人：田子渝教授时间：2017年5月3日15：00
地点：湖北大学图书馆六楼大会议室
中国跨界破产法的构建：基于韩进海运破产案的观察
主讲人：石静霞
时间：2017年5月5日14：30—16：30
地点：中南财经政法大学模拟法庭三
简介：石静霞，对外经济贸易大学法学院院长、教授。美国耶鲁大学法学硕士和博士、武汉大学国际经济法专业法学博士。主要研究领域：国际经济法（含国际投资法、国际贸易法及国际与比较破产和重整法等）。
《民法总则》的解读与评析
主讲人：王轶
时间：2017年5月6日晚7：00—9：00
地点：中南财经政法大学模拟法庭三
简介：王轶，法学博士，中国人民大学法学院教授、博士生导师，教育部长江学者特聘教授，中国民法学研究会常务理事、秘书长，中国法学会民法典编纂项目领导小组成员、秘书长，第六届全国十大杰出青年法学家，首届首都十大杰出青年法学家。
天圆地方——古钱币里的中国
主讲人：韩晗
时间：2017年5月7日晚7：00
地点：物外书店中山大道店
简介：需预约，活动免费，点击文末阅读原文（物外书店微信推文）报名。
小编有话说：就像摘要里写的那样
立志做属于湖大人自己的讲座集
希望大家能够将自己学院的讲座信息
后台私信我们
每周的讲座集都会尽力整合学校内部的讲座资源
带给大家更多的便利~

文末彩蛋</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 当《千与千寻》遇见《资本论》</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%BD%93%E5%8D%83%E4%B8%8E%E5%8D%83%E5%AF%BB%E9%81%87%E8%A7%81%E8%B5%84%E6%9C%AC%E8%AE%BA/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:18:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%BD%93%E5%8D%83%E4%B8%8E%E5%8D%83%E5%AF%BB%E9%81%87%E8%A7%81%E8%B5%84%E6%9C%AC%E8%AE%BA/</guid>
      <description> 讲座集 | 当《千与千寻》遇见《资本论》讲座集 | 当《千与千寻》遇见《资本论》 雪妮 玩转湖大 《资本论》中异化论的问题域主讲人：渡边雅男
时间：4月25日（周二）下午 2：30-4:30
地点：武汉大学哲学学院小报告厅
简介：渡边雅男（Watanabe Masao），1950年生，社会学博士，一桥大学名誉教授。代表性论著有：《现代日本的阶层别及其固定化》（中央编译出版社，1998）、《马克思的阶级概念》（社会科学文献出版社，2015）、《市民社会与福利国家：读懂当代的社会科学方法》（昭和堂，2009）等。
Writing a Publishable Journal Article主讲人：James. Hueng
时间：4月25日（周二）下午 2：30-4:00
地点：中南财经政法大学南湖校区文泉楼南206
简介：James. Hueng，Western Michigan University教授、富布赖特学者。
《千与千寻》与《资本论》主讲人：渡边雅男
时间：4月27日（周四）上午 8:00-9:35
地点：武汉大学教五-413
简介：见上。
英国退欧及欧盟发展前景分析
主讲人：
韩伟，中联部当代世界研究中心研究员，前驻英使馆外交官
申红果，副教授
冯存万，副教授
时间：4月27日（周四）上午 9：30
地点：武汉大学政治与公共管理学院332教室
互联网时代的国家形象塑造问题主讲人：张星久
时间：4月27日（周四）下午3：00-5：00
地点：中南财经政法大学文沛楼六楼会议室
简介：张星久，山东成武人，武汉大学政治与公共管理学院教授、博士生导师，主要著作有《台湾政治风云》、《中国近现代政治思想述论》、《中国政治思想史》（近现代部分）、《新编中国政治制度史》等。
战后资本主义国家的梦与现实主讲人：渡边雅男
时间：4月28日（周五）下午2：30-4：30
地点：武汉大学哲学学院小报告厅
简介：见上上。
数学之妙与艺术之美主讲人：杨小舟
时间：4月29日（周六）上午9:30
地点：省图长江报告厅
简介：杨小舟，中国科学院武汉物理与数学研究所研究员。
中国山水诗词鉴赏主讲人：钟振振
时间：4月29日（周六）下午14:30—16：30
地点：武汉市图书馆二楼多功能报告厅
简介：钟振振，南京师范大学中文系教授，校古文献研究所所长。
读者沙龙：武汉传统布艺的非遗传承 主讲人：陈文卉
时间：4月29日（周六）上午10:00—11：30
地点：武汉市图书馆二楼多功能报告厅
简介：陈文卉，
武汉市民间文艺家协会会员 武汉市传统手工拼布非物质文化遗产代表性人物之一 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 小礼堂的《牡丹亭》过后，这里还有一场昆曲梦</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%B0%8F%E7%A4%BC%E5%A0%82%E7%9A%84%E7%89%A1%E4%B8%B9%E4%BA%AD%E8%BF%87%E5%90%8E%E8%BF%99%E9%87%8C%E8%BF%98%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%9C%BA%E6%98%86%E6%9B%B2%E6%A2%A6/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:18:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%B0%8F%E7%A4%BC%E5%A0%82%E7%9A%84%E7%89%A1%E4%B8%B9%E4%BA%AD%E8%BF%87%E5%90%8E%E8%BF%99%E9%87%8C%E8%BF%98%E6%9C%89%E4%B8%80%E5%9C%BA%E6%98%86%E6%9B%B2%E6%A2%A6/</guid>
      <description>讲座集 | 小礼堂的《牡丹亭》过后，这里还有一场昆曲梦讲座集 | 小礼堂的《牡丹亭》过后，这里还有一场昆曲梦 雪妮 玩转湖大 眼神明亮，内心坚定
——做健康快乐的女大学生
主题：眼神明亮，内心坚定——做健康快乐的女大学生主讲人：鲁婷
时间：2017年4月19日19：00
地点：湖北大学教育学院二楼223
简介：湖北大学心理系讲师，华中师范大学应用心理学博士
Managerial Ties, Market Orientation, and Export Performance: Chinese Firms Experience
主题：Managerial Ties, Market Orientation, and Export Performance: Chinese Firms Experience
主讲人：何新明
时间：2017年4月19日16：00—18：00
地点：武汉理工大学管理学院一楼报告大厅
简介：何新明博士（Dr. Xinming He）是英国杜伦大学商学院国际营销副教授、营销科学（MSc Marketing）硕士项目学术主任、博士生导师。
古典主义时期下的戏剧与欢笑 Théatre et rire à l’age classique
主题：古典主义时期下的戏剧与欢笑 
Théatre et rire à l’age classique
主讲人：Catherine RAMOND 
时间：2017年4月20日14：30
地点：武汉理工大学鉴四11楼学术报告厅
简介：Catherine RAMOND 教授目前就职于波尔多第三大学（波尔多蒙田大学），担任十七、十八世纪的法国文学教授。Catherine教授的研究领域为法国古典主义时期和启蒙时代下持续发展的法国文学，尤其在对十八世纪下文学创作论与文学体裁史、戏剧与小说的相互影响、以及悲剧的研究中颇有建树。
临川四梦·昆曲梦
主题：临川四梦·昆曲梦 
主讲人：沈昳丽 
时间：2017年4月22日14：30</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 站在巨人的肩膀上</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E7%AB%99%E5%9C%A8%E5%B7%A8%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%82%A9%E8%86%80%E4%B8%8A/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:17:59 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E7%AB%99%E5%9C%A8%E5%B7%A8%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%82%A9%E8%86%80%E4%B8%8A/</guid>
      <description>讲座集 | 站在巨人的肩膀上讲座集 | 站在巨人的肩膀上 雪妮 玩转湖大 Measuring Real Business Condition in China
时间：2017.4.12下午15：00
地点：湖北大学逸夫楼C座MBA阶梯教室
主讲人：HUENG C. James教授
主讲人简介：
HUENG C. James教授，美国西密歇根大学教授，在宏观经济学、货币经济学、金融经济学等研究领域具有较高的学术造诣。在国际重要期刊发表学术文章20余篇，获得学术成果奖10余项；2010年1月-2010年6月获选担任美国Fulbright客座教授并访问台湾,2017年2月以Fulbright Program招生官身份到中国访学。。担任American Economic Review、Journal of Money, Credit, and Banking、Atlantic Economic Journal等多家知名SCI/SSCI学术杂志编委、评审专家，并多次担任国际会议执行主席。

阅读与写作
时间：2017.4.12晚上19：00
地点：华中科技大学管理学院报告厅
主讲人：余华
主讲人简介：
我想余华就不用介绍了吧，知名作家，长篇小说《活着》和《许三观卖血记》同时入选百位批评家和文学编辑评选的&#34;九十年代最具有影响的十部作品&#34;。1998年获意大利格林扎纳•卡佛文学奖。2002年获澳大利亚悬念句子文学奖。2004年获法国文学与艺术骑士勋章。长篇小说《活着》由张艺谋执导拍成同名电影。2005年获得中华图书特殊贡献奖。2008年凭借作品《兄弟》，获得第一届法国《国际信使》外国小说奖。
想去的小伙伴快快查好路线计算时间~

诗意田园
时间：2017.4.12晚上19：00
地点：华中农业大学大学生活动中心学术报告厅
主讲人：马茂军
主讲人简介：
马茂军，安徽滁州人，文学博士。 中国古代散文学会副会长、中国周必大研究会副会长，华南师范大学文学院教授，博士生导师。在中国古代散文史、思想史、文学史领域产生较大影响。出版专著有《宋代散文史论》《唐宋散文研究》、《中国古代散文思想史》等。16年底曾在《百家讲坛》节目中讲《大宋名相赵普》，广受观众好评。

现象学的新维度
时间：2017.4.12晚上19：00
地点：中国地质大学北综楼402
主讲人：张廷国
主讲人简介：
张廷国，河南开封人。华中科技大学哲学系教授、博士生导师，研究方向为当代德国哲学和现象学。2006年入选教育部“新世纪优秀人才支持计划”。著有专著《重建经验世界——胡塞尔晚期思想研究》。在《中国社会科学》、《哲学研究》等杂志上发表学术论文近百篇。参与科研项目有教育部规划项目1项，国际合作项目1项。

玛格丽特·杜拉斯《副领事》的时代跨越性时间：4月13日（周四）下午2：30
地点：武汉理工大学外国语学院鉴四11楼学术报告厅
主讲人：Éric LYSŒ （李泽） 法国克莱蒙费朗第二大学教授
主讲人简介：
Éric LYSŒ（埃里克·李泽）教授毕业于法国图尔大学，拥有欧洲文学研究方向博士文凭，比较文学特级教师。他先后在法国昂热大学、奥兰大学、哈桑二世大学等担任比较文学教授，现任法国克莱蒙费朗二大博士生学院院长及博士生导师。
迄今为止，他已出版或参与出版了四十余本著作，其中包含与本次讲座有关的《《副领事》或时间幻想》与《深夜的玛格丽特》，并在多本专业期刊上及法语语言文学字典上发表过六十余篇文章。
余华作品朗读·无主题对话会
时间：4月14日（周五）下午2：30
地点：403国际艺术中心</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 清明雨上，万物生长</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E6%B8%85%E6%98%8E%E9%9B%A8%E4%B8%8A%E4%B8%87%E7%89%A9%E7%94%9F%E9%95%BF/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:17:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E6%B8%85%E6%98%8E%E9%9B%A8%E4%B8%8A%E4%B8%87%E7%89%A9%E7%94%9F%E9%95%BF/</guid>
      <description>讲座集 | 清明雨上，万物生长讲座集 | 清明雨上，万物生长 雪妮 玩转湖大 民族体育行为弘扬民族意识主题：民族体育行为弘扬民族意识
主讲人：陈青
时间：2017.4.5上午 10：00
地点：湖北大学教1 8111室
简介：
陈青，西北师范大学体育学院副院长、全国高校民族传统体育本科专业规范研制组专家、中国民族传统体育协会常委、甘肃省武术协会副主席。

卡夫卡的笑声主题：卡夫卡的笑声
主讲人：Dimitris Vardoulakis
时间：2017.4.5下午 18：30—80：30
地点：武汉大学哲学报告厅
PPT动画的秘密主题：PPT动画的秘密
主讲人：程丽荃
时间：2017.4.6晚 19：00—20：30
地点：华中科技大学图书馆
简介：
解密如何用PPT制作MC动画，带你走上PPT大神之路！
质性研究方法主题：质性研究方法—关键事件法和扎根理论
主讲人：费显政
时间：2017.4.6下午 4:00-4:45
地点：中南财经政法大学文泉楼德鲁克会议室
简介：
分享关键事件法、扎根理论和解释学研究方法的心得和体会。
城乡人民的心灵家园主题：城乡人民的心灵家园——未来乡村憧憬
主讲人：徐新桥
时间：2017.4.8上午 9：30
地点：湖北省图书馆长江报告厅
简介：
徐新桥，湖北省发展战略规划办公室副主任、管理学博士。

社会图景变迁中的儒家伦理主题：社会图景变迁中的儒家伦理
主讲人：陈少明
时间：2017.4.8下午 14：30—16：30
地点：武汉市图书馆
简介：
陈少明，中山大学哲学系教授、中山大学中国研究所所长。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 考完四六级雅思去听一场讲座？</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E8%80%83%E5%AE%8C%E5%9B%9B%E5%85%AD%E7%BA%A7%E9%9B%85%E6%80%9D%E5%8E%BB%E5%90%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%AE%B2%E5%BA%A7/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:34:01 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E8%80%83%E5%AE%8C%E5%9B%9B%E5%85%AD%E7%BA%A7%E9%9B%85%E6%80%9D%E5%8E%BB%E5%90%AC%E4%B8%80%E5%9C%BA%E8%AE%B2%E5%BA%A7/</guid>
      <description>讲座集 | 考完四六级雅思去听一场讲座？讲座集 | 考完四六级雅思去听一场讲座？ 雪妮 玩转湖大 真诚 勇敢 智慧 善良——品质成就人生
对话嘉宾：张立功 柳棣 石青 邓宇杰 李筠 
时间：2016年12月17日上午9:30
地点：省图长江报告厅
主讲人简介：
张立功，河南安阳人，高级记者（正教授二级）。楚天广播电台创始人，曾任楚天广播电台台长、湖北广播电视总台副台长。全国“五一劳动奖章”获得者，享受湖北省政府专家津贴。
柳棣，中国电视艺术家协会会员，湖北广播电视台播音指导。曾获全国首届最佳播音奖、全国播音主持优秀论文一等奖。参与主持、配音、解说、导演的专题片，长纪录片、译制片等百多部集获全国各类奖项。
石青，湖北广播电视台农村广播总监，曾任楚天广播电台常务副台长，资深节目主持人。
邓宇杰，湖北广播电视台交通广播部副总监，一级播音员，他创办主持的楚天交通广播《城市新干线》节目，被誉为化解司机与交通职能部门矛盾的使者。
李筠，湖北广播电视台音乐广播部总编室主任、主任编辑，湖北省首届十佳广播电视播音员主持人，湖北省十大杰出残疾人。
历史的真与假：从先秦战争历史说起
主讲人：黄朴民 
时间：2016年12月17日14:30—16：30
地点：武汉市图书馆二楼报告厅
主讲人简介：
黄朴民，中国人民大学国学院教授、博士生导师，中国人民大学图书馆馆长。主要研究方向为中国思想史、中国军事史。代表性专著有：《春秋军事史》、《天人合一》、《先秦两汉兵学文化研究》等；曾在《历史研究》、《中国史研究》、《文史》、《文献》、《学术月刊》等海内外各类刊物发表学术论文二百余篇。
公益沙龙 | 12月17日《沟通—人际关系之镜》
主讲人：梁学东 
时间：2016年12月17日18:30—20：30
地点：武汉市武昌区珞狮南路丽岛紫园侧门心斋坊
主讲人简介：
人本/超个人心理咨询师 广州整合心理机构培训导师 美国索菲亚大学中国区主任助理 美国索菲亚大学超个人心理学博士生在读</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 琵琶起舞换新声，总是关山旧别情</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E7%90%B5%E7%90%B6%E8%B5%B7%E8%88%9E%E6%8D%A2%E6%96%B0%E5%A3%B0%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%85%B3%E5%B1%B1%E6%97%A7%E5%88%AB%E6%83%85/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:33:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E7%90%B5%E7%90%B6%E8%B5%B7%E8%88%9E%E6%8D%A2%E6%96%B0%E5%A3%B0%E6%80%BB%E6%98%AF%E5%85%B3%E5%B1%B1%E6%97%A7%E5%88%AB%E6%83%85/</guid>
      <description>讲座集 | 琵琶起舞换新声，总是关山旧别情讲座集 | 琵琶起舞换新声，总是关山旧别情 雪妮 玩转湖大 中国非遗保护面面观主讲人：康保成
时间：2016年12月10日上午9:30
地点：省图长江报告厅
主讲人简介：
康保成，中山大学中文系教授、博士生导师、古代戏曲研究室主任、中山大学中国非物质文化遗产研究中心学术委员会副主任，享受国务院特殊津贴。《百家讲坛》主讲嘉宾，2015年在央视《百家讲坛》主讲《戏里戏外说历史》。
研究方向为中国戏曲史。侧重从戏剧与民俗、宗教的关系方面入手，探讨古代戏剧形态的演变。出版著作《中国近代戏剧形式论》、《戏里戏外说历史》等7部，古籍整理6部，发表论文百余篇，主持省、部级科研项目6项。
绿色工业革命及其对产业和社会的影响主讲人：陈刚
时间：2016年12月10日14:30—16：30
地点：武汉市图书馆二楼报告厅
主讲人简介：
陈刚，教授，博士生导师。目前担任中国现代外国哲学学会分析哲学专业委员会委员，中国自然辩证法研究会科学哲学专业委员会理事，武汉过程哲学研究中心执行主任。研究领域包括心灵哲学、科学史、科学哲学、自由意志；主张自然主义的哲学研究方法，提出了形式实在论和知觉二元论，论证非还原主义和自由意志兼容论。著有《世界层次结构的非还原理论》，译著有《卢卡契谈话录》等。
归人与过客——《尘土》新书分享会主讲人：贾行家（作者）
特邀主持人：王瑞
时间：2016年12月10日14:00—15：30
地点：武汉市汉阳区汉阳人信汇B座四楼
活动介绍：
“未知生焉知死”，是中国精神生活里的孤独。贾行家和王瑞，借助一些故事和话题，与各位朋友聊聊：身为过客，我们如何送别归人，怎样坦然面对这尘土中的路程。 主讲人简介：
贾行家，1978年生人，现居哈尔滨，网易博客 “阿莱夫”作者，为一些报刊和网络媒体写过专栏。非职业作者。 作者从博客的兴起写到衰败，觉得花样翻新下，读与写并没有改变，只是态度均放松了一些：他随意记的见闻家事，随口编的故事，不时发些卮言妄语，并无主观故意“写作”，且不发算负担任何立场和载道的责任。如果硬找一点儿价值，就是写给眼前的这个世界，可以和活在现在的人交换一点儿念头。
阅读让我永不孤独主讲人：朱学东
时间：2016年12月10日15:00—17：00
地点：武汉市武昌区宝通寺路33号403国际艺术中心 ·漫行书店
主讲人简介：
朱学东，1967年生，江苏常州武进人， 资深媒体人，专栏作者。 曾任职大学教师、中央国家机关公务员等， 历任《传媒》杂志社常务副主编、《南风窗》杂志总编辑、 《中国周刊》杂志总编辑，现供职于新京报社。 著有《江南旧闻录》。 谁偷走了我的睡眠，从心理学角度谈谈我们的睡眠障碍主讲人：王桂宏 
时间：2016年12月10日18:30—20：30
地点：武汉市武昌区珞狮南路丽岛紫园侧门心斋坊
主讲人简介：
王桂宏 ，武汉心斋 人本/超个人心理咨询师（实习） ，国家高级心理咨询师 ，高级婚姻家庭咨询师 ，心理协会会员 。
意大利艺术名校留学沙龙主讲人：范老师 
时间：2016年12月10日 ~ 2017年02月11日 每周六 14:00 - 17:00
地点：武汉市洪山区通信管理局2楼（小马过河）
主讲人简介：
范老师，16年的留学服务经验，意大利留学项目7年，原武汉大学国教中心中意文化交流项目负责人，意大利留学必备之良师益友。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 是什么让我不再寒冷？</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%AE%A9%E6%88%91%E4%B8%8D%E5%86%8D%E5%AF%92%E5%86%B7/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:31:18 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E6%98%AF%E4%BB%80%E4%B9%88%E8%AE%A9%E6%88%91%E4%B8%8D%E5%86%8D%E5%AF%92%E5%86%B7/</guid>
      <description>讲座集 | 是什么让我不再寒冷？讲座集 | 是什么让我不再寒冷？ 雪妮 玩转湖大 法治进程中的地方治理【对话嘉宾】：涂少彬 中南民族大学法学院副教授
肖登辉 华中师范大学法学院副教授
【时间】：2016年11月26日（周六）上午9:30
【地点】：省图长江报告厅
【主讲人简介】：
涂少彬，1976年出生，湖北浠水人，法学博士，中南民族大学法学院副教授，民革党员，湖北省法学会法理学研究会副秘书长。
肖登辉，1980年出生，湖北仙桃人，博士研究生学历，华中师范大学法学院副教授、宪法学与行政法学教研室主任、教学委员会委员。主要研究领域为行政法学、行政诉讼法学、教育法学、信息法学。
金融稳定、民众财富与法律规则漫谈——法律如何帮助保护你的钱袋子【主讲人】：常健 华中师范大学法学院副院长 教授【时间】：2016年11月26日（周六）下午3:00
【地点】：省图长江报告厅
【主讲人简介】：
常健，1976年出生，河南济源人，中国人民大学法学博士、中国政法大学法学博士后，美国哥伦比亚大学访问学者，现为华中师范大学法学院教授、副院长，武汉市汉阳区人民检察院（挂职）副检察长。中国法学会会员。曾荣获“湖北青年五四奖章”、“湖北五一劳动奖章”、“湖北十大优秀中青年法学家”、“湖北省十佳师德标兵”称号。
在省图长江报告厅服务台免费领票即可入场~
文化哲学——哲学的一个可能的新形态【主讲人】：李鹏程【时间】：2016年 11月26日(周六)晚上19:00
【地点】：华中科技大学东九楼C301
【主讲人简介】：中国社会科学院哲学研究所副所长，研究员
去华科之前除了确定路线
也要查清楚东九楼具体在哪个位置
坐公汽最好提前两个小时出发~
中国特色的社会主义法制建设之路【主讲人】：魏纪林【时间】：2016年11月26日（周六）14：30－16：30
【地点】：武汉市图书馆二楼报告厅
【主讲人简介】：魏纪林，国家精品课程负责人，教授，博士生导师，武汉理工大学知识产权研究中心主任，湖北知识产权研究中心主任，湖北名师，湖北省有突出贡献中青年专家，湖北省知识产权战略研究优秀专家。中国高校科技法学会副理事长，中国法学教育研究会理事，中国知识产权研究会理事。
研究方向为：知识产权法，科技法与科技管理。主编《科技技术发展史》、《无形资产评估原理与方法》、《知识产权法学》等。曾荣获全国第四届技术市场金桥奖个人奖，湖北省科技进步奖、湖北省社会科学优秀成果奖等奖项。
讲座票务预订方式
网上预订
登录武汉图书馆名家论坛预约订票平台预订
微信预订
关注武汉图书馆微信订阅号
微服务大厅——活动预约——报名
领票时间与签到时间一致：周六13:00至13:40
领票地点：武汉图书馆一楼读者服务中心
创业中的公司法问题【主讲人】：南玉梅【时间】：11月26日（周六）18：30
【地点】：武汉大学文理学部教三001教室
【主讲人简介】：南玉梅，武汉大学博士，讲师。兼任韩国高丽大学法学研究院专职研究员,韩国法制研究院海外立法调查委员,中国政法大学韩国法研究中心研究员。主要研究领域为商法、公司法和韩国商法。
政策科学与智库建设【主讲人】：陈振明【时间】：11月26日（周六） 下午15:00
【地点】：武汉大学政治与公共管理学院332会议室
【主讲人简介】：陈振明，教授、博士生导师。教育部“长江学者”特聘教授，现任厦门大学公共事务学院院长、公共政策研究院院长。哈佛大学、康奈尔大学、杨百翰大学、德国行政学院、新加坡南洋理工大学等校的访问学者。
中国式众筹 开启创新时代【主讲人】：杨勇 【时间】：2016年11月27日（周日）下午14:00-17:00
【地点】：中南财经政法大学（首义校区）文汇楼MBA学院报告厅
【主讲人简介】：杨勇 中关村互联众筹研究院执行院长、北大1898咖啡馆发起人、北大校友创业联合会常务副会长、秘书长,中关村天使投资百人会执行会长兼秘书长，中国式众筹布道者和领军人物、人才IPO布道者，《中国式众筹》作者。
2013年，成功建立了国内第一家真正意义上的众筹校友创业平台——北大1898咖啡馆，标志着中国式众筹的诞生以及“产品标准”基本确立。北大1898咖啡馆案例已经入选2016年全国公务员考试试题，并成为申论部分“以众筹推动创新创业”论述题的核心内容。
费孝通“云南三村”研究对当代中国社会学研究的启示【主讲人】：钱宁【时间】：11月27(周日)14:00
【地点】：文沛楼二楼会议室
【主讲人简介】：钱宁，中国社会工作教育协会副会长，中国社会学会常务理事，相关浸会大学高级访问学者，主要从事社会福利和社会政策，少数民族社会发展问题与发展理论、社会工作，宗教社会学等方面的研究，曾获云南省哲学社会科学优秀成果一、二、三等奖及国家民委社会科学优秀成果三等奖各一项，云南大学伍达观优秀教师杰出奖，日本世川良一基金优秀成果三等奖。
最近气温骤降天气寒冷
宝宝们出门听讲座注意保暖
不然像小编这样感冒了就不好了
好辣，晚安米娜桑~</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 失踪了一周的讲座集跑去了哪里？</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%A4%B1%E8%B8%AA%E4%BA%86%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%9A%84%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E8%B7%91%E5%8E%BB%E4%BA%86%E5%93%AA%E9%87%8C/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:30:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%A4%B1%E8%B8%AA%E4%BA%86%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%9A%84%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E8%B7%91%E5%8E%BB%E4%BA%86%E5%93%AA%E9%87%8C/</guid>
      <description>讲座集 | 失踪了一周的讲座集跑去了哪里？讲座集 | 失踪了一周的讲座集跑去了哪里？ 雪妮 玩转湖大 讲座我们正年轻，在空余时间走出校园，到武图、省图或者其他高校问津，听场讲座的机会不多。诗酒趁年华，来场说走就走的讲座吧！时间：11月19日（周六）上午9：30
地点：湖北省图书馆长江报告厅
主题：
从黄河到长江：中国经济、文化重心的两次转移（对话）
主讲人：
刘玉堂，湖北省社会科学院副院长、研究院、博士生导师，华中科技大学、北京工业大学等高校兼职教授。公开出版《楚国经济史》等学术专著10部（含合著），学术成果多次获国家级和省部级奖励。
张全明，华中师范大学历史文化学院教授、博导。主要研究方向为宋史、中国历史地理。曾获湖北省社会科学与高等学校教育教学优秀成果二等奖与三等奖。2009年被聘为教授三级。
张敏，湖北大学历史文化学院副系主任。学术专著有《生态史学视野下的十六国北魏兴衰》。湖北大学第五届十佳青年教师之一。
小编有话说：张敏老师是咱们学校历史文化学院的一名很优秀的老师，参加了湖大今年魅力青教的评选，他开设的传统社会婚姻与家庭选修课也是好评如潮。
Tips：如何去听省图长江讲坛的讲座呢？
到达省图之后，在长江报告厅的服务台免费领票，就可以入场啦。
时间：11月19日（周六）下午3：00
地点：湖北省图书馆长江报告厅
主题：
全面从严治党最强音——十八届六中全会精神解读
主讲人：
桂汉良，湖北省社会主义学院副院长，长期从事政治学、行政学、教育学、国学等方面的教育与研究工作，曾参与或担纲国家级、省级重点课题多项，先后在全国和省级核心刊物上发表论文10余篇。
时间：11月19日（周六）14：30—16：30
地点：武汉图书馆二楼多功能报告厅
主题：
人的教育与未来机器的教育主讲人：
蔡恒进，武汉大学国际软件学院教授、博导。曾在对向阳面赤道电激流中梯度漂移波反向串级过程，地球磁层能量耦合中的磁场重联过程，以及夜间近地磁力线磁层亚暴增长相时运动的研究做出突破性贡献。
Tips：如何去武图听讲座？1.网上预订，登录武汉图书馆名家论坛预约订票平台预订：
2.微信预定，关注[武汉图书馆]微信订阅号：
[微服务大厅]—[活动预约]—[报名]
以预定票后收到的短信为凭证在一楼读者服务中心领取票务，即可进场聆听讲座。
时间：11月19日（周六）14：30—16：30
地点：武汉市江岸区惠济路3号卓尔书店
主题：
写进北大之门——《探花赶考录》新书分享会
主讲人：
蔡小容，她的新书《探花赶考录》由北京大学出版社出版，以书话散文为主，视域开阔，古今中外均有涉及，并且因了作者独有的清雅俏皮的文风，一如既往地令人耳目一新。作者自述：“看起来它是轻松的文字，但每一篇用字都特别精细，煞费功夫。她将与读者分享她的求学于写作生涯，遇到的困顿和启示，以及她即将踏上的新征程。
为了亲身体验一下听讲座的过程小编在上周三去华科参加了迟子建的讲座
有几点体会分享给大家
第一
假如你是男生
一定要提前查好路线
假如你是女生
还是带一只认路的男生吧
第二
提前出发给自己充裕的寻找时间
因为在大学校园里找到开讲座的教室真的很艰难
迟子的讲座七点开始
结果小编硬是到八点才找到教室
第三
走近迟子开讲座的阶梯教室
教室里站满了同学根本挤不进去
讲台下面也围坐了很多人
甚至有好多男生女生站在教室的窗台上
只为听一场讲座
我站在教室外面闭上双眼
用心聆听迟子的声音
品味她话里的味道 
我想这次
真的是去“听讲座”了
所以选一次喜欢的讲座吧
邀上三两好友去享受听讲座的过程
欢迎在后台留言分享你的体验！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 寻找属于你的情怀</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%AF%BB%E6%89%BE%E5%B1%9E%E4%BA%8E%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%83%85%E6%80%80/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:29:14 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%AF%BB%E6%89%BE%E5%B1%9E%E4%BA%8E%E4%BD%A0%E7%9A%84%E6%83%85%E6%80%80/</guid>
      <description>讲座集 | 寻找属于你的情怀讲座集 | 寻找属于你的情怀 雪妮 玩转湖大 Cliff12短片电影展映第二波时间：11月5日（周六）14：30
地点：武汉朝夕青年空间（湖大琴园11栋1单元301）
主题：不逼真的边界
展映作品：
《谜》《拜访》《日光之下》《刘三先生小史》
详情请点击文末阅读原文
寻找京剧泰斗余三胜（对话）时间：11月5日（周六）9：30
地点：湖北省图书馆长江报告厅
主讲人：
沈虹光，剧作家，原省文联主席
吴丽亚，罗田县黄梅戏剧团团长
王刚，湖北省黄梅戏剧团演员
*小编有话说：余三胜先生是京剧界的泰斗人物，随着时代的发展，戏曲艺术式微，这场以对话形式进行的对余三胜先生的追忆与怀念，更是对我们中华文化的一种寻找。书法美育价值与市场取向时间：11月5日（周六）15：00地点：湖北省图书馆长江报告厅
主讲人：葛昌永，湖北省书法家协会副主席
月亮如何升起——舞台剧《月亮与六便士》创作分享会
时间：11月5日（周六）15：00
地点：武汉市洪山区珞南街珞瑜路银泰创意城B1层
主讲人：李然，《月亮与六便士》舞台剧编剧
玩转手机摄影时间：11月5日（周六）14：30—16：30
地点：武汉图书馆
主讲人：郑壬杰，《大众摄影》副社长、执行主编，撰写并发表文章200余篇。长期研究国内外各类影像器材技术及摄影艺术理论，擅长人物及风景摄影，强调美学，注重创新，在拍摄技巧及数字后期方面均有较高造诣。
中国传统哲学与现代化专题主讲人：林安梧教授
地点：武汉大学学院小报告厅
具体安排：
一、道家经典智慧与二十一世纪人类文明
以老子《道德经》为例
时间：11月5日18：30
二、佛家经典智慧与二十一世纪人类文明
以《金刚波若波罗密经》为例
时间：11月6日18：30
三、论儒道佛三家思想之融通及其对现代化之后的可能贡献
时间：11月7日18：30</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 看看别人的故事、听听他人的观点、遇见最美的人生</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E7%9C%8B%E7%9C%8B%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%90%AC%E5%90%AC%E4%BB%96%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%A7%82%E7%82%B9%E9%81%87%E8%A7%81%E6%9C%80%E7%BE%8E%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:28:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E7%9C%8B%E7%9C%8B%E5%88%AB%E4%BA%BA%E7%9A%84%E6%95%85%E4%BA%8B%E5%90%AC%E5%90%AC%E4%BB%96%E4%BA%BA%E7%9A%84%E8%A7%82%E7%82%B9%E9%81%87%E8%A7%81%E6%9C%80%E7%BE%8E%E7%9A%84%E4%BA%BA%E7%94%9F/</guid>
      <description>讲座集 | 看看别人的故事、听听他人的观点、遇见最美的人生讲座集 | 看看别人的故事、听听他人的观点、遇见最美的人生 雪妮 玩转湖大 首先播报一个文艺的短片电影展映
【步履不停】单元影像作品
时间：10月30日14：30
地点：武汉朝夕青年空间（湖大琴园11栋1单元301）
详情请点击文末阅读原文
1
导演：黄玮纳
时长：30‘他们的海2
导演：马维佳
时长：11’41父亲的河3
导演：冉浩伶
时长：46‘38写生4
导演：王坪
时长：34’每次见面都像是告别
从终极关怀看中国艺术10月29日上午9：30
湖北省图书馆长江报告厅
主讲人：潘知常
潘知常，湖南醴陵人，南京大学新闻传播学院教授、博导，南京大学国际传媒研究所所长，南京艺术学院、江苏社会主义学院等院校兼职教授。先后出版有《美的冲突》、《众妙之门—中国美感心态的深层结构》、《红楼梦为什么这样红》等专著三十余部。
楹联的魅力
10月29日10：00—11：30
武汉图书馆二楼报告厅
主讲人：吴江涛
吴江涛，知名青年诗人，湖北楹联学会常务理事，武汉诗词学会理事，中华诗词学会会员。中国诗词学会首届青春诗会代表，湖北诗词青年领军人物，曾获谭克平诗词奖。著有《跟我学诗词》、《坐看青山无字书》。
孔子的“礼”学思想
10月29日14：30—16：30
武汉图书馆二楼报告厅
主讲人：欧阳祯人
欧阳祯人，哲学博士，武汉市中国传统文化研究中心教授，国学院教授、博导，武汉大学阳明学研究中心主任，《阳明学研究》杂志执行主编。主要从事中国哲学史、新近出土简帛文献思想、先秦诸子以及中国传统文化的现代转型研究。
上世界名校，人生就圆满了吗10月29日14：00—16：30
武汉市汉街万达嘉华酒店三楼宴会厅
（近楚河汉街水果湖路口）
与哥大、康奈尔大学、埃默里大学的三位教授Peter Kinget、Jason Kahabka、Roy Sutliff面对面探讨交流关于名校录取的详细信息，提前为自己的留学申请做准备；和三位教授零距离互动，从中美角度讨论教育体制与理念的差异；还有机会获得与教授的面谈机会，获取自身个性化申请建议。
《永远东张西望，永远热泪盈眶》
新书分享会
10月30日15：00—17：00
武汉市洪山区珞南街珞瑜路珞珈创意城B1
作者：黄镜滔
黄镜滔，男，1989年生于武汉，现居武汉。湖北大学硕士，湖北省作家协会会员。商科硕士却决定以写字为业，曾经写小说，现在写故事，尝试用笔记录下都男女的情爱纠葛，希望用自己的文字温暖照亮读者的夜。

琴涧免费吉他公开课10月30日17：30—19：30武汉市武昌区南湖沃尔玛宝安璞园二期1301
公开课内容：吉他的文化以及吉他的基本演奏方法，公开课不收取费用。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 哈利波特？</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%93%88%E5%88%A9%E6%B3%A2%E7%89%B9/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:27:28 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%93%88%E5%88%A9%E6%B3%A2%E7%89%B9/</guid>
      <description>讲座集 | 哈利波特？讲座集 | 哈利波特？ 雪妮 玩转湖大 没有最丰富，只有更丰富
一周讲座精选
2016年10月22日（周六）14：00—15：30
武汉市汉阳区人信汇B座四楼物外书店
主题 ：我和文学翻译——漫谈文学译家的艰难生成
主讲人：马爱农，出生于江苏南京，毕业于南京大学外语系和北京外国语大学英语系，现供职于人民文学出版社。主要译作：“哈利波特”系列、《绿山墙的安妮》、《走在蓝色的田野上》等。
小编有话说：哈利波特系列，无论是小说还是电影都惊艳了世界，在赞美罗琳的同时，或许我们更应该感谢的就是译者，是他们，将陌生的符号转变为了我们熟悉的语言。
2016年10月19日（周三）19：00
华中科技大学东九楼C103
主题：反对全球性的利维坦——论世界共和国的理念
主讲人：奥特弗利德.赫费，现代德国最有影响的哲学家之一，海德堡科学院院士；德国国家科学院院士和委员；智利圣地亚多阿多夫.巴内大学荣誉学院院士；德国联邦医学联合会总部伦理委员会成员；德国《哲学研究》杂志主编。
PS：英语讲座，有同声传译
2016年10月19日（周三）19：00
华中师范大学科学会堂一楼报告厅
主题 ：现代艺术中的美
主讲人：邓晓芒，中国著名哲学家、美学家和批评家。华中科技大学哲学系教授、德国哲学研究中心主任，中华全国外国哲学史学会常务理事，湖北省哲学史学会副会长，《德国哲学》主编。
2016年10月19日（周三）16：30
武汉大学图书馆总馆艺术欣赏厅（二楼多媒体阅览区内） 
活动主题：“新乐府”苏州评弹与爵士乐《腔调》
2016年10月20日（周四）15：00
武汉大学樱顶老图书馆
主题：分子医学的基石
主讲人：谭蔚泓教授，973项目首席科学家，长江学者特聘教授，化学生物传感与计量学国家重点实验室主任，美国Florida大学终身杰出教授，2015年当选中科院化学部院士。
2016年10月22日（周六）9：30
湖北省图书馆长江报告厅
主题：曾国藩的廉政实践（廉政讲堂）
主讲：张宏杰，作家、历史学者、《百家讲坛》主讲嘉宾
2016年10月22日（周六）10：00—11：30
武汉市图书馆二楼多功能报告厅
主题：长征胜利与中国共产党集中统一
主讲人：邓正兵，中国近现代史史料学会常务理事和副秘书长、湖北省青年社会科学工作者协会副会长和常务理事、湖北省历史学会副秘书长、武汉市社会科学院特约研究员。2000年获得武汉市政府资助的博士研究生津贴，并被评为武汉市跨世纪学术带头人（&#34;213人才工程&#34;人选）。2001年获得武汉市政府专项津贴。
中南财经政法大学文泉北楼504会议室 
2016年10月23日（周日）8：30—10：00
主题：逆周期还是顺周期？国地税税收周期差异性研究
主讲人：汤玉刚，山东大学经济学院副教授，，复旦大学经济学博士。
2016年10月23日（周日）10：00—11：30
主题：中国企业的税基侵蚀和利润转移：来自避税天堂的证据
主讲人：刘志阔，上海财经大学中国公共财政研究院和公共经济与管理学院讲师，研究兴趣包括公共经济学和国际税收。

尊敬的观众朋友，本期讲座预告到此结束
下期再会</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 爱生活，爱讲座</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E7%88%B1%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%88%B1%E8%AE%B2%E5%BA%A7/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:26:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E7%88%B1%E7%94%9F%E6%B4%BB%E7%88%B1%E8%AE%B2%E5%BA%A7/</guid>
      <description> 讲座集 | 爱生活，爱讲座讲座集 | 爱生活，爱讲座 雪妮 玩转湖大 概念图自动构建技术及其E-Learning应用2016年10月14日 15:30湖北大学教育学院学术报告厅223主讲人简介黄焕，教育技术学博士，现为中南民族大学教师，教育技术学专业优秀校友。2008年毕业于湖北大学教育学院获理学学士学位，2014年毕业于华中师范大学国家数字化学习工程技术研究中心获理学博士学位。主要研究方向包括知识挖掘与服务、学习者建模与适应性学习系统等。目前主持完成湖北省社科基金一般项目1项、湖北省教育科学规划一般课题1项，参与国家自然科学基金、湖北省社科基金、国家民委民族问题研究项目多项。以第一作者或通信作者在国内外核心期刊上发表学术论文10余篇，其中多篇被EI、CSSCI、CSCD收录。健康经济学与经济增长10月14日下午16:30湖北大学逸夫楼二楼报告厅主讲人简介王弟海，男，北京大学经济学博士，香港中文大学博士后。现任复旦大学经济学院公共经济学系教授和《世界经济文汇》编辑部主任。 主要研究领域为宏观经济学，研究方向包括经济增长、收入分配，健康经济学与经济增长。当代中国的地权冲突与城乡治理的实践2016.10.14 18:30武汉大学文理学部教四103主讲人简介郭亮，华中科技大学 法学院副教授、法学博士、中国乡村治理研究中心特约研究员。王阳明及其历史时代2016.10.14 19:00华中农业大学图书馆二楼报告厅主讲人简介商传，中国社会 科学院研究生院历史系教授，博士生 导师，现任中国 明史学会会长中国社会 科学院历史研究所学术 委员、专业技术职务 评审委员会委员。历史知识、史学修养与国民素质2016.10.14 19:00-20:30华中师范大学逸夫国际会议中心一楼报告厅活动介绍瞿林东，教育部 社会科学委员会委员兼历史学部 召集人、全国古籍整理 出版规划领导小组成员、北京师范大学 资深教授、历史学院 博士生导师。生活中的税收知识10月15日10：00—11：30武汉图书馆主讲人简介余琼，武汉市财政学校高级讲师，高级理财规划师。湖北省职业技能鉴定考评员，武汉市中职教育金融学科带头人，江汉大学高职学院外聘教师。“巾生今世”——我演汤显祖笔下的柳梦梅10月15日14：30—16：30
武汉图书馆
主讲人简介岳美缇，著名昆剧表演艺术家，国家一级演员。习小生，工巾生，师承京昆艺术大师俞振飞和沈传芷、朱传茗、周传瑛等名家。唱曲功力深厚、唱腔婉约清妍、飞扬流动，表演俊雅风流、举手投足蕴藉倜傥，刻画角色细腻生动，激情饱满，艺术风格素雅清新、刚柔并济。代表剧目有《望乡》、《长亭》、《牡丹亭》等。丁丁张小说《永无止境的约会》读者见面会10月15日14：00—16：00武汉市江岸区京汉大道天地壹方购物中心L3
打开《堂吉诃德》的第n种方式：从《百年孤独出发》10月15日14：00—15：30武汉市龙阳大道邱家大湾58号汉阳人信汇B座四楼
嘉宾范晔，文学博士。本次主讲从译者的角度理解外国作品。“神秘的朋友”路易斯·赛尔努达 西西弗书店诗歌分享会暨译者签售会 10月15日19：30—20：30武汉市洪山区珞南街珞瑜路珞珈创意城B1主讲人简介译者：汪天艾，西班牙马德里自治大学文哲系博士在读，研究方向为20世纪西班牙诗歌，尤以塞尔努达和战后“五〇年代”诗人为专攻。此前先后毕业于北京大学西葡语系和英国伦敦大学国王学院比较文学系。译注有塞尔努达散文诗集《奥克诺斯》（人民文学出版社，2015）等。 敦煌遗书中的国宝模式10月15日上午9：30省图长江报告厅主讲人简介林世田，山东蓬莱人。国家图书馆展览部主任、研究馆员，敦煌遗书及佛教文献的整理与研究，著有《敦煌遗书研究论集》等，发表相关论文50余篇。今天我们怎么看国学？10月16日上午9：30省图长江报告厅主讲人简介孟宪实，黑龙江讷河人。现任中国人民大学国学院副院长，教授、博士生导师。主要从事隋唐史、敦煌吐鲁番学研究，著有《汉唐文化与高昌历史》、《从玄武门之变到贞观之治》等。曾在央视《百家讲坛》主讲《玄武门之变》、《我读经典—君子与小人》等系列栏目。
学术报告：新高考改革与大学的应对2016年10月16日 10:00湖北大学教育学院学术报告厅223活动介绍李木洲，湖北大学高等教育研究所所长、湖北大学院校研究中心主任、华中师范大学考试研究院特聘研究员，出版专著1部，副主编1部，在《教育研究》《高等教育研究》等报刊发表论文60多篇，被《新华文摘》《高等学校文科学术文摘》等转载多篇，主持国家、省（部）级项目3项。学术报告：Robust Nonnegative Patch Alignment for Dimensionality Reduction2016年10月16日15：00-16：00湖北大学数统学院201学术报告厅主讲人简介尤新革，华中科技大学教授，博导，IEEE Senior Member；2012 - 今IEEE Systems,Man,andCybernetics(SMC)模式识别技术委员会副主席。2004年博士毕业于香港浸会大学，2004年7月至2007年12月在香港浸会大学从事博士后合作研究，期间先后访问加拿大康可迪亚大学、日本旭化成研究中心和澳门大学。现任国家防伪工程技术研究中心主任，华中科技大学电子信息与通信学院副院长，入选2007年教育部新世纪优秀人才支持计划。研究方向：小波分析及其应用，生物特征识别与智能防伪，模式识别、图像与信号处理，计算机视觉，机器学习等。学术报告：Intelligent Prognostics for Battery Health Monitoring Using the Mean Entropy and Relevance Vector Machine2016年10月16日16：00-17：30湖北大学数统学院201学术报告厅主讲人简介李红，华中科技大学教授，博导，省教学名，科技部国际科技合作计划评议专家，湖北省计算数学学会理事，美国IEEE会员。研究兴趣：逼近与计算、小波分析与应用、机器学习与模式识别、图象处理与分析、时频分析与信号处理。问津大讲堂 | 与同学们谈做人治学10月17日15：40通识教育学院B300录播教师主讲人简介殷鸿福院士，地质学家。中国地质大学（武汉）教授、全国地层委员会副主任、国际二叠—三叠系界线工作委员会主席。政协第九、第十届全国委员。1993年当选为中国科学院院士。
央华戏剧|“我的故乡在哪里”·《乡村》中国巡演·武汉主题活动日10月19日14：00—15：30武汉市汉阳区琴台大剧院嘉宾《乡村》2016中国演出剧目推广大使、中央电视台著名节目主持人张越女士 
腾讯公司副总裁 孙忠怀先生 青年演员、导演闫楠先生 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 给你一颗麦子充满希望的春天</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/03/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E7%BB%99%E4%BD%A0%E4%B8%80%E9%A2%97%E9%BA%A6%E5%AD%90%E5%85%85%E6%BB%A1%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E7%9A%84%E6%98%A5%E5%A4%A9/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Mar 2017 06:57:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/03/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E7%BB%99%E4%BD%A0%E4%B8%80%E9%A2%97%E9%BA%A6%E5%AD%90%E5%85%85%E6%BB%A1%E5%B8%8C%E6%9C%9B%E7%9A%84%E6%98%A5%E5%A4%A9/</guid>
      <description>讲座集 | 给你一颗麦子充满希望的春天讲座集 | 给你一颗麦子充满希望的春天 雪妮 玩转湖大 Applied Time Series Econometrics
主讲：James. Hueng教授 富布赖特学者
时间：3月28号晚6：30—8：00
地点：中南财经政法大学文泉楼经济学院南206
简介：
C. James Hueng，Professor of Economics Western Michigan University。
热爱海洋，保卫海疆
主讲：杨士莪时间：2017年3月28日19:00—21:00地点：华中科技大学机械学院报告厅
简介：
杨士莪，哈尔滨工程大学教授，中国声学学会名誉理事长。我国水下噪声学研究的开拓者和水声学术带头人之一。
孝老爱亲:用行动诠释孝的美与力量！
主讲：陈若星时间：2017年3月28日晚上19:00地点：华中科技大学国际学术交流中心八号楼三楼报告厅
简介：
中共党员，1982年毕业于西北大学历史系，在职研究生学历，陕西省文化艺术报社总编辑。

最低工资，比较优势与产业内资源再配置
主讲：赵仲匡 时间：2017年3月30日下午2:30-3:30地点：中南财经政法大学文泉楼德鲁克会议室简介：
赵仲匡，男，1988年生，北京大学经济学院金融学专业2014级博士研究生，研究领域包括国际金融、公司金融。

套利交易、汇率波动和货币政策
主讲：陈雷时间：2017年3月30日下午3:30-4:30地点：中南财经政法大学文泉楼德鲁克会议室简介：陈雷，男，1990年生，南开大学金融学院博士研究生，University of Texas at Dallas联合培养博士生，研究方向包括国际金融、货币政策。

《世说新语》与魏晋风度
主讲：刘强 同济大学人文学院教授、《百家讲坛》主讲嘉宾
时间：2017年4月1日上午9：30
地点：湖北省图书馆长江报告厅
信息化创新发展的新模式：新型智慧城市与大数据
主讲：单志广
时间：2017年4月1日14:30—16:30
地点：武汉市图书馆二楼多功能报告厅
主讲人简介：单志广，博士、研究员、博士生导师，国家信息中心信息化研究部副主任
这么多正经的讲座后面
还有什么superise呢

武！汉！草！莓！音！乐！节！
时间：2017年4月2日--3日
地点：武汉体育中心</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 物候生，元鸟至，和知识一起去踏青吧</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/03/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E7%89%A9%E5%80%99%E7%94%9F%E5%85%83%E9%B8%9F%E8%87%B3%E5%92%8C%E7%9F%A5%E8%AF%86%E4%B8%80%E8%B5%B7%E5%8E%BB%E8%B8%8F%E9%9D%92%E5%90%A7/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Mar 2017 15:32:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/03/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E7%89%A9%E5%80%99%E7%94%9F%E5%85%83%E9%B8%9F%E8%87%B3%E5%92%8C%E7%9F%A5%E8%AF%86%E4%B8%80%E8%B5%B7%E5%8E%BB%E8%B8%8F%E9%9D%92%E5%90%A7/</guid>
      <description>讲座集 | 物候生，元鸟至，和知识一起去踏青吧讲座集 | 物候生，元鸟至，和知识一起去踏青吧 雪妮 玩转湖大 孟子说勇敢
主讲人：蒋方 湖北大学文学院教授
时间：2017年3月25日上午9:30
地点：省图长江报告厅
概说西夏文化
主讲人：杜建录 宁夏大学教授，博士生导师；长江学者、央视《百家讲坛》主讲人
时间：2017年3月25日14:30—16：30
地点：武汉图书馆
从日译到汉译：《共产党宣言》的早期翻译问题主讲人：陈力卫 日本成城大学教授
时间：2017-03-21 10:00
地点：华中师范大学闵行校区2教113
简介：
从16世纪末在华传教士编辑的汉译西书和英华词典在日本的运用，到清末留日学生大量引进的日语借词问题，通过具体的资料文本，分析近代汉语走向现代化过程中的语言与思想的关联，特别是对近代概念的形成提供了具体的验证方法和范例。
中国文学史中小说章节的变迁及其意义主讲人：潘建国时间：2017年 03月24日19:00
地点：华中科技大学西五楼120
简介：潘建国，北京大学中文系教授、博士生导师、古代文学研究室主任。
文明之海——从古埃及到拜占庭的地中海文明展时间：2017年2月24日至5月22日在湖北省博物馆持续展出
地点：湖北省博物馆
简介：
2月24日，由佛罗伦萨国家考古博物馆、罗马国家考古博物馆等20余家意大利国立博物馆联合举办的《文明之海——从古埃及到拜占庭的地中海文明展》在湖北省博物馆开展。
这次展览通过大理石、黄金、镶嵌工艺和织物等文物，带我们走近古埃及到拜占庭这一历史时期以及背后那灿烂而又神秘的神话和文化之源。
吃
今年，第三届好味法兰西活动将云集五大洲的2000多位主厨共同弘扬法国美食，武汉也将有三个法餐厅参与此次盛宴：
3月17日周五晚6点 Rabbir15拾葡餐厅
3月18日周六晚6点新世界酒店
3月25日周六晚6点世茂希尔顿酒店
错过了前两个还有最后一次机会~
嘘~别说我是混进来的
《清韵华芳》武汉首届女画家版画作品展展出时间：2017年3月5日-3月18日
地点：青山区中国一冶版画研究院
地点：在青山区中国一冶版画研究院开展，共展出女画家木刻版、丝网版、铜版、平版、综合版等不同材质、不同题材的版画作品60余件。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 我们都是海边捡贝壳的孩子</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/03/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%B5%B7%E8%BE%B9%E6%8D%A1%E8%B4%9D%E5%A3%B3%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Mar 2017 15:33:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/03/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E6%88%91%E4%BB%AC%E9%83%BD%E6%98%AF%E6%B5%B7%E8%BE%B9%E6%8D%A1%E8%B4%9D%E5%A3%B3%E7%9A%84%E5%AD%A9%E5%AD%90/</guid>
      <description>讲座集 | 我们都是海边捡贝壳的孩子讲座集 | 我们都是海边捡贝壳的孩子 雪妮 玩转湖大 赫费的哲学之路——哲学家的平凡与传奇
主讲人: 奥特弗利德·赫费
时间: 2017年3月14日 周二晚18：40~20：30
地点: 华中科技大学东五楼429
简介: 
奥特弗利德·赫费是当代德国最有影响的哲学家之一，蒂宾根大学教授，哲学和伦理学研究所所长，海德堡科学院院士，德国《哲学研究》杂志主编。赫费的代表作《政治的正义性》力图建立一种全新的正义理论的新模式，论证了现代法和国家的合法性基础。该书和罗尔斯的《正义论》可以被看作是研究政治的正义问题的双子星座。有些评论把他称为当代德语世界“最先使法学、国家理论和哲学三者重新结盟的哲学家，也是一位最富有成果的开拓者”。他是当代德国最有影响的哲学家之一。
手性高分子界面材料
主讲人：孙涛垒 教授
时间：2017.3.14， 周二晚19:00—21:00
地点：武汉理工大学逸夫楼十楼报告厅
简介：
武汉理工大学学科首席教授，教育部“长江学者”特聘教授，兼任武汉大学化学学院客座教授、德国Center　for Nanotechnology（CeNTech）资深研究员，主要研究方向为生物界面材料，于2006年获得德国洪堡基金会（AvH）及德国联邦科教部联合颁发的Sofja Kovalevskaja Award研究大奖，成为继张忠和潘建伟教授之后的来自中国大陆的第三位获奖者。
二维世界中的新化学
主讲人：谢毅 中国科学院院士
时间：2017年3月15日（星期三）下午15:00
地点：武汉大学樱顶老图书馆
简介：
谢毅院士，中国科学技术大学化学与材料科学学院教授。1988年本科毕业于厦门大学化学系，1996年在中国科学技术大学博士毕业留校，1998年获国家杰出青年基金后升为正教授，2000年入选长江特聘教授；2013年增选为中国科学院院士，2015年选为发展中国家科学院院士。曾担任基金委创新群体基金学术带头人和科技部重大研究计划首席科学家。分别以第一和第二完成人获得国家自然科学二等奖2次，曾获国际理论与应用化学联合会化学化工杰出女性奖、发展中国家科学院化学奖、世界杰出女科学家成就奖、中国青年科学家奖、中国青年女科学家奖等个人奖。现任Inorganic Chemistry Frontiers副主编。研究方向为：基于电、声调制的无机功能固体的设计与性能。
诗有成有形意无无穷-浅谈诗歌创作形式
主讲人：杨克时间：2017.3.15周三晚19:00
地点：华中农业大学图书馆二楼报告厅
简介：
中国作家协会主席团委员，中国作家协会诗歌委员会副会长
《孙子兵法》与人生智慧
主讲人：苏升乾
时间：2017年3月18日上午9:30地点：省图长江报告厅
简介：
云南大学教授，《百家讲坛》主讲嘉宾
供给侧改革——谈“中国制造”的 “智”与“质”
主讲人：刘学元
时间：2017年3月18日14：30—16：30地点：武汉市图书馆
简介：
武汉大学经济与管理学院教授 
武汉大学企业优化研究中心主任
诗意远方—情调排箫·杜聪与国魂唤国粹·
室内乐团音乐会
时间: 03月18日 周六 19:30-21:30
地点: 武汉 汉阳区 武汉琴台音乐厅交响乐厅
费用: 45 - 288元</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 女生节我很开心</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/03/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%A5%B3%E7%94%9F%E8%8A%82%E6%88%91%E5%BE%88%E5%BC%80%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 15:33:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/03/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E5%A5%B3%E7%94%9F%E8%8A%82%E6%88%91%E5%BE%88%E5%BC%80%E5%BF%83/</guid>
      <description>讲座集 | 女生节我很开心讲座集 | 女生节我很开心 雪妮 玩转湖大 多玛斯哲学之“忘我”的观念
——美感经验的极致
主讲人：尤煌杰
时间：2017年03月09日(周四)晚上19:00
地点：华中科技大学东九楼C103
主讲人简介：
辅仁大学哲学系系主任、教授，博士生导师。哲学与文化月刊社编辑委员会编辑委员；辅大学哲学大辞书编辑委员会编辑委员
德行与伦理─多玛斯的德行伦理学体系建构
主讲人：潘小慧
时间：2017年03月10日(周五)晚上19:00
地点：华中科技大学东九楼B202
主讲人简介：
台湾辅仁大学教授、中西哲学比较专家、中国哲学会理事。International Journal of Philosophy主编。、《哲学与文化月刊》（A＆HCI）编辑委员、《哲学大辞书》编辑委员、《Frontiers of Philosophy in China》海外编辑委员、《哲学期刊》海外编辑委员、《自然辩证法通讯》海外编辑委员。
Estimating sectoral product quality under quality heterogeneity
不要问我这是什么意思，我们只是讲座的搬运工[围笑]主讲人：田贤亮
时间：3月10号（周五）14：00 - 15：30
地点：文波207｜Room 207，WENBO
主讲人简介：
2014年获美国路易斯安娜经济学博士，东北财经大学产业组织与企业组织研究中心副教授。经济硕士毕业于于武汉大学。博士期间访学耶鲁大学，并为德国中央银行访问研究员。研究领域为产业组织，应用微观以及会计学（审计）等。田贤亮教授的研究文章发表于《Energy Policy》，《Mathematical Social Science》，《Review of World Economics》，《Global Environmental Change》，《The Journal of International Trade and Economic Development》，《Mathematical Social Science》等国际学术期刊。
穿越时空的国学智慧
主讲人：蔡厚淳
时间：2017年3月11日上午9:30
地点：省图长江报告厅
主讲人简介：中国孔子基金会学术委员
文人视野中的东湖
主讲人：马竹
时间：2017年3月11日14:30—16：30
地点：武汉市图书馆二楼多功能报告厅
简介：中国作协会员、湖北广播电视台编剧</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 讲座集怎么总混进来奇怪的东东</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/02/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%80%BB%E6%B7%B7%E8%BF%9B%E6%9D%A5%E5%A5%87%E6%80%AA%E7%9A%84%E4%B8%9C%E4%B8%9C/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Feb 2017 15:34:38 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/02/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E6%80%8E%E4%B9%88%E6%80%BB%E6%B7%B7%E8%BF%9B%E6%9D%A5%E5%A5%87%E6%80%AA%E7%9A%84%E4%B8%9C%E4%B8%9C/</guid>
      <description>讲座集 | 讲座集怎么总混进来奇怪的东东讲座集 | 讲座集怎么总混进来奇怪的东东 学不好排版的李安 玩转湖大 负责讲座集的小编临时有事只能委屈大家暂且欣赏直男审美的wuli排版了
嗯…干货最重要
以后我们都将不仅仅关注讲座咯～

1.快速城镇化下中国城市社会空间重构
主讲人：李志刚
时间 ：03月01日 15点00分
地点：华中师范大学10号教学楼南楼406室
主讲人简介：李志刚，武汉大学规划工学学士，南京大学人文地理学硕士，南安普敦大学城市地理学博士, 中山大学地理科学与规划学院城市与区域规划系教授。在国内外城市地理、城市研究与城市规划领域发表文章100多篇，其中SSCI收录20多篇。参与国内外10多部书籍编写，出版中文专著1部。主持国家自然科学基金项目4项，参与国际和省部级科研项目10多项。
2.如何欣赏昆曲音乐——以《牡丹亭》《长生殿》为例

主讲人：孙建安
时间 ：03月02日晚上19:00
地点：华中科技大学同济校区一号教学楼一大教室
主讲人简介：昆曲作曲家、国家一级演奏员，江苏省演艺集团昆剧院音乐总监。中国民族管弦乐协会竹笛专业委员会常务理事，江苏省音乐家协会竹笛学会副会长。荣获第十三届文华奖“文华音乐创作奖”，首届戏剧文化奖“伴奏奖金奖”、第五届中国昆剧艺术节“优秀作曲奖”等多项荣誉。
（注：此为系列讲座一，系列二会在03月03日晚上19:00 华中科技大学东九楼B202举办。如果有课程冲突或晚归不安全等因素顾虑，周六下午2：30-4：30在武汉市图书馆二楼多功能报告厅也会举办相同内容的讲座。）


3.谁偷走了你的幸福
主讲人：王世朝
时间 ：3月4日上午9:30
地点：湖北省图书馆长江报告厅
主讲人简介：1985年毕业于安徽师范大学中文系，同年志愿支边青海。曾任青海师范大学人文学院古代文学教研室主任、古典文学教授，中国古代文学硕士研究生导师。现为合肥学院中文系教授，汉语言文学专业教研室主任。研究方向：中国古代文学及古代文论。
4.文明之海——从古埃及到拜占庭的地中海文明
展览时间 ：2月24日—5月22日参观时间：9:00—17:00（周一闭馆，16:00停止入场）
地点：湖北省博物馆 
活动看点：省博展出的部分截取了地中海文明中从古埃及到拜占庭的部分，既有埃及的神秘，也有罗马的享乐，以及腓尼基人在航海上的造诣。展览中的近500件展品都是从意大利20多家博物馆漂洋过海而来的真品。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集 | 不只是讲座</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/02/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E4%B8%8D%E5%8F%AA%E6%98%AF%E8%AE%B2%E5%BA%A7/</link>
      <pubDate>Tue, 21 Feb 2017 15:35:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2017/02/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86-%E4%B8%8D%E5%8F%AA%E6%98%AF%E8%AE%B2%E5%BA%A7/</guid>
      <description>讲座集 | 不只是讲座讲座集 | 不只是讲座 雪妮 玩转湖大 一个假期不见你是否对讲座集有些些想念？
接下来的一个学期
讲座集将继续陪伴大家
每周尽早为大家推送讲座信息
那就 ...请多多指教咯
01
“雅舍清风”2017樊枫作品展
时间：2017年1月10日至2月23日
每天10：00——17：00
地点：武汉市洪山区武汉博物馆
费用：免费
活动详情：
由武汉博物馆、武汉美术馆共同主办的“雅舍清风——樊枫作品展”于2017年1月10日至2月23日在武汉博物馆书画厅展出，共展出樊枫近年创作的57幅中国画传统山水作品。
樊枫从事“都市水墨”探索近20年，开创了以传统笔墨传递现代城市文化的独特艺术手法，这种艺术风格是湖北省首创，在全国都市水墨领域中也是独领风骚。虽负盛名他却更加深刻地反省自我艺术延伸的方向，不断地思考艺术问题。在创作城市空间系列的“怀城”之余，樊枫把“创作传统山水作品”当做是对笔墨本体表述的“试验”，旨在通过这项“实践”寻找他所期待的一亩田地，由此可耕种而来去自由，乐在其中。他的诗意山水画在吸取了明清山水清淡疏秀的风格基础上，强化了现实之景与创造之境的转换，形成了自己雅洁、繁密、明快的艺术特点，给人以清新透明的气息。 
02
如何投资“富裕”下一代
主讲人：叶兴平
时间：2017年2月25日9：30
地点：湖北省图书馆长江报告厅
主讲人简介：叶兴平，毕业于武汉大学，深圳大学国际经济法律与政策研究所所长、教授，法学博士。研究领域包括包括国际争端解决、国际投资法和国际战略。出版有《和平解决国际争端》等6部专业著作。
03
历史的真与假
主讲人：黄朴民
时间：2017年2月25日14：30—16：30
地点：武汉图书馆
主讲人简介：曾先后就读于杭州大学（今浙江大学）、山东大学历史系。1988年在山东大学获历史学博士学位。中国人民大学国学院教授、执行院长，中国人民大学图书馆馆长，兼任中国史学会理事兼副秘书长、《国学学刊》执行主编。在《历史研究》《中国史研究》等学术刊物发表论文多篇，著有《春秋军事史》《何休评传》《天人合一》《中国传统军事文化教论》《孙子评传》《黄朴民解读孙子兵法》等。
04
Mailive民谣在路上
时间：2017年2月25日19：30—21：30
地点：武汉市江汉区武汉剧院
费用：120—580元
活动详情：
提起武汉，除了黄鹤楼、热干面，或许还有一个印象更深入人心，那就是“朋克之都” 。这里有“生命之饼”等朋克首领，有街头随处可见的艺术涂鸦，有随性拒载的朋克司机，他们创造出了一种独特的地域文化。作为多元化的城市，武汉的音乐不仅局限于国摇，民谣领域实则也是异彩纷呈，尧十三、何大河、田原以及早期的达达乐队主唱彭坦等，都与武汉有着千丝万缕的联系，他们有的长在武汉，有的长期在武汉生活创作，可以说，武汉俨然已是民谣版图上不可或缺的重要城市之一。 在武汉这个躁动着荷尔蒙与反叛不安的城市，民谣在路上带着一众歌手来到这里，带来了声音的碰撞。 
另：百度 Mailive民谣在路上（武汉站） 可以网上订票
05
伦敦交响乐团音乐会
时间：2017年2月26日19：30—21：30
地点：武汉琴台音乐厅
费用：180—1680元
活动详情：
伦敦交响乐团于1904年由伦敦一群最杰出的音乐家组建，是一个完全由音乐家合伙人管理的乐团。正是因为其创团成员能够全权掌管乐团所有演出事宜，因此该团的音乐制作一直走在前沿。乐团现在仍由其成员拥有，来自世界各国的95位杰出乐手，向全世界传递他们的热情，以及与众不同的声音。现在，音乐制作仍然是乐团的核心活动，并受到政府的大力支持。
指挥：丹尼尔·哈丁，英国新生代杰出指挥家，生于牛津。他曾在伯明翰交响乐团担任西蒙·拉特的指挥助理，1994年首次指挥便获得了皇家爱乐协会的&#34;最佳新人&#34;大奖。曾作为克劳迪奥·阿巴多在柏林爱乐乐团的指挥助理，并在1996年的柏林音乐节与柏林爱乐首次合作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集|躲不过的定律</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/04/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E8%BA%B2%E4%B8%8D%E8%BF%87%E7%9A%84%E5%AE%9A%E5%BE%8B/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Apr 2016 08:54:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/04/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E8%BA%B2%E4%B8%8D%E8%BF%87%E7%9A%84%E5%AE%9A%E5%BE%8B/</guid>
      <description> 讲座集|躲不过的定律讲座集|躲不过的定律 玩转湖大 讲座那些躲不过的定律周期性空档，就跟周四体育课不会下雨定律一样。上图的小鹿好萌~去图书馆约会蔡家园时间：4月23日（周六）14：30－16：30地点：武汉图书馆专家简介：湖北省作家协会签约作家、《文艺新观察》常务副主编我的六十年读书生活 毛庆时间：4月23日下午3:00地点：省图长江报告厅嘉宾简介：四川师范大学文理学院文学院教授春秋第一相——管仲　李任飞 时间：4月23日上午9:30地点：省图长江报告厅嘉宾简介:西南交通大学公共管理与政法学院副教授 《百家讲坛》主讲嘉宾 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集|温了黄酒，种了桃花，在清潭处，等你来。</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/04/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E6%B8%A9%E4%BA%86%E9%BB%84%E9%85%92%E7%A7%8D%E4%BA%86%E6%A1%83%E8%8A%B1%E5%9C%A8%E6%B8%85%E6%BD%AD%E5%A4%84%E7%AD%89%E4%BD%A0%E6%9D%A5/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2016 08:56:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/04/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E6%B8%A9%E4%BA%86%E9%BB%84%E9%85%92%E7%A7%8D%E4%BA%86%E6%A1%83%E8%8A%B1%E5%9C%A8%E6%B8%85%E6%BD%AD%E5%A4%84%E7%AD%89%E4%BD%A0%E6%9D%A5/</guid>
      <description> 讲座集|温了黄酒，种了桃花，在清潭处，等你来。讲座集|温了黄酒，种了桃花，在清潭处，等你来。 Azkaban小宿管 玩转湖大 讲座那些关于“我的”才华闷热的夏天，在凉气里吃冰，是最爽的事儿。闷热的夏天，封印在我身体里的才华之力爆发。最有效的心理健康促进技术樊富珉时间：2016年4月16日19:30地点：教育学院二楼学术报告厅专家简介：清华大学心理系教授，博士生导师。完成北京市中小学心理健康教育纲要的制定。撰写了国内第一本团体咨询的专著，已成为心理咨询人员培训必读教材，是我国高校心理咨询学术带头人。同传职业与国际化之路樊晓奇 职业同声传译员时间：2016年4月17日（周日）16:00-17:00地点：逸夫人文楼A4011会议室传译经历：在中国、新加坡、澳大利亚等国家召开的国际会议高层会晤中作为总理，各州州长、国防部长、上议院主席、资源部长、工业部长等翻译。服务众多500强企业客户（百度，脸书，远东，东亚银行，复星创富等）辜鸿铭与中国人的精神段怀清时间：4月16日上午9:30地点：省图长江报告厅嘉宾简介:上海复旦大学教授 《百家讲坛》主讲嘉宾.主要研究领域为中国现当代文学、比较文学与中外文学关系及国际汉学。国学中的人生智慧——儒释道三教精华 郦波时间：4月16日下午3:00地点：省图长江报告厅嘉宾简介：南京师范大学教授 《百家讲坛》主讲社会评价：一个儒雅的江南才子，自号“沧溟先生”。被称为电视讲坛之“鬼才”，人气如日中天，从大学讲台跃入电视讲坛的一匹黑马。游戏与艺术在人类生活中的意义 (符号学内容）赵毅衡时间：4月16日（星期六）14：30－16：30地点：湖北省图书馆（公正路）嘉宾简介：四川大学文学院教授，符号学-传媒学研究所所长。学生评价截取：赵老师学识丰富，简单几张PPT却简简单单道出学问真谛。如果说学术世界是一个庞大的花园，那么他的课程则能引领着学生们很快穿越眼花缭乱的秘境，直达学问的边缘领地。当代中国新闻法制的建设历程与特点

黄瑚时间：2016年4月16日晚7：00 地点：华中师范大学校史馆嘉宾简介：复旦大学新闻学院常务副院长、教授、博士生导师。中国新闻史学会副会长。《简明中国新闻事业史》第一作者，参加撰写的各类著作有《中国新闻事业通史》、《辞海》等二十多部。。纪录片放映《危巢》》WHEN THE BOUGH BREAK﻿﻿季 丹WHEN THE BOUGH BREAK﻿﻿季 丹“我从未像这一次那样不由自主地卷入其中，也从未如此的感觉到如临深渊般的不安。这不安从拍摄剪辑，一直持续到每一次的放映，并深深嵌入我自己的生活之中。它打破了以往我自以为对“底层”社会能够接近和融合的幻觉与自我赦免，瞥见了真实的黑暗和裂痕。”时间：04月17日 周日 15:00地点：武汉 江汉区 园博东路特1号汉口里4-3-1号，VOX 包含与导演现场连线。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集|愿与伟大的世界分享其真诚</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/04/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E6%84%BF%E4%B8%8E%E4%BC%9F%E5%A4%A7%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%85%B6%E7%9C%9F%E8%AF%9A/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Apr 2016 09:01:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/04/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E6%84%BF%E4%B8%8E%E4%BC%9F%E5%A4%A7%E7%9A%84%E4%B8%96%E7%95%8C%E5%88%86%E4%BA%AB%E5%85%B6%E7%9C%9F%E8%AF%9A/</guid>
      <description> 讲座集|愿与伟大的世界分享其真诚讲座集|愿与伟大的世界分享其真诚 Azkaban 老宿管 玩转湖大 讲座关于那些与书的记忆。这次用了人物图，不知道会不会被告撒。校内周五有两个讲座，一个是数统学院的，一个是资环学院的，学术性超级强，就没在这边贴。校外讲座，除了武图和省图的固定讲座外，没有其他，这两个讲座上周还预告过的。所以，这周真的是讲座集的“空窗期”~读书·藏书·写作 （文泽尔）时间：4月9日上午9:30 地点：省图长江报告厅 （公正路）嘉宾简介：旅德多年后文泽尔告别科研生涯，将收藏的德英法文原版空运回国，在江汉路步行街开了一间私人会员制图书馆。图书馆不卖书、不要求任何咖啡饮品消费、完全阅读至上。文泽尔在国内文青聚集的豆瓣网上拥有极大的号召力（关注数超过30000人，整个豆瓣网6500万用户中排名前十）读书·读生活·也读自己--李宽定时间：4月9日（星期六） 14：30－16：30地点：武汉图书馆嘉宾简介：李宽定 中国作家协会贵州分会副主席，影协贵州分会副主席，专业作家著有长篇小说《荒林野妹》、《浪漫女神》，中篇小说集《小家碧玉》、《大家闺秀》、《山的女儿》等便利贴：讲座集所有图片来源于“花瓣儿网”和“视觉中国”，花瓣上的图片找不到作者，视觉中国的图片会先和作者联系，授权后才用嗒。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>讲座集|韶华未既，樱花繁盛，正是读书、交谈好时节。</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/04/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E9%9F%B6%E5%8D%8E%E6%9C%AA%E6%97%A2%E6%A8%B1%E8%8A%B1%E7%B9%81%E7%9B%9B%E6%AD%A3%E6%98%AF%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BA%A4%E8%B0%88%E5%A5%BD%E6%97%B6%E8%8A%82/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2016 09:03:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/04/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E9%9B%86%E9%9F%B6%E5%8D%8E%E6%9C%AA%E6%97%A2%E6%A8%B1%E8%8A%B1%E7%B9%81%E7%9B%9B%E6%AD%A3%E6%98%AF%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BA%A4%E8%B0%88%E5%A5%BD%E6%97%B6%E8%8A%82/</guid>
      <description>讲座集|韶华未既，樱花繁盛，正是读书、交谈好时节。讲座集|韶华未既，樱花繁盛，正是读书、交谈好时节。 玩转湖大 讲座关于那些星星月亮、诗词歌赋和人生哲学。廖教授从《西游记》来讲法和情，切入点非常有意思，很值得一听；公知熊培云经历丰富，且写了一手好文章~他之前做过驻欧记者，那时期的文章被国内多家一流报刊杂志刊载，现在在南开大学做一名教书匠。法律多元与情欲综合治理：以《西游记》为例 时间：4月2日下午3:00 地点：省图长江报告厅乘车：正门对面 乘561 约30分钟左右到达。

嘉宾简介：廖奕 　武汉大学法学院教授、博导 湖北省法学会法理学研究会秘书长 自我虚构——福雷斯特谈文学作品时间：4月2日上午9:30 地点：省图长江报告厅 嘉宾简介：菲利普•福雷斯特 法国南特大学文学教授 作家 文学评论家 日本是中国之药 ——熊培云 熊培云提出，日本是中国的一味药，至于药性如何，很大程度上取决于中国对日本的态度。如果认真学习日本的社会建设，日本将是一味良药，可以医治中国“弱社会”与“强个人”的病灶。时间：2016年4月3日（周日）14:30 地点：武汉•文华书城汉街店四楼中庭 乘车：在楚河汉街，通常1个小时内到达。
嘉宾简介 ： 熊培云  南开大学文学院副教授。曾任《南风窗》杂志主笔， 《南方都市报》、《新京报》、《南方周末》、《东方早报》专栏作家及社论作者，2005年和2007年，以其理性且有情怀的思想、温和而向上的力量两次入选世纪中国网友“百位华人公共知识分子”。下周预告1.藏书 读书 写作时间：2016年4月9日上午9:30 地点：省图二号报告厅 主讲人简介： 文泽尔 作家 文泽尔书友会图书馆负责人　2.读书·读生活·也读自己时间：2016年4月9日（星期六） 14：30－16：30地点：省图长江报告厅嘉宾简介：李宽定 国家一级作家 贵州省文史研究馆馆员 中国文化书院贵阳国学大讲堂创办人资源推荐浙江大学王阳明心学白岩松提出过一个疑问，“中国人失去信仰了吗？”所谓信仰，在我眼里，是对人事的感悟、行事的信条及心底始终存留的敬畏。
它并不单指的是宗教，直接指向的是人心。这些东西我们现代称为哲学，古代有儒家、理学。
今天我们谈论着物理化，谈论科技发展，却很少有人在深夜里，去思行思心。王阳明是高渠，这条渠打进你心里了，思考如流水，自流不息。

老师讲课讲得非常好~~帅气~</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>