<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>讲座沙龙音乐 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E6%B2%99%E9%BE%99%E9%9F%B3%E4%B9%90/</link>
    <description>Recent content in 讲座沙龙音乐 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Oct 2018 03:47:50 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E6%B2%99%E9%BE%99%E9%9F%B3%E4%B9%90/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>讲座，沙龙，音乐 | 一种声音敲响你的心</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E6%B2%99%E9%BE%99%E9%9F%B3%E4%B9%90-%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%A3%B0%E9%9F%B3%E6%95%B2%E5%93%8D%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%BF%83/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:47:50 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E8%AE%B2%E5%BA%A7%E6%B2%99%E9%BE%99%E9%9F%B3%E4%B9%90-%E4%B8%80%E7%A7%8D%E5%A3%B0%E9%9F%B3%E6%95%B2%E5%93%8D%E4%BD%A0%E7%9A%84%E5%BF%83/</guid>
      <description> 讲座，沙龙，音乐 | 一种声音敲响你的心讲座，沙龙，音乐 | 一种声音敲响你的心 玩转湖大 有没有一种声音敲响你的心艺术空间或书店里的舒适的环境，会让人很快放松下来。在你旁边座的也许是“走南闯北”的商人，也许是文青，也许和你一样--也是学生，我们一起听着作家或音乐人讲他们的故事与哲学，这是一种缘分，也是一份收获其他的可能。主讲：简媜 台湾名作家 我们扎根于有情大地，仰望互古无情的天，于其间遇合离散，领受悲欢爱憎，或长或短都叫一生。听简媜老师讲述“文学与人生像白首偕老的恋人”，分享关于尘世之爱、台湾历史、族群记忆、饮食男女等的人生感悟。 时间：09月18日 周五 14:00-16:30地点: 武汉 武汉市武昌区宝通寺路33号百瑞景中央生活区403国际艺术中心（晚7点，老师在武大有同主题演讲。）讲 题：青春与叛逆 主讲：绿妖 叶倾城据见过她的诗人说，绿妖是一个安静到几乎没有的姑娘。 她确乎是安静的，她白得匪夷所思的皮肤配上一点点笑，一秒钟之内会从饭桌的热闹中后退、隐身、乃至腾云驾雾——你知道她走了，可是，去了哪里，谁也猜不到。叶倾城在自我介绍上说：如果你曾爱过我，你自然知道。如果你不曾，我该如何让你明白呢。时 间：9月19日 周六 15:00--17:00地 点：武汉物外书店—汉阳人信汇B座四楼 主题：荷兰指弹 · Karlijn &amp;amp; Tim Karlijn和Tim这两位年轻的艺术家都能算上有20年的吉他演奏经验了。两人演奏的旋律流畅、有趣而引人入胜。他们的主要目标不只是为了给人留下深刻的印象，而是要讲一个故事。他们一起在荷兰和德国的许多场地一起享受音乐的乐趣。 （指弹爱好者最好带上你的吉他）时间 ：9月22日 周二 15:00-16:00地点：武汉市洪山区光谷步行街西班牙风情街D栋5单元320VOX音乐教室 报名方式：添加VOX微信订阅号“voxlive”留言注明&#34;工作坊报名&#34;留下姓名电话。我是一切的根源主讲人：蒋亚新 武汉长江经济广播电台总监、节目主持人时间：9.19 周六 10:00--11.30地点：省图长江报告厅。采访记忆主讲人：谢新 新华社资深媒体人时间：2015年9月19日上午9:30地点：省图长江报告厅美国究竟是一个什么样的国家，普通美国人的生活和中国人究竟有什么关系？我们当然不能给出一个简单的答案。但是我们可以一起来谈谈，看能不能把对美国的印象统合起来，变得靠谱些。漫谈者分别是，清沣：大学老师，修行爱好者。王振：大学教师，曾于美国Rutgers University访问学习一年。 陈平原：武汉大学传播学博士生。资深媒体人，曾先后在省台和央视工作十年。时间：9月19日 周六 14：30-17：30 地点：武昌东亭路东亭花园樱花苑2栋2单元701。（附近公交站：湖北日报社站、翠柳街东亭路站。 ）报名方式：王旷13476097074 主题：开心麻花爆笑音乐剧 《爷们儿。叁》京城当红戏班班主去世，留下一个英姿飒爽的女儿佟婉秋接任。婉秋对男人不屑一顾，为支撑戏班却不得不举办&#34;相亲大会&#34;，引来各路豪杰。在京城行骗多年 的老混混覃父这时也打起了堪称民国白富美婉秋的主意，哄骗跟随自己行骗却老实木讷的儿子覃啸天去参加比武招亲。没想到，覃啸天和婉秋在欺骗与误会中产生了 一段爱欲纠缠…… 时间：9.18---919 19.30--21.30 地点：湖北剧院价格： 最低100 套票150两张（网上可购票）请在评论区留下你的意见。如果有任何想推荐的电影或书或记录片，也一定在下方留言哦。我们将十分感谢你的分享，并在下期，将你的推荐写入图文。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>