<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>吐槽帖 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E5%90%90%E6%A7%BD%E5%B8%96/</link>
    <description>Recent content in 吐槽帖 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Oct 2018 23:25:33 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E5%90%90%E6%A7%BD%E5%B8%96/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>吐槽帖 | 两件“小事”</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E5%90%90%E6%A7%BD%E5%B8%96-%E4%B8%A4%E4%BB%B6%E5%B0%8F%E4%BA%8B/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:25:33 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E5%90%90%E6%A7%BD%E5%B8%96-%E4%B8%A4%E4%BB%B6%E5%B0%8F%E4%BA%8B/</guid>
      <description>吐槽帖 | 两件“小事”吐槽帖 | 两件“小事” 原创：方小达 玩转湖大 吾向来是以猜度别人为耻的，余以为每个人虽有阴暗面，但吾自信可以避开，至少不会因此伤害自身。然，两件事，吾按捺不住内心的不解，不知吾错在哪里，遂讲之。

吐槽帖~~~不喜勿看~~~

~~~下面开始说人话~~~

1. 成绩查询页面这段话看得我一脸懵逼
黑人问号脸？？？
然后看到“维护绿色上网环境”，吓得我都变绿了，真是厉害了我的哥。
好吧，我承认，我放了微信收款二维码上去，还把我的守望屁股账号也放上去了，但它们都在页面最底端啊，属于爱看不看的那种，还有页面哪里诱导分享、诱导关注了？这种破页面，本身只是方便大家查成绩用的，真的要做成可以分享那种，嗯，就差一个做前端的了，更别提诱导了，我自己都不好意思拿出去见人啊喂。至于，诱导关注（玩转湖大？OW？），到现在为止，竟然没有一个人加我的OW账号（泪目~），这尼玛要是算诱导的话，真心还不如我聊妹子加的微信号来的多。所以，这到底是who强行举报一波的？我承认，查成绩的页面做的确实比较烂，还经常宕机（这个锅强行让我背我就忍气吞声背一下好了，给教务处留点面子），但是不爽可以直接和我说嘛，举报多没意思，联系方式公众号里边全都有，动动手指就可以和我说话，你说的在理，我肯定会虚心接受，如果是个妹子，兴许我还会给一些“福利”之类的表示感谢~蜜汁微笑 : )MDZZ
→_→啦啦啦，我是分割线萌萌哒←_←

2. 湖北大学微信号hubuxcb前方高能，非战斗人员请迅速撤离~~重复重复~前方高能，非战斗人员请迅速撤离~~很久很久以前，我还在湖北大学党委宣传部勤工俭学的时候，那里的老师和同学（时任“湖大在线”站长WXH）都对我很好，可惜，我加入的时候已经大三了，技艺不精的我并没有为这个组织贡献多少力量就退了下来。后来，我苦练技艺，终于在大四下学期开发了“玩转湖大”，我知道，我也只能通过这种方式来回报这所学校里曾经对我好、帮助过我的人了。离开学校那天，我关注了所有的和湖北大学相关的公众号，怕的是漏掉点什么，不管是好的坏的，我都希望自己能够在第一时间了解，甚至在必要的时候，通过“玩转湖大”让更多的人知道这所学校每天发生的故事。我不知道这是一种怎样的情感，也不知道这种情感能够持续多久，只希望，在我还有这种情感的时候，做点什么，让自己——心安。我一直深信，这种情感是可以传递的，通过我的努力去传递，让这种感觉充满在我们这些毕业生之中。然，胜地不常，盛筵难再；兰亭已矣，梓泽丘墟。只叹“物是人非”。不知从什么时候开始，我的微信公众号界面就变成了这样的了。湖大首页
历史消息看到的是这个明明已经follow了收不到任何消息百思不得其解，最后，所有的迹象都表明——
我被拉黑了。

在微信公众平台“用户管理”中将关注用户（粉丝）添加到黑名单分组后，黑名单中的关注用户（粉丝）将无法收到该公众帐号的群发消息、及自动回复消息，将粉丝加入黑名单分组后，粉丝无法接收到该公众帐号的群发消息，但可以通过“查看历史消息”查阅10条历史消息。

起初，我以为是微信坏掉了，把公众号取关然后重新关注了好几遍，结果还是那个样子，问其他同学（三届不同的），他们都正常收到推送。我作为公众号的运营者，深知做到“拉黑”这个地步，需要多大的勇气，或者说有多大的incentive。然而，计算机是不会撒谎的，事实摆在眼前，我认怂。
离开学校两年，当年认识的学弟学妹们大多也毕业了，面对事实，我无从得知到底发生了什么，只是觉得，这样，真的，不好。
高能结束。
我只想对那个在后台拉黑我的同学说：</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>