<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂谈 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
    <description>Recent content in 杂谈 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 18 Mar 2016 09:05:13 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>杂谈 | 老记忆，与你为邻</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/03/%E6%9D%82%E8%B0%88-%E8%80%81%E8%AE%B0%E5%BF%86%E4%B8%8E%E4%BD%A0%E4%B8%BA%E9%82%BB/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Mar 2016 09:05:13 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/03/%E6%9D%82%E8%B0%88-%E8%80%81%E8%AE%B0%E5%BF%86%E4%B8%8E%E4%BD%A0%E4%B8%BA%E9%82%BB/</guid>
      <description>杂谈 | 老记忆，与你为邻杂谈 | 老记忆，与你为邻 原创：玩转湖大 岁月如歌，记忆似酒，年岁越长，情意越醇。



老记忆，与你为邻作者 | 张俊洁 ，15英语专业，喜欢读书，喜欢拿笔时的姿态，在字里行间看别人的故事，记下我与那群人的温情韶光。

我不知道每个人与悲伤遇见时会怎样打照面，是歇斯底里的痛苦，是麻木于酒杯里摇晃猩红的液体，还是不顾一切地逃离伤心地抑或是选择性失忆、欺骗自己一切如昨。千百种方法都躲不过最后在心脏的地方留下伤痕，沿着心壁缠连成悲伤的花纹，生命之长，带着密封的悲伤记忆、偶得的蜜糖以及最常态的平淡去赶明天的路。

我也不知道自己对于你的记忆旧成什么样、老成什么样，是像压在箱底几十年泛黄破败的陈书还是黄昏袅袅炊烟下的迟暮老人？生物学上解释说人这种生物一旦受到外界伤害潜意识地想保护自己便会自动蜷缩成在母体中最原始的状态。所以是不是愈忆起你，我愈搁不下。
我知道你最爱的是你灰瓦白墙的屋前，你静静地坐在门沿，像穷极了一生力气，你脚边日渐体胖的猫和你一样慵懒且温和着，在每个黄昏里。你是四季交替最虔诚的守候者。繁花明媚的春，你将你去年最珍贵的收藏悉数埋入土中，从一年的起点开始翘首期望度过几个季度。热烈深绿的夏，你总是愿意在每场倾盆大雨后在门前看泥泞小路、看雨后清新的草木，然后不知不觉沉睡于一切喧哗躁动过后的清凉。终于到了秋，你所有的期望都有了好结果，你笑得脸上皱纹又多了好几波，仓满后你在你最宝贝的那棵桃树下给我做了一个精致的秋千，我偷笑，你最爱的还是我，你不说而已。万籁俱寂的冬，我喜欢那漫长的夜，林清玄的《煮雪》中写到

传说在北极的人因为天寒地冻，一开口说话就结成了冰雪，对方听不见，只好回家慢慢烤来听……多么浪漫的传说，可我却想在灯火通明的小屋里等你敲门而归，在烤炉前静静地坐着，久到忘记明天还有一场大雪至。

我一直都认同，当我在讲述我们的故事时，所有的内容都扣上了曾经这个前缀时，就再也回不去了。

后来也发生了好多事，比如说我跟随爸妈离开多年的老房子；比如说学龄增长愈发忙碌的课业，比如说贪恋新奇的世界恋到不想念老房子里等着我愈发苍老的你；比如说少之甚少的相聚后你送我离开时愈发舍不得的眼神与虚弱的身体，肋骨之间跳动的心脏撕裂般的疼，甚至让我怀疑过什么叫做人生的取舍，以至于离开你这个事实都显得尤为狼狈。



你有没有体会过一种熟悉感，它发生在你一年之中各个必经的时段，风起时叶落地，璀璨烟花，人声鼎沸。它将你去年甚至多年前处于这种情境下的回忆一一牵扯出来，提醒你不是岁月不饶人而是我们始终不肯放过时间。我终于相信:有人在的地方才会有暖心的幸福，有烟火处的馨然期待，人不在，眼里的景象都如死灰般沉寂，草木枯荣再与你无关。路是人多走出来的，而今无路迹，再等上几年要到哪里去找你存在过的地方，人走心凉，最后的对白竟是我们明年还不能不能再见到，这是时间的无力感让我很挫败。

我多么不愿意为你陪在我身边的日子写上结尾，你还是眠于夏末最黑的夜里，我有很长时间选择不去接受，至少在我未回去的日子里，你还是我记忆里坐在门沿上细数光阴的祖父，一切都那么旧，却依然有着期待。

我要找的一种感觉叫属于，有没有春花秋月、夏蝉冬雪不会散去，有没有一关上门一躺下来不再离去，有没有爱看的天、爱踏的地、我爱着的你，陪我美丽地老去……
——《老街》

我听过这首《老街》，我想念你不停息，我的生活也依然继续。愈能忆起你，我愈放得下，因为我想或不想，你都在那里。老回忆，与你为邻，好天气，阳光照进房间里，开窗而立，我与你在往事与生活间打了个照面。
○ 版权归作者所有，玩转湖大整理发布
○ 转载请联系玩转湖大
投稿邮箱：funhubu@139.com 
统一格式为【类目】+标题，如：【书评】一个人的好天气</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>杂谈 | 慢时光</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/03/%E6%9D%82%E8%B0%88-%E6%85%A2%E6%97%B6%E5%85%89/</link>
      <pubDate>Fri, 11 Mar 2016 09:05:57 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2016/03/%E6%9D%82%E8%B0%88-%E6%85%A2%E6%97%B6%E5%85%89/</guid>
      <description>杂谈 | 慢时光杂谈 | 慢时光 原创：玩转湖大 说到“慢”，总会想到咖啡店、小镇等地方。
音乐舒缓，脚步从容，飞机飞过，留下时光的印记。
汪弋力却想到了慢慢的爱你。

杂谈《慢时光》
作者 | 汪弋力，14中文基地班。喜欢文字，热爱生活。想要用文字记录短暂的心绪，于是开始了天马行空的创作。

从前的日色变得慢，车、马、邮件都慢，一生只够爱一个人。
——木心
木心先生的一首《从前慢》道出了多少人的心声，多少人渴望着在悠悠的时光里，静坐窗前，看尽天光。从前慢，慢的不仅是车、马和邮件，还有一颗在等待中默默酝酿的心。都言“见字如面”，一封薄薄的信封，装着心底的千言万语，翻山越岭送至一生中唯一所爱的人的手中。信纸纤薄，道道折痕都饱含情谊，一笔一划皆是盛着爱意。从前慢，慢的是寥寥数百字可在一对有情人之间翻来覆去地阅读，百转千回地咀嚼，一字一句都带着情谊。

慢时光，慢的是在流淌的岁月里静静地看风景。前不久去了一次乌镇，深深地被它所吸引。那日阳光正好，我与好友一起踏着青石板的小路，漫步在乌镇。轻叩那一间间木店门，抚摸着门板上一道道岁月的痕迹，循着那纹路，仿佛看尽了乌镇两千多年的沧桑。落日西斜，一位头发有些花白的老爷爷正在专心致志的给另一个老爷爷理发，夕阳透过木窗照在他身上，旁边是他的妻子，慈祥的老奶奶一直带着笑容专注的看着他。时间仿佛在这一刻静止了，就愿意这样看着他们。阳光温热，岁月静好。


当今社会，随着数字化时代的到来，科技发展日新月异，人们进入了快节奏生活。电子阅读取代了纸质阅读，快速的视觉享受，却失去了心灵的交流，留下的只是当时阅读的一瞬灿烂，就像夜空的烟花，转瞬即逝。生活在这样物欲横流的世界，无奈的为功名利禄奔波，渐渐地忘了自己为何出发。因此，人们的内心逐渐充斥着一种焦虑，一种不安，越来越多的人感到不幸福，心灵的空虚，精神世界的贫乏造成了现代人种种心理疾病。放眼当下，当代大学生的恋爱又何尝不是快节奏的产物呢？大学从开学到现在喊楼告白不在少数，成功率几乎百分之百，秒速在一起秒速分手的也不少。充分的演绎着快节奏的爱情。这些大学生刚摆脱压抑苦闷的高中生活，进入大学这样一个相对自由宽松的环境，一瞬间不知何去何从，迷惘空虚，就借着这种恋爱方式摆脱孤独。可注定这样的爱情是不会长久的。即使每天一句“爱你”，却依然隔着无法逾越的鸿沟。

爱我少一点，爱我久一点，不要来得太快，我怕失去得太快。爱我少一点，爱我久一点，让我们慢慢相爱。
——罗曼罗兰
真正的爱情是需要慢慢的积累，慢慢的渗透，慢慢的爱。虽不似烟花精彩，但自有它的百看不厌。慢自有慢的好处，年少的人啊，停下你疾疾行走的脚步吧。看看身边的风景，听听心底的渴望，回归最真的自己吧！

我喜欢用手工慢慢做东西的时代，有人远赴千山万水只为相见一面，鸿雁往来耐心等待。这就是慢时光。人生苦短，就想有一次能够听听心的呼唤，在悠悠慢时光里与你相见。在宁静的日子里，晒着阳光，嗅着青草香，这样就够了。
【版权归作者所有，玩转湖大整理发布】转载请联系玩转湖大

投稿邮箱：funhubu@139.com 统一格式为【类目】+标题，如：【书评】一个人的好天气</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>