<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>国际教育展 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E5%9B%BD%E9%99%85%E6%95%99%E8%82%B2%E5%B1%95/</link>
    <description>Recent content in 国际教育展 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Thu, 18 Oct 2018 23:27:10 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E5%9B%BD%E9%99%85%E6%95%99%E8%82%B2%E5%B1%95/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>国际教育展 | 国内读书的7年VS国外读书的4年</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E5%9B%BD%E9%99%85%E6%95%99%E8%82%B2%E5%B1%95-%E5%9B%BD%E5%86%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%847%E5%B9%B4vs%E5%9B%BD%E5%A4%96%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%844%E5%B9%B4/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 23:27:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E5%9B%BD%E9%99%85%E6%95%99%E8%82%B2%E5%B1%95-%E5%9B%BD%E5%86%85%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%847%E5%B9%B4vs%E5%9B%BD%E5%A4%96%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%9A%844%E5%B9%B4/</guid>
      <description>国际教育展 | 国内读书的7年VS国外读书的4年国际教育展 | 国内读书的7年VS国外读书的4年 DQ 玩转湖大 出国留学与国内读书有着诸多区别，选择不同，过程与结果也截然不同，看看你属于哪个阵营？1、国内读书和出国留学的体制问题:高考始终是中国学生的命根，考好了就能上好的大学，有好的文凭，看起来像是孤注一掷；而出国留学的话，选择就比较多了。从学制上来看（以英国为例），国内本科4年+读研3年，需要7年时间；而国外本科3年+读研1年，只需要4年。
2、国内读书和出国留学的教育观念：国内看重学习能力，但会忽视了应付社会的能力；但国外教育不是用高分来证明优秀，注重素质教育，以及社会活动能力的培养。3、国内读书和出国留学的费用及回报：在国内要上好的学校、进优秀的班级、买更多的学习资料、学更多的加分课程少不了要花钱，且费用不低；而出国留学，生活和学费的花销不少。但任何投资都要看回报，国内的应届生就业情况是有高学历也不一定好找工作；而出国留学的海归们相对来说更有优势，就业机会更多，薪酬更高。来看一场PK赛：

花费——
国内本科4年10万 PK 英国本科3年60万
国内胜！

国内读研3年约20万 PK 英国读研1年20~25万（未含工作收入）
平手~

就业竞争力——
国内:无工作经验 PK 留学:有实习工作经验（可留英或回国）
留学胜！

国内硕士学历+四六级 PK海归硕士学历+雅思6.5以上
留学胜！
两年工作经验+培训（花费3~5万）=年薪10万 PK 年薪15万
留学胜！
出国留学队以5盘3胜1平手完胜，在这场PK赛中，其实还有时间的PK，时间就是金钱，7年PK4年，3年的时间，可以让一个人步入人生另一个阶段。
4、国内读书和出国留学的压力：
来自老师家长的压力就不用说了，越是逼近高考自己也就越是紧张，感受到的压力也就越大；但是在国外留学的同学们受到的教育不同，在不断的鼓励下成长，压力很少。5、国内读书和出国留学的精神状态：从小学到高中，一直在不断地为高考奋斗，以“不能输在起跑线上”作为学习动力，精神状态紧绷；出国之后压力相对小，小学初中基本上零压力，只有高中毕业申请大学的时候会有一段时间的紧张感，精神状态轻松。6、国内读书和出国留学的思维方式：受到传统文化影响，提倡辩证思考，更看重是非对错；但是国外的教育并不看重答案，尊重个性，更能包容个体的独特性。7、国内读书和出国留学的课余生活：上了一天学，回到家赶紧打开电脑放松一下，这是国内学生的课余生活；但是留学生们大多是利用不上课的时间到处去旅游开眼界了。当然，无论你选择国内读书还是出国留学，都是为了能得到好的教育，那么最适合自己的才是最好的选择。
然而，面对出国留学时，不同的人，总有不同的疑虑，启小德汇总了下，无非有以下几点：1、我是小小留学生：留学安全不？2、我是中学生：免高考成绩如何上名校？3、我是本科生：选学校难，选专业难？4、我是研究生：就业、移民咋规划？5、职场达人：就业难？入名企难？6、留爸留妈：哪个国家更适合？来现场参加第35届启德国际留学展让留学数据、职场大咖、留学专家来解答你的疑虑！专留学大数据《中国学生低龄留学白皮书·本科篇》发布会-为低龄留学生提供360度全方位信息手册-根据留学生真实经历撰写行业内首屈一指的专项报告您不需要再在信息海洋中苦苦搜寻，也不用担心会被错误信息误导，启德教育将多年的经验提炼和精华总结将在书中为您一一呈现，助您成功留学，品质留学！留学跨界 留学后职场 心启德教育与京东集团首次合作-启德教育正式入驻京东商城-京东总部体验中国Google式工作环境-教育展签约优惠减免+白条分期-留学后职场 - 京东IMT国际管培生项目分享讲座-京东高管讲述京东引进人才及人才发展之道-国际管培生现身分享留学及就业经历名15国逾200所名校海归高管留学专家分享英国布里斯托大学:百年名校，是英格兰第一所倡导男女平等接受高等教育的大学。该校是英国六所“红砖” 高等学府之一,也是英国大学罗素大学集团成员之一。布里斯托大学在英国各大报纸每年的排名中都名列前茅。优势专业有工程、医学、法律、经济、会计、计算机、艺术、社会科学等。为了进一步促进学校的科研发展和人才培养,布里斯托大学还在许多专业为国际学生设立了奖学金。加拿大约克大学:加拿大第1的商学院、法学院及艺术学院，全加第6的研究生院，位于多伦多美国南加州大学: 2017年全美综合排名第23，电影学院全美排名第1，工程学院全美排名第11，商学院全美排名27麦考瑞大学：澳洲顶尖商学院之一,其工商管理相关课程处于全球领先地位。 麦考瑞大学的管理学院(MGSM)被《世界经理人文摘》评为全球最佳商学院之一。此外，在《亚洲企业》杂志2000年的亚洲排名中，该研究院名列第八。同时，它还被《伦敦金融时报》评为全球最顶尖的40大商学院之一。其应用金融硕士课程在全球享有盛誉，被亚洲发展银行评为&#34;典范&#34;课程。阿德莱德大学：澳大利亚八所名校之一; 连续多年获得澳洲《优秀大学指南》的最高评级5星级;截至2008年，阿德莱德大学曾培养出5个诺贝尔奖和108个罗德奖的获得者。
—— 等逾200所名校讲座安排
预约惊喜提前预约，现场送好礼1、预约即送《中国学生低龄留学白皮书-本科篇》/《中国学生商科留学报告》/《全球院校&amp;amp;专业选报指南》2、预约即有机会获得启德京东“动力营”精英培训免费名额京东携手启德，为未来优秀的海归精英提供互联网企业学习体验与实践机会。亲临京东集团北京总部，展开为期2天的互联网企业全浸泡式体验培训，全程学习互联网企业的先进运营模式，亲身感受互联网企业自由式工作氛围，聆听互联网大咖和世界名校职场精英的心得分享。为未来海归精英专业订制的课程：◆京东高管梳理电商行业发展历史与现状，预测未来发展前景◆从京东揭秘互联网电商行业的运营模式及业务结构◆京东HR专家分享中国互联网行业对海归人才的需求与建议◆京东首次对外开讲京东管培生培训课程◆专业与职业，启德大数据解读商科留学3、活动信息2016/10/22（星期六） 下午2点万达瑞华酒店三楼宴会厅回复姓名+联系方式+学历+展会
扫描快速报名哦</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>