<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>下篇 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E4%B8%8B%E7%AF%87/</link>
    <description>Recent content in 下篇 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 19 Oct 2018 08:15:10 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E4%B8%8B%E7%AF%87/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>下篇 | 欢迎来到成人战场当炮灰</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E4%B8%8B%E7%AF%87-%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E6%9D%A5%E5%88%B0%E6%88%90%E4%BA%BA%E6%88%98%E5%9C%BA%E5%BD%93%E7%82%AE%E7%81%B0/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2018 08:15:10 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E4%B8%8B%E7%AF%87-%E6%AC%A2%E8%BF%8E%E6%9D%A5%E5%88%B0%E6%88%90%E4%BA%BA%E6%88%98%E5%9C%BA%E5%BD%93%E7%82%AE%E7%81%B0/</guid>
      <description>下篇 | 欢迎来到成人战场当炮灰下篇 | 欢迎来到成人战场当炮灰 原创：豹豹 玩转湖大 方小达寄语
毕业容易，成人不易。希望大家在今后的人生中无论遇到什么样的困难，都能够从容面对。从哪里跌倒，就从哪里站起来继续。02
AI创业公司之旅
2018年3月，一个人风风火火到了心心念念的北京。站在天子脚下，抬头仰望眼花缭乱的讲座、工作、活动…人生实苦，可在如此五彩斑斓的地方，一直都会有新的事物出现，而学习新事物是保持活力的源泉。多么幸福的一个地方啊。
于是，我开始成长了。
找工作，经验+10
投了很多份简历，面了好几家公司，最后在一家AI创业公司留了下来。这家公司是男朋友帮忙内推的，可我留下来，却是因为其深深抓住我的价值观——ALL IN、秒懂、背靠背、移步换景、超预期。每一个词，都无比契合我对一个心仪公司的勾勒。就像16岁那年，眼前突然出现了一个满足我所有幻想的男子一般，现实闯进了空想，严丝合缝，拥有预置的光环。
我一见他就笑。
入职，经验+20
公司说，无论是AI还是人，都是有“灵性”的。这一句“灵性”，不知有多么微妙，让我怦然心动。带着对公司文化的高度仰慕、设计感的高度崇拜、员工的高度敬仰，我不仅比大学上课还认真地去工作，还追着男朋友问如何掌握高效工具能让我的产出更大更有效率。一边做着，一边学着，一边偶然发现产品可改进的点，一边洞察到公司的缺失处。
让我更加庆幸的是，我的任何想法，都能直达管理层，并能够获取反馈。想到在学校时和老师的嘻笑甚至怒（hu）骂（dui），我觉得能延续学生时代的平等交流，真幸福。
新人培训的时候，CEO说：“公司只有两种人，一种是把工作当工作做的人，一种是和我们共同奋斗事业的人。”我内心高兴得冒泡泡，我觉得我就是属于后面那一种，虽然我双非一本毕业，专业不符，但我有足够的热情和综合的能力，让我希望能和公司一直走下去。
你看，是否有一种“我抽烟、喝酒、纹身混夜店，但我是个好女孩”的感觉呢？我们不能否认这句话本身，谁也不能说没有一个抽烟喝酒纹身混夜店的妹子是好女孩，但是大多数人嗤之以鼻。“你都抽烟喝酒纹身混夜店了，你是好女孩，那在家读书写字弹琴下棋的女生算什么？你这样对养在深闺的好女孩公平么？”
朋友，你这样，对混夜店的女孩就公平吗？
公司产品、研发的员工清一色985/211及以上，其他部门也是非大学出身好即工作经验强。我这样资历的孩子，站在人群中格格不入。就在我一次又一次怀疑自己的时候，我听到来自leader的肯定“你很有想法，也很有sense，你应该去更能发挥你才能的部门，去落地你的想法。”于是，我从一个数据标注，变成了一个市场运营。
调岗，经验+50
抱着被肯定的喜悦，我屁颠屁颠地忙前忙后，前前后后设计了好多套运营方案，一个人拍摄、一个人写文案、一个人想方向、一个人调整。慢着…我似乎，太“一个人”了？那时候市场群龙无首，没有合适的人给我指导，没有人教给我系统的方法流程甚至大概框架，没有人拍板我的需求。我被困在一个小的透明盒子里，缩着手脚尽最大能力产出。每天都想着“啊赶紧有人来带我吧”。
期待转正。经验+20
盼星星盼月亮，6月初我们部门来了新的主管。是个非常厉害的姐姐，十多年的市场经验，为人老道，漂亮可人。她说：“我会带你的。”我像吃下了定心丸，越发努力，也越发去承担更多的事情。
被迫离职，经验+10086
6月19日，想着两天后就能拿毕业证的我，满心期待地问姐姐——
“姐姐，我的offer签什么职位呢？”“我和人力沟通过了，销售部门现在缺一名销售助理，你有兴趣吗？”“我没有，谢谢姐姐。”“那你一边同步考虑外面的机会吧。”“好。”
回家的路上我哭了出来，我等的救星竟然亲手推我下悬崖。说好的带我，说好的职位，临到关头，变成了不确定的人事安排。第二天一早，我翻出了实习协议，赫然写着“2018年3月15日至2018年6月15日，实习期三个月”，我的脑海里更像是划过了一道闪电但也更加把闪电溶解在了深海里。实习的节点，没有人找我谈发展，是公司的疏忽还是我的可悲可泣。
收拾好了东西，我在两个小时内毅然决然地离开了公司。走之前看了一眼墙上的价值观，头也没回。
“一个创业公司，会拼了命想赚钱的。你不能立马产生价值，就立马滚。”
03
策划中的青海湖之旅
这就是我为何离开了一个我高度认可的公司。第一次大型公司里的实习在身体和金钱中我选择了身体，第二次创业公司里的实习在经验和培养中公司选择了经验。
世事无对错，人心自有称。
很多时候我认为，早吃亏早享福。进一寸有一寸的成长，商场如战场，学生时代的单纯，不存在的。
其实仔细想想，找工作和谈恋爱一样，始于颜值、陷于才华、忠于人品，能一见钟情最好，能磨合最好，如果不合适，过错一定是双方的。失恋不可怕，可怕的是不会总结经验，丧失爱的能力。工作失败也不可怕，可怕的是不会总结经验，年纪轻轻被失败蒙蔽双眼。
年轻人机会多，试错的机会也多。如果能找到内心真正的归属和目标，就不会被眼前的成功或者失败带跑偏。要相信，人生是一场马拉松，能一直勇敢地向着既定目标前进的人最难得。
总之，刚毕业的大家，欢迎来到成人战场，希望我们成长路上，当炮灰视死如归。不要怕错，人生若无悔，那该多无趣。
喔了，我去面试了。
还准备订一趟去青海湖的机票，看看祖国的大好河山。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>