<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>善行100 on 玩转湖大</title>
    <link>https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E5%96%84%E8%A1%8C100/</link>
    <description>Recent content in 善行100 on 玩转湖大</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Fri, 26 Oct 2018 03:43:51 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fangd123.github.io/funhubu/categories/%E5%96%84%E8%A1%8C100/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>善行100 | 公益志愿者宇宙招募！跟胡歌一起公益起来~</title>
      <link>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E5%96%84%E8%A1%8C100-%E5%85%AC%E7%9B%8A%E5%BF%97%E6%84%BF%E8%80%85%E5%AE%87%E5%AE%99%E6%8B%9B%E5%8B%9F%E8%B7%9F%E8%83%A1%E6%AD%8C%E4%B8%80%E8%B5%B7%E5%85%AC%E7%9B%8A%E8%B5%B7%E6%9D%A5~/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 03:43:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fangd123.github.io/funhubu/2018/10/%E5%96%84%E8%A1%8C100-%E5%85%AC%E7%9B%8A%E5%BF%97%E6%84%BF%E8%80%85%E5%AE%87%E5%AE%99%E6%8B%9B%E5%8B%9F%E8%B7%9F%E8%83%A1%E6%AD%8C%E4%B8%80%E8%B5%B7%E5%85%AC%E7%9B%8A%E8%B5%B7%E6%9D%A5~/</guid>
      <description> 善行100 | 公益志愿者宇宙招募！跟胡歌一起公益起来~善行100 | 公益志愿者宇宙招募！跟胡歌一起公益起来~ 二二柳 玩转湖大 爱心行动，心动不如行动！受众多明星支持参与的“善行100 爱心包裹”活动2015年下半年的船即将启航，现诚招志愿者，今天小编跟大家一起瞅瞅究竟什么情况！
A他们的活动背景爱心包裹劝募志愿者项目是由中国扶贫基金会2010年发起的一项大学生志愿者活动，通过高校公益社团的宣传和组织，号召大学生以自愿为原则，报名成为爱心包裹劝募志愿者，利用周末或其它空闲时间前往邮局网点及其周边开展爱心包裹宣传劝募活动，帮助贫困地区的小学生全面发展。孩子们收到礼物烂漫的笑容项目启动以来，先后有10余家企业为善行100提供资源；CCTV-12栏目组为善行100制作专题节目三期，教育部领导、胡歌、刘诗诗、杨幂、等30余位明星参与项目活动或者节目录制。小编可喜欢逍遥锅锅、苏先森了！漠然和拒绝，湖南大学的季武威同学在参加善行100时一次次不断遇到，虽然令人挫败，却也因为这让他感受到了工作的不易，也让他变得更加坚强，“也许我们的工作换来的是偏见，但是我们问心无愧！”是的，我们奉献，我们无愧；我们奉献，我们快乐！孩子们的认真与感谢B他们的活动目的———汇小爱，铸大爱（1）通过动员大学生志愿服务，以爱心包裹项目为载体，传播人人可公益理念，汇聚爱的力量。说这么官方，其实就是让大家献爱心啦！（2）让大学生志愿者在活动过程中接触社会、锻炼自我。锻炼就是目的，锻炼能出实力哦！C我们能get的支持与鼓励————我们鼓励着他们社会鼓励着我们ok，基本信息知道了，现在来看看我们可以获得哪些爱心支持~~经费支持项目申请成功后，基金会为每所高校提供800元基础经费支持；每劝募成功1万元增加100元的奖励经费（最高3000元）。800元每校，好像有点少耶······不对不对，献爱心才是我们的主旋律哦！物料支持棒棒哒志愿者服装、精美的海报、三折页、详尽的电子版文件（操作手册、照片、视频等）培训支持负责人可以去北京召开培训，回来后给负责人进行培训 。北京一游约不约？D我们能得到活动表彰1、善行100志愿者表彰与奖励。根据服务时间、筹款金额发放1-5星级证书。证书证书耶！朝明年的奖学金又近了一步！2 、组织者表彰与奖励。为优秀组织者、指导老师颁发证书，提供去贫困地区探访和参与中国扶贫基金会的表彰培训活动的机会。3 、公益社团奖励。为优秀的公益社团提供活动经费的奖励，颁发名次证书”，每周优秀团队在善行100官网和简讯上进行表彰，为学院、社团、班级、党支部、宿舍等优秀团体颁发证书。4 、更多奖励。听说基金会在积极寻求其他资源，会是什么呢?不期待？才怪呢！嘻嘻~~E我们该知道的招募详情招募对象：湖北大学全校学生
招募要求：热心公益、愿意奉献、心态良好、能吃苦耐劳、乐于学习、奋发向上。
简言之，就是干起活了像牛，却又有雷锋的心的牛，哈哈哈，开个玩笑啰！
招募时间：2015年10月19日——2015年10月24日
招募（报名）方式：
a. 短信方式报名 编辑短信到15871722747
b. 邮箱方式报名 编辑邮件到官方qq邮箱
c. 通过官方qq报名 官方qq:1987526605
d.招募宣传现场报名 嘉会园 、大学生活动中心（2015年10月19日与20日为摆点招募时间）
以上电话、邮箱、qq均欢迎大量“骚扰”，你们懂的！
小伙伴们看完心动了吗？小编可是跃跃欲试哦！小编要跟着逍遥哥哥苏先生一起献爱心，想想如果我是那些收到帮助的孩子，收到帮助那一刻该有多开心啊!想想我参加了之后，看到孩子们因为自己的爱心露出烂漫的笑容，那一个个可爱的面孔，吼吼，报名处，我来了~~
— 善行100还不行动？等什么呢！看完全文，此刻你的想法是什么？赶快在下方评论区留下你的“痕迹”与大家交流探讨吧！阅读原文</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>